[{"question":{"questionText":"(Citas) Vota por el candidato que menos prometa, as\u00ed quedar\u00e1s...","timer":30,"tags":["candidato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menos defraudado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Derecho) \u00bfC\u00f3mo se llaman las acciones que protegen el mero hecho posesorio?","timer":30,"tags":["derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interdictos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Derecho) In dubio...","timer":30,"tags":["derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pro reo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Jejeje) \u00bfC\u00f3mo se llama el ministro de la alimentaci\u00f3n mexicano?","timer":30,"tags":["ministro","alimentaci\u00f3n","mexicano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pancho colate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 es sometida la Constituci\u00f3n el 6 de diciembre de 1978?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","diciembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"referendum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 formaci\u00f3n pol\u00edtica corresponden las siglas IU?","timer":30,"tags":["formaci\u00f3n","pol\u00edtica","siglas","iu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izquierda unida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 formaci\u00f3n pol\u00edtica nacionalista pertenece Patxi Zabaleta?","timer":30,"tags":["formaci\u00f3n","pol\u00edtica","nacionalista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aralar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 gran rama del derecho pertenece el derecho civil?","timer":30,"tags":["rama","derecho","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho mercantil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 gran rama del derecho pertenece el derecho mercantil?","timer":30,"tags":["rama","derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho privado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 hermano nombr\u00f3 Fiscal General John F. Kennedy (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["fiscal","general","john","f","kennedy","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert kennedy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 oficinas consulares puede acudir un andorrano que se encuentre en un pa\u00eds en el que Andorra no disponga de representaci\u00f3n consular?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","andorra","representaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1olas y francesas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds hizo su primer viaje oficial como presidente del gobierno, en 1983, Felipe Gonz\u00e1lez?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","viaje","oficial","presidente","gobierno","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la formaci\u00f3n pol\u00edtica llamada Likud?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","formaci\u00f3n","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds pertenec\u00eda el grupo revolucionario T\u00fapac Amaru?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pertenec\u00eda","revolucionario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 partido pertenece Jimmy Carter?","timer":30,"tags":["partido","jimmy","carter"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido democrata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 partido pertenec\u00edan las siglas PSOE-H?","timer":30,"tags":["partido","pertenec\u00edan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista obrero espa\u00f1ol historico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pol\u00edtico espa\u00f1ol se atribuy\u00f3 la frase \"La calle es m\u00eda\", aunque \u00e9l negaba haberla pronunciado?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol","frase","calle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 premio Nobel de la Paz pertenece el libro \"Diplomacia\"?","timer":30,"tags":["premio","nobel","paz","libro","diplomacia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henry kissinger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pr\u00edncipe tom\u00f3 Maquiavelo como ejemplo para su obra del mismo nombre?","timer":30,"tags":["pr\u00edncipe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando el catolico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 rey derroc\u00f3 Gadafi en 1969?","timer":30,"tags":["rey","derroc\u00f3","gadafi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"idris i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 se conoce tambi\u00e9n como 'Carta Magna'?","timer":30,"tags":["conoce","carta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n asesin\u00f3 ETA en el 2000, ertzaina en Hernani (Guip\u00fazcoa)?","timer":30,"tags":["asesin\u00f3","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"i\u00f1aki totorika","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n asesin\u00f3 ETA en Granada, fiscal jefe del Tribunal Superior de Justicia de Andaluc\u00eda?","timer":30,"tags":["asesin\u00f3","eta","fiscal","tribunal","superior","justicia","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luis portero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n asesin\u00f3 ETA exministro socialista de Sanidad?","timer":30,"tags":["asesin\u00f3","eta","exministro","socialista","sanidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ernest lluch","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n asesin\u00f3 ETA que era presidente del PP en Arag\u00f3n en el 2001?","timer":30,"tags":["asesin\u00f3","eta","presidente","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel gimenez abad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n asesin\u00f3 ETA, que era concejal del PP en M\u00e1laga, en julio del 2000?","timer":30,"tags":["asesin\u00f3","eta","pp","julio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria martin carpena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n corresponde la elaboraci\u00f3n de los Presupuestos Generales del Estado?","timer":30,"tags":["generales","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gobierno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n derroc\u00f3 Pinochet (apellido)?","timer":30,"tags":["derroc\u00f3","pinochet","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"allende","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n dio orden de detener Baltasar Garz\u00f3n en 1996?","timer":30,"tags":["orden","detener","garz\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"augusto pinochet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n encarg\u00f3 la UE un plan de paz para la antigua Yugoslavia?","timer":30,"tags":["ue","plan","paz","antigua","yugoslavia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n favorece un nepotista?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"su familia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n intent\u00f3 asesinar ETA que era exconsejero vasco de Justicia, y fue herido de bala en la mand\u00edbula?","timer":30,"tags":["eta","vasco","justicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose ramon rekalde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n nombr\u00f3 Francisco Franco como su sucesor?","timer":30,"tags":["francisco","franco","sucesor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n nombr\u00f3 Franco en 1969 como sucesor al t\u00edtulo de rey de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["franco","sucesor","t\u00edtulo","rey","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos de borbon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n representan las Cortes Generales?","timer":30,"tags":["cortes","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pueblo espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n se le ocurri\u00f3 decir que cada pueblo tiene los gobernantes que se merece?","timer":30,"tags":["pueblo","gobernantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lenin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sucedi\u00f3 en el trono, en 1980, la reina Beatriz I de los Pa\u00edses Bajos?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","trono","reina","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juliana de orange-nassau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sucedi\u00f3 Mija\u00edl Gorbachov en el a\u00f1o 1985?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","mija\u00edl","gorbachov","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"konstantin chernenko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sustituye Gerardo Iglesias al frente del PCE en 1982?","timer":30,"tags":["sustituye","iglesias","frente","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"santiago carrillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sustituye Leopoldo Calvo Sotelo como presidente de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["sustituye","leopoldo","calvo","sotelo","presidente","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sustituy\u00f3 John Major como primer ministro brit\u00e1nico?","timer":30,"tags":["john","ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sustituy\u00f3 Julio Anguita como coordinador general de IU?","timer":30,"tags":["julio","anguita","coordinador","general","iu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerardo iglesias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sustituy\u00f3 Zapatero en la presidencia del PSOE?","timer":30,"tags":["zapatero","presidencia","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joaquin almunia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfBajo el mando de qu\u00e9 rey se cre\u00f3 en Espa\u00f1a el Consejo de Ministros?","timer":30,"tags":["rey","cre\u00f3","espa\u00f1a","consejo","ministros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos iii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo dej\u00f3 Nikita Jruschov la presidencia?","timer":30,"tags":["jruschov","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dimitiendo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo denomina el C\u00f3digo Civil al suceso imposible de prever, o, que previsto, fuera inevitable?","timer":30,"tags":["denomina","c\u00f3digo","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caso fortuito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo era conocido el grupo de altos cargos que, encabezados por L\u00f3pez Rod\u00f3, comenz\u00f3 a aplicar criterios profesionales en la pol\u00edtica del gobierno de Franco?","timer":30,"tags":["cargos","l\u00f3pez","comenz\u00f3","pol\u00edtica","gobierno","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tecnocratas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es definida Espa\u00f1a por el art. 1.1 de la Constituci\u00f3n de 1978?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","art","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estado social y democratico de derecho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llama Hobbes al gobierno del estado o poder central?","timer":30,"tags":["gobierno","estado","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leviatan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamaba Adolfo Su\u00e1rez a la nueva Espa\u00f1a que surgi\u00f3 de la Constituci\u00f3n de 1978?","timer":30,"tags":["adolfo","su\u00e1rez","espa\u00f1a","surgi\u00f3","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a de las autonomias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo pueden ser las excepciones procesales?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dilatorias o perentorias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoc\u00eda en los \u00e1mbitos comunitarios al m\u00e1ximo responsable de la diplomacia y la seguridad de la Uni\u00f3n Europea?","timer":30,"tags":["conoc\u00eda","m\u00e1ximo","diplomacia","seguridad","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mister pesc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoci\u00f3 popularmente a la Uni\u00f3n de la Junta Democr\u00e1tica y la Plataforma de Convergencia?","timer":30,"tags":["conoci\u00f3","uni\u00f3n","junta","democr\u00e1tica","plataforma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platajunta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se defin\u00eda, pol\u00edticamente, Adolf Hitler?","timer":30,"tags":["hitler"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacionalsocialista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al Defensor del Pueblo en Catalu\u00f1a?","timer":30,"tags":["denomina","defensor","pueblo","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sindico de agravios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al derecho anglicano?","timer":30,"tags":["denomina","derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"common law","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al Derecho Civil propio y caracter\u00edstico de las \"regiones hist\u00f3ricas\"?","timer":30,"tags":["denomina","derecho","civil","regiones","hist\u00f3ricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho foral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al gobierno de los 'mejores' o 'nobles', contrapuesto a la monarqu\u00eda y a la democracia?","timer":30,"tags":["denomina","gobierno","monarqu\u00eda","democracia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aristocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomin\u00f3 al asesinato de varios abogados laboralistas de un despacho de Madrid, ocurrido durante la transici\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomin\u00f3","asesinato","abogados","madrid","ocurrido","transici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crimen de atocha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomin\u00f3 al esc\u00e1ndalo que inici\u00f3 el declive del presidente Nixon?","timer":30,"tags":["denomin\u00f3","esc\u00e1ndalo","inici\u00f3","presidente","nixon"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"watergate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los pol\u00edticos que cambian de partido una vez han sido elegidos en sus cargos?","timer":30,"tags":["pol\u00edticos","partido","cargos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transfugas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el acto administrativo del que no existe notificaci\u00f3n expresa?","timer":30,"tags":["administrativo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acto presunto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el acto administrativo por el que se comunica al interesado el contenido de una resoluci\u00f3n?","timer":30,"tags":["administrativo","resoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"notificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el acto de comunicaci\u00f3n entre tribunales?","timer":30,"tags":["comunicaci\u00f3n","tribunales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"exhorto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el acuerdo entre dos o m\u00e1s personas para cometer un delito?","timer":30,"tags":["acuerdo","personas","delito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conspiracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el contrato por el que una persona hace algo por cuenta o encargo de otra?","timer":30,"tags":["contrato","persona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mandato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el escrito del actor que da inicio al acto de conciliaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["escrito","actor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"papeleta de conciliacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el escrito que abre el per\u00edodo de alegaciones en el proceso civil?","timer":30,"tags":["escrito","abre","proceso","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"demanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el ministerio de asuntos exteriores en el Reino Unido?","timer":30,"tags":["ministerio","exteriores","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"foreign office","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el \u00f3rgano a trav\u00e9s del cual los distintos grupos parlamentarios participan en la ordenaci\u00f3n de los trabajos de la C\u00e1mara?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","distintos","parlamentarios","c\u00e1mara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"junta de portavoces","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el \u00f3rgano de gobierno y administraci\u00f3n de la provincia?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","gobierno","administraci\u00f3n","provincia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diputacion provincial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el palacio sede del Gobierno de la Comunidad de Murcia?","timer":30,"tags":["palacio","sede","gobierno","comunidad","murcia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de san esteban","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el perd\u00f3n de delitos pol\u00edticos, otorgado por ley, que elimina la pena y sus efectos?","timer":30,"tags":["delitos","pol\u00edticos","efectos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amnistia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el principal \u00f3rgano consultivo en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el procedimiento que devuelve la libertad a una persona detenida ilegalmente?","timer":30,"tags":["procedimiento","libertad","persona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"habeas corpus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el procedimiento que se ha de seguir para procesar a un miembro del Congreso o del Senado?","timer":30,"tags":["procedimiento","miembro","congreso","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suplicatorio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el requisito de la sentencia seg\u00fan el cual ha de dar respuesta a todas las pretensiones de las partes?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"congruencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el rey de Marruecos (a 2014)?","timer":30,"tags":["rey","marruecos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mohamed vi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el rey de Noruega (a 2014)?","timer":30,"tags":["rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harald v","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el rey de Suecia (a 2014)?","timer":30,"tags":["rey","suecia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos xvi gustavo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el sult\u00e1n de Brun\u00e9i, uno de los hombres m\u00e1s ricos del mundo (a 2014)?","timer":30,"tags":["ricos","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hassanal bolkiah","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la casa en que vive el presidente de la Rep\u00fablica Argentina?","timer":30,"tags":["casa","vive","presidente","rep\u00fablica","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casa rosada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la constituci\u00f3n alemana?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","alemana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley fundamental de bonn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la figura por la que la administraci\u00f3n no responde a una petici\u00f3n en el plazo previsto?","timer":30,"tags":["figura","administraci\u00f3n","plazo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"silencio administrativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la hija 'rebelde' de Fidel Castro?","timer":30,"tags":["hija","fidel","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la ley que regula el proceso penal?","timer":30,"tags":["regula","proceso","penal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de enjuiciamiento criminal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la norma jur\u00eddica cuyo objeto propio es crear una situaci\u00f3n jur\u00eddica concreta?","timer":30,"tags":["norma","jur\u00eddica","cuyo","objeto","crear","situaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"privilegio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la norma mediante la cual se desarrolla el articulado de una ley?","timer":30,"tags":["norma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reglamento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la organizaci\u00f3n que agrupa a todos los pa\u00edses \u00e1rabes y que fue fundada en 1945?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","pa\u00edses","fundada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liga arabe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la parte del Derecho Civil a la que pertenece la regulaci\u00f3n de los contratos?","timer":30,"tags":["derecho","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho de obligaciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la parte procesal contra la que se dirige una acci\u00f3n civil?","timer":30,"tags":["procesal","dirige","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"demandado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la persona que carece de nacionalidad?","timer":30,"tags":["persona","nacionalidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"apatrida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la publicaci\u00f3n con la que Mao Zedong comenz\u00f3 la campa\u00f1a de \"educaci\u00f3n socialista\"?","timer":30,"tags":["publicaci\u00f3n","mao","zedong","comenz\u00f3","campa\u00f1a","educaci\u00f3n","socialista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libro rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la reina de Dinamarca desde 1972 (a 2014)?","timer":30,"tags":["reina","dinamarca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margarita ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la residencia del presidente de Venezuela?","timer":30,"tags":["residencia","presidente","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de miraflores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la sede de la C\u00e1mara de los Diputados en Par\u00eds?","timer":30,"tags":["sede","c\u00e1mara","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de borbon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el equivalente a la OTAN en los pa\u00edses comunistas?","timer":30,"tags":["equivalente","otan","pa\u00edses","comunistas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacto de varsovia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el l\u00edder de la oposici\u00f3n filipina asesinado al regresar a su pa\u00eds desde los EEUU?","timer":30,"tags":["l\u00edder","oposici\u00f3n","pa\u00eds","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benigno aquino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el mariscal franc\u00e9s que en 1940 fue nombrado primer ministro y despu\u00e9s obligado a firmar el armisticio de Francia con Alemania?","timer":30,"tags":["mariscal","franc\u00e9s","nombrado","ministro","francia","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"philippe petain","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el padre del rey Juan Carlos I?","timer":30,"tags":["padre","rey","juan","carlos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan de borbon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el partido formado por \u00d3scar Alzaga y otros exmilitantes de UCD?","timer":30,"tags":["partido","\u00f3scar","ucd"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido democrata popular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el partido fundado por Jes\u00fas Gil?","timer":30,"tags":["partido","fundado","jes\u00fas","gil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el primer ministro brit\u00e1nico anterior a Tony Blair?","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico","tony","blair"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john major","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el pueblo donde el gobierno de Manuel Aza\u00f1a masacr\u00f3 a los revolucionarios en 1933?","timer":30,"tags":["pueblo","gobierno","manuel","aza\u00f1a","revolucionarios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casas viejas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el \u00faltimo negus de Etiop\u00eda?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haile selassie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el \u00faltimo presidente de la extinta Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Alemania (RDA)?","timer":30,"tags":["presidente","extinta","rep\u00fablica","democr\u00e1tica","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eric honecker","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba en Sud\u00e1frica la segregaci\u00f3n de blancos y negros?","timer":30,"tags":["sud\u00e1frica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"apartheid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba la fuerza afgana de oposici\u00f3n al r\u00e9gimen talib\u00e1n?","timer":30,"tags":["fuerza","oposici\u00f3n","r\u00e9gimen","talib\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alianza del norte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba la polic\u00eda pol\u00edtica de la Alemania nazi?","timer":30,"tags":["polic\u00eda","pol\u00edtica","alemania","nazi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gestapo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaban los comunistas camboyanos que en los 1970 impusieron en su pa\u00eds un r\u00e9gimen de terror?","timer":30,"tags":["comunistas","pa\u00eds","r\u00e9gimen","terror"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jemeres rojos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaban los miembros de las Cortes durante el r\u00e9gimen franquista?","timer":30,"tags":["cortes","r\u00e9gimen","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"procuradores a cortes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las elecciones realizadas para escoger al candidato que representar\u00e1 a un partido?","timer":30,"tags":["elecciones","candidato","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las regiones espa\u00f1olas que tienen un derecho civil peculiar?","timer":30,"tags":["regiones","espa\u00f1olas","derecho","civil","peculiar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regiones forales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los 22 estados suizos que componen la Confederaci\u00f3n Helv\u00e9tica?","timer":30,"tags":["estados","componen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los miembros del Consejo General del Poder Judicial?","timer":30,"tags":["consejo","general","poder","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vocales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 a los seguidores de Lenin tras la divisi\u00f3n del Partido Obrero Socialdem\u00f3crata Ruso en 1903?","timer":30,"tags":["seguidores","lenin","divisi\u00f3n","partido","obrero","socialdem\u00f3crata","ruso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolcheviques","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 al acontecimiento por el cual los m\u00e1ximos dirigentes de las SS fueron asesinados por orden de Hitler por haber acumulado demasiado poder en 1934?","timer":30,"tags":["acontecimiento","dirigentes","asesinados","orden","hitler","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noche de los cuchillos largos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el conflicto librado entre el Reino Unido e Islandia debido a conflictos pesqueros?","timer":30,"tags":["conflicto","reino","unido","conflictos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guerra del bacalao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el primer intento de apertura (fracasado) del gobierno de Arias Navarro en 1974 cuando Franco estaba todav\u00eda vivo?","timer":30,"tags":["intento","gobierno","arias","navarro","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espiritu del 12 de febrero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el proyecto europeo dirigido a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica?","timer":30,"tags":["proyecto","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eureka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el tratado de paz firmado entre alemanes y rusos en la I Guerra Mundial?","timer":30,"tags":["tratado","paz","firmado","alemanes","rusos","guerra","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tratado de brest litovsk","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 la campa\u00f1a militar en Afganist\u00e1n para la b\u00fasqueda de Osama Bin Laden tras los atentados del 11-S?","timer":30,"tags":["campa\u00f1a","militar","afganist\u00e1n","bin","laden","atentados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justicia infinita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 la operaci\u00f3n que dirigieron los EE.UU. en la Guerra del Golfo P\u00e9rsico?","timer":30,"tags":["operaci\u00f3n","eeuu","guerra","golfo","p\u00e9rsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tormenta del desierto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 la plataforma o alternativa pol\u00edtica presentada por la izquierda abertzale vasca?","timer":30,"tags":["plataforma","pol\u00edtica","izquierda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alternativa kas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se practica una notificaci\u00f3n judicial cuando no consta el domicilio del interesado?","timer":30,"tags":["judicial","domicilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"por edictos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo ser\u00edan las Cortes que se elegir\u00edan por sufragio universal seg\u00fan la ley para la reforma pol\u00edtica aprobada en 1976?","timer":30,"tags":["cortes","sufragio","reforma","pol\u00edtica","aprobada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bicamerales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 escalofriante nombre denominaron ciertos autores a la escalada nuclear entre la URSS y los EEUU (Pista: M.A.D. en ingl\u00e9s)?","timer":30,"tags":["autores","nuclear","urss","eeuu","pista","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"destruccion mutua asegurada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 frase comienza el \"Manifiesto Comunista\" de Marx y Engels?","timer":30,"tags":["frase","comienza","manifiesto","comunista","marx","engels"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un fantasma recorre europa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre era conocido el pol\u00edtico alem\u00e1n Herbert Ernst Karl Frahm?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","alem\u00e1n","karl"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willy brandt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre explosivo era conocido el pol\u00edtico Viacheslav Mij\u00e1ilovich Skriabin?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molotov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoc\u00eda a la comunista Dolores Ib\u00e1rruri?","timer":30,"tags":["conoc\u00eda","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la pasionaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se proclam\u00f3 Padua rep\u00fablica, simb\u00f3licamente, el mes de septiembre de 1996 en Italia?","timer":30,"tags":["rep\u00fablica","mes","septiembre","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"padania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce a la bandera del Reino Unido?","timer":30,"tags":["conoce","bandera","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union jack","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce al Congreso de los Diputados?","timer":30,"tags":["conoce","congreso","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camara baja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce al Senado?","timer":30,"tags":["conoce","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camara alta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 pa\u00eds del Mediterr\u00e1neo estableci\u00f3 por primera vez relaciones diplom\u00e1ticas Espa\u00f1a en 1986?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","diplom\u00e1ticas","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 palabras comienza el pre\u00e1mbulo de la constituci\u00f3n de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["palabras","comienza","constituci\u00f3n","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"we the people","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 presidente de gobierno entr\u00f3 Espa\u00f1a en la OTAN?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1a","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 presidente tuvieron que pactar tanto Felipe Gonz\u00e1lez como Aznar para poder gobernar?","timer":30,"tags":["presidente","felipe","gonz\u00e1lez","aznar","poder","gobernar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jordi pujol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 sobrenombre era conocido Ram\u00f3n Serrano S\u00fa\u00f1er?","timer":30,"tags":["sobrenombre","ram\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el cu\u00f1adisimo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qui\u00e9n fue ministro Juan Bravo Murillo, cuya pol\u00edtica absolutista provoc\u00f3 la insurreci\u00f3n de 1854 (apellido)?","timer":30,"tags":["ministro","juan","cuya","pol\u00edtica","provoc\u00f3","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"narvaez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l de estos pa\u00edses no es miembro permanente del Consejo de Seguridad de la ONU: Jap\u00f3n, China o Rusia?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","miembro","consejo","seguridad","onu","jap\u00f3n","china","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el apellido del dictador espa\u00f1ol por excelencia?","timer":30,"tags":["apellido","dictador","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el grado de Tejero en la Guardia Civil el 23-F cuando intent\u00f3 dar el golpe de estado en el Congreso?","timer":30,"tags":["tejero","guardia","civil","23f","golpe","estado","congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teniente coronel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el verdadero nombre del presidente yugoslavo Tito?","timer":30,"tags":["verdadero","presidente","yugoslavo","tito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josip broz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era la carga de los dos aviones estadounidenses que colisionaron sobre Palomares?","timer":30,"tags":["estadounidenses","palomares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro bombas atomicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era la m\u00e1xima condecoraci\u00f3n militar en tiempos de la URSS?","timer":30,"tags":["militar","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heroe de la union sovietica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el cargo m\u00e1s alto de un oficial del Ejercito Espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["cargo","alto","oficial","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"general","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el estatus legal del catal\u00e1n en Catalu\u00f1a?","timer":30,"tags":["legal","catal\u00e1n","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cooficial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1s importante de los principios rectores del proceso civil?","timer":30,"tags":["importante","proceso","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio dispositivo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1ximo \u00f3rgano rector de los abogados espa\u00f1oles?","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","\u00f3rgano","abogados","espa\u00f1oles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo general de la abogacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del tratado que se firm\u00f3 en la constituci\u00f3n de la CEE?","timer":30,"tags":["tratado","constituci\u00f3n","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tratado de roma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre oficial de Venezuela desde 1999?","timer":30,"tags":["oficial","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica bolivariana de venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre que se aplica al presidente del gobierno vasco?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lehendakari","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peri\u00f3dico regional con m\u00e1s difusi\u00f3n de Extremadura?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hoy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el principal recurso que puede interponer un usuario, en v\u00eda administrativa, frente a una decisi\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica?","timer":30,"tags":["recurso","v\u00eda","administrativa","frente","decisi\u00f3n","administraci\u00f3n","p\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"recurso de alzada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el tr\u00e1mite esencial de la expropiaci\u00f3n forzosa?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"declaracion de utilidad publica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la forma de gobierno de la India?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica federal parlamentaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la forma de gobierno de Noruega?","timer":30,"tags":["forma","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia constitucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n m\u00e1s importante de un notario?","timer":30,"tags":["funci\u00f3n","importante","notario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fe publica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la ley b\u00e1sica de la Administraci\u00f3n de Justicia espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["administraci\u00f3n","justicia","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica del poder judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la m\u00e1s importante de las editoriales dedicadas al derecho?","timer":30,"tags":["importante","derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aranzadi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la m\u00e1s importante de las operaciones que se han de realizar para aplicar una norma jur\u00eddica?","timer":30,"tags":["importante","norma","jur\u00eddica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interpretacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la mayor\u00eda absoluta en las Cortes?","timer":30,"tags":["absoluta","cortes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la mitad mas uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la monarqu\u00eda m\u00e1s antigua del mundo?","timer":30,"tags":["monarqu\u00eda","antigua","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japonesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la principal funci\u00f3n del Consejo de Estado en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["funci\u00f3n","consejo","estado","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"funcion consultiva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la Sala Segunda del Tribunal Supremo?","timer":30,"tags":["tribunal","supremo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sala de lo penal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es, seg\u00fan el art. 68.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, la demarcaci\u00f3n b\u00e1sica a efectos electorales?","timer":30,"tags":["art","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola","efectos","electorales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"provincia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el antecesor del actual BOE?","timer":30,"tags":["antecesor","boe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaceta de madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el a\u00f1o de la Revoluci\u00f3n de Terciopelo en Checoslovaquia?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","revoluci\u00f3n","checoslovaquia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el candidato del PP a la presidencia de la comunidad de Castilla-La Mancha en las elecciones auton\u00f3micas de 2003?","timer":30,"tags":["candidato","pp","presidencia","comunidad","castillala","mancha","elecciones","auton\u00f3micas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez illana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el estado que, presidido por Edmund Barton, naci\u00f3 el 1 de enero de 1901?","timer":30,"tags":["estado","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"australia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer presidente socialista de la V Rep\u00fablica Francesa?","timer":30,"tags":["presidente","socialista","v","rep\u00fablica","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fran\u00e7ois mitterrand","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el \u00faltimo pa\u00eds europeo en abolir la esclavitud?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue en Inglaterra la primera agencia de prensa?","timer":30,"tags":["inglaterra","agencia","prensa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reuters","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la mayor obra pol\u00edtica escrita por Plat\u00f3n?","timer":30,"tags":["pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera localidad en la que gobern\u00f3 el Grupo Independiente Liberal?","timer":30,"tags":["localidad","liberal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marbella","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera rep\u00fablica invadida por Rusia tras la desaparici\u00f3n de la URSS?","timer":30,"tags":["rep\u00fablica","rusia","desaparici\u00f3n","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chechenia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l ha sido el presidente de los EEUU m\u00e1s reelegido?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","reelegido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franklin delano roosevelt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las clases fundamentales de infracci\u00f3n penal?","timer":30,"tags":["clases","fundamentales","penal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"delitos y faltas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las dos clases fundamentales de actos administrativos?","timer":30,"tags":["clases","fundamentales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de tramite y definitivos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las dos formas de culpabilidad penal?","timer":30,"tags":["formas","penal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolo e imprudencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las dos grandes categor\u00edas de personas jur\u00eddicas?","timer":30,"tags":["personas","jur\u00eddicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asociaciones y fundaciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las entidades locales constitucionalmente reconocidas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"provincia y municipio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las siglas de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["siglas","organizaci\u00f3n","naciones","unidas","agricultura","alimentaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las siglas de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Educaci\u00f3n, la Ciencia y la Cultura?","timer":30,"tags":["siglas","organizaci\u00f3n","naciones","unidas","educaci\u00f3n","ciencia","cultura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unesco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los derechos humanos personales o naturales?","timer":30,"tags":["derechos","humanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vida libertad e igualdad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos elementos fundamentales de la costumbre como norma jur\u00eddica?","timer":30,"tags":["fundamentales","norma","jur\u00eddica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el uso y la opinio iuris","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los tres \u00f3rganos europeos que se encargan de la direcci\u00f3n de la UE?","timer":30,"tags":["\u00f3rganos","europeos","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parlamento consejo y comision","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los tres \u00f3rganos m\u00e1s importantes tanto del Congreso como del Senado?","timer":30,"tags":["\u00f3rganos","importantes","congreso","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mesa comisiones y pleno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son, para el Derecho Civil, las dos clases de personas m\u00e1s importantes?","timer":30,"tags":["derecho","civil","clases","personas","importantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fisicas y juridicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son, seg\u00fan el C\u00f3digo Civil, las fuentes del ordenamiento jur\u00eddico?","timer":30,"tags":["c\u00f3digo","civil","ordenamiento","jur\u00eddico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley costumbre y principios generales del derecho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ndo se celebra el D\u00eda de Andaluc\u00eda?","timer":30,"tags":["celebra","d\u00eda","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"28 de febrero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas firmas son necesarias para que prospere una iniciativa legislativa popular en Espa\u00f1a (en letra)?","timer":30,"tags":["firmas","iniciativa","legislativa","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quinientas mil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas franjas amarillas tiene la bandera de Catalu\u00f1a (en letras)?","timer":30,"tags":["bandera","catalu\u00f1a","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas monarqu\u00edas hay en Europa?","timer":30,"tags":["europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os dura el mandato del Presidente del Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["mandato","presidente","tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os estuvo en prisi\u00f3n el l\u00edder sudafricano Nelson Mandela antes de ser liberado en 1990 (en letras)?","timer":30,"tags":["prisi\u00f3n","l\u00edder","sudafricano","nelson","mandela","liberado","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"veintisiete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os ten\u00eda John Fitzgerald Kennedy cuando muri\u00f3?","timer":30,"tags":["john","kennedy","muri\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"46","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos art\u00edculos tiene la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"169","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos diputados son necesarios en Espa\u00f1a para plantear una moci\u00f3n de censura?","timer":30,"tags":["diputados","necesarios","espa\u00f1a","censura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"treinta y cinco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos esca\u00f1os obtuvo el PSOE en el a\u00f1o 1982?","timer":30,"tags":["esca\u00f1os","psoe","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"202","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos fueron los padres de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos magistrados suele haber en un tribunal?","timer":30,"tags":["magistrados","suele","tribunal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros componen el Consejo General del Poder Judicial?","timer":30,"tags":["componen","consejo","general","poder","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"21","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros propone el Congreso al Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["propone","congreso","tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros propone el Consejo General del Poder Judicial al Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["propone","consejo","general","poder","judicial","tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros propone el gobierno al Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["propone","gobierno","tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros propone el Senado al Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["propone","senado","tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos presidentes del gobierno hubo, desde la Transici\u00f3n, antes de M. Rajoy?","timer":30,"tags":["presidentes","gobierno","transici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos refer\u00e9ndums fueron necesarios para la aprobaci\u00f3n del estatuto de autonom\u00eda de Andaluc\u00eda?","timer":30,"tags":["necesarios","aprobaci\u00f3n","estatuto","autonom\u00eda","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde era el pol\u00edtico Mobutu Sese Seko?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","mobutu","sese","seko"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica democratica del congo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue alcalde Paco V\u00e1zquez de 1983 a 2006?","timer":30,"tags":["alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la coru\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue emperador Jean B\u00e9del Bokassa?","timer":30,"tags":["emperador","jean","bokassa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica centroafricana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue general insurgente Mussayev Dzhojar Dudaiev?","timer":30,"tags":["general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chechenia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue Ministro Principal Peter Caruana de 1996 a 2011?","timer":30,"tags":["ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gibraltar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue pol\u00edtica Golda Meir?","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","golda","meir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue presidente (1952-1958) y dirigente maronita Camille Chamoun?","timer":30,"tags":["presidente","dirigente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue presidente (1988-1992) Rodrigo Borja?","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue presidente el tambi\u00e9n exministro condenado a prisi\u00f3n en 2013 por varios casos de corrupci\u00f3n?","timer":30,"tags":["presidente","exministro","condenado","prisi\u00f3n","corrupci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue presidente Leonid Kuchma de 1994 a 2005?","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ucrania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue presidente y primer ministro, Milton Obote?","timer":30,"tags":["presidente","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uganda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue primer ministro (1979-1992) Wilfried Martens?","timer":30,"tags":["ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue primer ministro Wim Kok?","timer":30,"tags":["ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue Rainiero III jefe de estado?","timer":30,"tags":["estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monaco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue reina Guillermina de 1890 a 1948?","timer":30,"tags":["reina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe la constituci\u00f3n de qu\u00e9 a\u00f1o proviene la formaci\u00f3n del estado auton\u00f3mico vigente en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","a\u00f1o","formaci\u00f3n","estado","auton\u00f3mico","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 central sindical fue dirigente Nicol\u00e1s Redondo?","timer":30,"tags":["sindical","dirigente","nicol\u00e1s","redondo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ugt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad alemana fue alcalde Willy Brandt antes de ser canciller?","timer":30,"tags":["ciudad","alemana","alcalde","willy","brandt","canciller"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berlin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad fue alcalde Agust\u00edn Rodr\u00edguez Sahag\u00fan?","timer":30,"tags":["ciudad","alcalde","agust\u00edn","rodr\u00edguez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad fue alcalde Joan Clos?","timer":30,"tags":["ciudad","alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad fue alcalde Juan Barranco?","timer":30,"tags":["ciudad","alcalde","juan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad fue alcalde Pasqual Maragall?","timer":30,"tags":["ciudad","alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es la camisa de los falangistas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul mahon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma fue presidente el dimitido Gabriel Ca\u00f1ellas?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baleares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma fue presidente el socialista Carlos Collado?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","presidente","socialista","carlos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma fue presidente Miguel Sanz Sesma de 1996 a 2011?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","presidente","miguel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad fue presidente Jos\u00e9 Antonio Gri\u00f1\u00e1n?","timer":30,"tags":["comunidad","presidente","antonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 comunidad fue presidente Juan Jos\u00e9 Lucas?","timer":30,"tags":["comunidad","presidente","juan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 fue ministro Francisco Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez bajo la presidencia de Calvo Sotelo?","timer":30,"tags":["ministro","francisco","fern\u00e1ndez","ord\u00f3\u00f1ez","presidencia","calvo","sotelo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 grupo terrorista fue dirigente P\u00edo Moa?","timer":30,"tags":["terrorista","dirigente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grapo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ideolog\u00eda era Hitler?","timer":30,"tags":["ideolog\u00eda","hitler"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nazi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 lugares eran los palestinos que empezaron el alzamiento popular llamado 'intifada'?","timer":30,"tags":["alzamiento","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franja de gaza y cisjordania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 movimiento pol\u00edtico es s\u00edmbolo el fasces?","timer":30,"tags":["movimiento","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fascismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 organismo depende la UNESCO?","timer":30,"tags":["organismo","depende","unesco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds africano fue presidente Omar Bongo de 1967 a 2009?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","africano","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gabon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es el buque-escuela de marina Juan Sebasti\u00e1n Elcano?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","juan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es presidente Bashar al-Assad (a 2010)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue Brian Mulroney primer ministro despu\u00e9s de John Napier Turner?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro","john"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue David Ben Gurion su primer jefe del estado?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","david","ben","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue destituido Abdal\u00e1 Bucaram como presidente?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","destituido","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue emperador Hail\u00e9 Selassi\u00e9 I?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","emperador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etiopia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue general y dictador Sani Abacha?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","general","dictador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nigeria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue John Napier Turner primer ministro despu\u00e9s de Trudeau?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","john","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue ministro de exteriores Sim\u00f3n Peres?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue pol\u00edtico y ministro Amintore Fanfani?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pol\u00edtico","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Adolfo Ballivi\u00e1n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","adolfo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Agostinho Neto?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Agust\u00edn Justo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","agust\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Agust\u00edn Morales?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","agust\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Alfredo Duhalde?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente \u00c1lvaro Maga\u00f1as?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el salvador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Andr\u00e9s de Santa Cruz?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","cruz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Argentino Roca?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","argentino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Ar\u00edstides Royo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Artur da Costa e Silva de 1967 a 1969?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","costa","silva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Arturo Frondizi?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","arturo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Arturo Molina?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","arturo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el salvador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Babrak Karmal entre 1979 y 1986?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afganistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Benito Ju\u00e1rez?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","benito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Carlos Menem?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","carlos","menem"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Carlos Salinas de Gortari?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","carlos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Chadli Benyedid?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Coraz\u00f3n Aquino?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filipinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Daniel Olduber?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"costa rica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Diosdado Macapagal?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filipinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Edelmiro Farrell Balcarce?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Eduardo Lonardi?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","eduardo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Emilio Garrastazu Medici?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Enver Hoxha?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Erik Arturo del Valle?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","arturo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Ernesto Geisel Beckmann?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","ernesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Federico Err\u00e1zuriz?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","federico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Fidel S\u00e1nchez?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","fidel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el salvador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Francisco Madero?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","francisco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Gabriel Gonz\u00e1lez Videla?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Hern\u00e1n Siles Zuazo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","siles","zuazo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Herri Holkeri?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"finlandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Hip\u00f3lito Yrigoyen?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Huari Bumedi\u00e1n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Hugo Banzer?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","hugo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","hugo","rafael","ch\u00e1vez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica bolivariana de venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Humberto Castelo Branco?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente interino en 1974 Alain Poher?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Joao Baptista Figueiredo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Jos\u00e9 Bocanegra?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","l\u00f3pez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Guido?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","mar\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Jos\u00e9 Napole\u00f3n Duarte?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el salvador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Juan Domingo Per\u00f3n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","juan","domingo","per\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Juan Luis Sanfuentes?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","juan","luis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Juan Manuel Santos Calder\u00f3n de 2010 a 2018?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","juan","manuel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Juan Ongania?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","juan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Kurt Waldheim?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","kurt","waldheim"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"austria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Luiz Inacio Lula Da Silva de 2003 a 2010?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","silva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Manuel M\u00e1rquez Sterling?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","manuel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Manuel Robles Pezuela?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","manuel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Mario Garc\u00eda Menocal?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","mario","garc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Mauno Koivisto?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"finlandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Miguel de la Madrid?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","miguel","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Miguel Mariano G\u00f3mez?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","miguel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Miguel Miram\u00f3n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","miguel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Narciso Campero?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente \u00d3scar Arias?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","\u00f3scar","arias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"costa rica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Osvaldo Dorticos?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Porfirio D\u00edaz?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Ram\u00f3n Barros Luco?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","ram\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Ram\u00f3n Castillo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","ram\u00f3n","castillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Ram\u00f3n Magsaysay?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","ram\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filipinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Ra\u00fal Alfons\u00edn?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Ren\u00e9 Coty?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Robert Mugabe de 1987 a 2017?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","robert"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zimbabue","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Roberto Ortiz?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Roberto Viola?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Roque S\u00e1enz Pe\u00f1a?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Sandro Pertini?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Turbay Ayala?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente V\u00edctor Paz Estenssoro?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Victorino de la Plaza?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","plaza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro Dubcek?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"checoslovaquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro Marrti Miettunen?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"finlandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro Rainer Von Fieandt?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"finlandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds sudamericano fue presidente durante 1910-1913 Eliodoro Villaz\u00f3n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds, donde se desarrollaba una guerra entre tropas sovi\u00e9ticas y guerrilleros isl\u00e1micos, era presidente Nayibul\u00e1?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","guerra","tropas","sovi\u00e9ticas","guerrilleros","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afganistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 partido fue elegido secretario general en 1944 Rodolfo Llopis?","timer":30,"tags":["partido","secretario","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista obrero espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 rey espa\u00f1ol fue ministro de hacienda Jos\u00e9 Elduayen, siendo un fiel colaborador de C\u00e1novas?","timer":30,"tags":["rey","espa\u00f1ol","ministro","hacienda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amadeo i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es \"La Voz\" de La Coru\u00f1a?","timer":30,"tags":["coru\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es la frase \"V\u00e1yase se\u00f1or Gonz\u00e1lez\"?","timer":30,"tags":["frase","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n fue tatarabuela Isabel II de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["isabel","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDesde qu\u00e9 a\u00f1o es Berl\u00edn capital de la Alemania unificada?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","berl\u00edn","capital","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1991","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la tumba de Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera?","timer":30,"tags":["antonio","rivera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valle de los caidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 Blas Infante, padre de la patria andaluza?","timer":30,"tags":["padre","patria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 Durruti?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 el expresidente de la Junta de Andaluc\u00eda, Manuel Chaves?","timer":30,"tags":["expresidente","junta","andaluc\u00eda","manuel","chaves"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ceuta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 Pablo Iglesias, fundador del PSOE?","timer":30,"tags":["iglesias","fundador","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ferrol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra la sede europea de la ONU?","timer":30,"tags":["sede","europea","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se encuentran las cortes de Castilla y Le\u00f3n?","timer":30,"tags":["cortes","castilla","le\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castillo de fuensalda\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde tuvo lugar la famosa entrevista entre Franco y Don Juan de Borb\u00f3n en el verano de 1948?","timer":30,"tags":["famosa","franco","juan","borb\u00f3n","verano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yate azor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde vivi\u00f3 Tony Blair de 1997 a 2007?","timer":30,"tags":["tony","blair"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10 downing street","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEl himno de qu\u00e9 pa\u00eds se llama \"The Star-Spangled Banner\"?","timer":30,"tags":["himno","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eeuu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn d\u00f3nde desembarc\u00f3 en 1961 un grupo de contrarrevolucionarios para intentar derrocar a Fidel Castro?","timer":30,"tags":["fidel","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bahia de cochinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn la mezquita de qu\u00e9 ciudad muri\u00f3 Abdullah Ibn Husayn, rey de Jordania, en 1951?","timer":30,"tags":["ciudad","muri\u00f3","rey","jordania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"omar en jerusalen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 acto se re\u00fane la oposici\u00f3n pol\u00edtica (interna y externa) a Franco entre los d\u00edas 5 y 8 de junio de 1962 en el que instan al dictador a que tome medidas para democratizar el pa\u00eds?","timer":30,"tags":["re\u00fane","oposici\u00f3n","pol\u00edtica","franco","d\u00edas","junio","dictador","medidas","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"contubernio de munich","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o alcanz\u00f3 Jacques Chirac la presidencia de la rep\u00fablica francesa?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","alcanz\u00f3","presidencia","rep\u00fablica","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1995","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o ascendi\u00f3 al trono de M\u00f3naco el pr\u00edncipe Rainiero III?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","trono","m\u00f3naco","pr\u00edncipe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1949","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 Stalin sus purgas?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","comenz\u00f3","stalin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1934","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o decidi\u00f3 la UGT, por primera vez, no apoyar oficialmente al PSOE en las elecciones legislativas?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","ugt","oficialmente","psoe","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o dej\u00f3 Nikita Jruschov la presidencia de la URSS?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","jruschov","presidencia","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1964","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o entrega Espa\u00f1a el Sahara a Marruecos?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","espa\u00f1a","sahara","marruecos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1975","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 Willy Brandt?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","falleci\u00f3","willy","brandt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1992","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue creado el Consejo de Europa?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","consejo","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1949","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido Diego Mart\u00ednez Barrio como presidente de la Rep\u00fablica espa\u00f1ola en el exilio?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","mart\u00ednez","presidente","rep\u00fablica","espa\u00f1ola","exilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1945","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido presidente Bill Clinton?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","presidente","bill","clinton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1992","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido presidente Vlad\u00edmir Putin por primera vez?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","presidente","vlad\u00edmir","putin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue evacuada la embajada estadounidense de Saig\u00f3n lo que supuso el fin de la Guerra de Vietnam?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","embajada","estadounidense","guerra","vietnam"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1975","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue proclamada reina Isabel II de Inglaterra?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","reina","isabel","inglaterra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1952","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fueron suprimidas las hist\u00f3ricas p\u00f3lizas que torturaban a los espa\u00f1oles cuando realizaban cualquier tr\u00e1mite en la administraci\u00f3n p\u00fablica?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","hist\u00f3ricas","espa\u00f1oles","administraci\u00f3n","p\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1986","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o gan\u00f3 las elecciones auton\u00f3micas por primera vez Jordi Pujol?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","auton\u00f3micas","jordi","pujol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1980","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o ingres\u00f3 Espa\u00f1a en la Comunidad Econ\u00f3mica Europea?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","ingres\u00f3","espa\u00f1a","comunidad","econ\u00f3mica","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1986","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o lleg\u00f3 a la presidencia de M\u00e9xico L\u00e1zaro C\u00e1rdenas?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","presidencia","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1934","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o lleg\u00f3 Calvo Sotelo a la presidencia del gobierno espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","calvo","sotelo","presidencia","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1981","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o lleg\u00f3 el nazismo al poder en Alemania?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","poder","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1933","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o lleg\u00f3 Felipe Gonz\u00e1lez a la presidencia del gobierno espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","felipe","gonz\u00e1lez","presidencia","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1982","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 Georges Pompidou?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","muri\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1974","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 On\u00e9simo Redondo?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","muri\u00f3","redondo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1936","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o nace la OTAN: 1939, 1941 o 1949?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nace","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1949","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 el rey Felipe VI?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","rey","felipe","vi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1968","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 Stalin?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","stalin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1879","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 Willy Brandt?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","willy","brandt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1913","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se aprob\u00f3 la Ley de Armonizaci\u00f3n del Proceso Auton\u00f3mico, conocida como LOAPA?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","aprob\u00f3","proceso","auton\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1982","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se aprueba la ley del divorcio en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","divorcio","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1981","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se celebraron las primeras elecciones democr\u00e1ticas tras la muerte de Franco?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","democr\u00e1ticas","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se considera que empez\u00f3 la descolonizaci\u00f3n de \u00c1frica y Asia por parte de los pa\u00edses europeos?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","empez\u00f3","pa\u00edses","europeos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1945","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se dict\u00f3 en Espa\u00f1a la Ley para la Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y el Comunismo?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","espa\u00f1a","comunismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1940","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se firm\u00f3 el Tratado de Maastricht o Tratado de la Uni\u00f3n Europea?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","tratado","maastricht","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1992","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se firm\u00f3 el Tratado de Madrid por el cual Espa\u00f1a y Portugal entraban a formar parte de la Comunidad Econ\u00f3mica Europea?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","tratado","madrid","espa\u00f1a","portugal","comunidad","econ\u00f3mica","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1985","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 el PCE?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1921","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 la Guardia Civil?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","guardia","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1844","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se ilegaliz\u00f3 a Batasuna?","timer":30,"tags":["a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2002","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se instaur\u00f3 en los EEUU el sufragio universal?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","eeuu","sufragio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1920","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se produjo el golpe de estado que derroc\u00f3 e hizo desaparecer a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","produjo","golpe","estado","derroc\u00f3","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1991","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se promulg\u00f3 el C\u00f3digo Civil espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","c\u00f3digo","civil","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1889","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se unieron la Falange y las JONS?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","falange","jons"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1934","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se us\u00f3 por \u00faltima vez la guillotina en Francia: 1798, 1853, 1916 o 1977?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo del C\u00f3digo Penal espa\u00f1ol est\u00e1 regulado el homicidio?","timer":30,"tags":["art\u00edculo","c\u00f3digo","penal","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"138","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad china tuvo lugar la matanza de Tiananmen?","timer":30,"tags":["ciudad","china","matanza","tiananmen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pekin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad de Argelia est\u00e1n los campamentos de refugiados saharauis?","timer":30,"tags":["ciudad","argelia","refugiados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tindouf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad de Paraguay muri\u00f3 asesinado el derrocado dictador nicarag\u00fcense Anastasio 'Tachito' Somoza?","timer":30,"tags":["ciudad","muri\u00f3","derrocado","dictador","nicarag\u00fcense","anastasio","somoza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asuncion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario ABC?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario","abc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario El Correo?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bilbao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario El Heraldo?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario El Mundo del siglo XXI?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario","mundo","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario El Pa\u00eds?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario El Peri\u00f3dico?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario","peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario La Vanguardia?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario La Voz de Galicia?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la coru\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publica el diario Las Provincias?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se publicaba el diario Avui?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad est\u00e1 la Casa Rosada?","timer":30,"tags":["ciudad","casa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"buenos aires","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad est\u00e1 la sede del gobierno vasco?","timer":30,"tags":["ciudad","sede","gobierno","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vitoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue embajador Manuel Fraga?","timer":30,"tags":["ciudad","embajador","manuel","fraga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"londres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue proclamado Franco Caudillo de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["ciudad","proclamado","franco","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salamanca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 Golda Meir?","timer":30,"tags":["ciudad","golda","meir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kiev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la sede de la Uni\u00f3n Europea?","timer":30,"tags":["ciudad","sede","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bruselas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica el diario Clar\u00edn?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"buenos aires","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica el diario Daily News?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","diario","daily"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva york","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica el diario Granma?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la habana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica el diario Herald Examiner?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los angeles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica el diario O Globo?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rio de janeiro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica el diario The Wall Street Journal?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","diario","street"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva york","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad ver\u00edamos el Pent\u00e1gono?","timer":30,"tags":["ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"washington","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma se destap\u00f3 el caso de los EREs?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","eres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 conferencia se reunieron los dirigentes de los pa\u00edses no-alineados en el a\u00f1o 1955?","timer":30,"tags":["dirigentes","pa\u00edses","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conferencia de bandung","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 cuerpo legislativo se inspira, fundamentalmente, el C\u00f3digo Civil espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["legislativo","c\u00f3digo","civil","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"codigo napoleonico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 derecho de mayor alcance queda comprendida la libertad de c\u00e1tedra?","timer":30,"tags":["derecho","alcance","queda","libertad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad de expresion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 d\u00eda se produjo la primera huelga general que tuvo lugar en Espa\u00f1a desde la Guerra Civil?","timer":30,"tags":["d\u00eda","produjo","huelga","general","espa\u00f1a","guerra","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"14 diciembre 1988","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 edificio est\u00e1 el Departamento de Defensa de los EEUU?","timer":30,"tags":["edificio","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pentagono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 edificio londinense se encuentra la sede de la polic\u00eda brit\u00e1nica?","timer":30,"tags":["edificio","sede","polic\u00eda","brit\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"scotland yard","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado norteamericano fue asesinado John F. Kennedy?","timer":30,"tags":["estado","norteamericano","john","f","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"texas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado se produjeron 'presuntas' irregularidades que permitieron a George Bush hijo ganar las elecciones del 2000?","timer":30,"tags":["estado","produjeron","george","bush","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"florida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha cae el Muro de Berl\u00edn?","timer":30,"tags":["fecha","muro","berl\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10 noviembre 1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha fue celebrado el refer\u00e9ndum para aprobar la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola actual?","timer":30,"tags":["fecha","refer\u00e9ndum","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6 diciembre 1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha gan\u00f3 el PSOE sus primeras elecciones generales?","timer":30,"tags":["fecha","psoe","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"28 octubre 1982","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se celebra el D\u00eda de Arag\u00f3n?","timer":30,"tags":["fecha","celebra","d\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"23 de abril","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se celebra el D\u00eda de Castilla y Le\u00f3n?","timer":30,"tags":["fecha","celebra","d\u00eda","castilla","le\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"23 de abril","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se empez\u00f3 a construir el Muro de Berl\u00edn?","timer":30,"tags":["fecha","empez\u00f3","muro","berl\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"13 agosto 1961","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se instituye en Espa\u00f1a el voto femenino?","timer":30,"tags":["fecha","espa\u00f1a","voto","femenino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 octubre 1931","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fr\u00edo pa\u00eds fue elegida democr\u00e1ticamente por primera vez una mujer como jefe del estado?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","elegida","democr\u00e1ticamente","mujer","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"islandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 localidad est\u00e1 situada la academia para los futuros guardia civiles?","timer":30,"tags":["localidad","situada","academia","guardia","civiles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baeza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 localidad est\u00e1 situada la academia para los futuros polic\u00edas nacionales?","timer":30,"tags":["localidad","situada","academia","polic\u00edas","nacionales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"avila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 localidad naci\u00f3 el exministro Romay Beccar\u00eda?","timer":30,"tags":["localidad","exministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"betanzos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 localidad se dio Fraga un famoso chapuz\u00f3n?","timer":30,"tags":["localidad","fraga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palomares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 lugar se corona a los monarcas ingleses desde el a\u00f1o 1066?","timer":30,"tags":["corona","ingleses","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abadia de westminster","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 otra intentona golpista particip\u00f3 el teniente coronel Tejero antes del 23-F?","timer":30,"tags":["golpista","teniente","coronel","tejero","23f"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"operacion galaxia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds actuaba el EZNL (Ej\u00e9rcito Zapatista de Liberaci\u00f3n Nacional)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","actuaba","ej\u00e9rcito","liberaci\u00f3n","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds actuaba la guerrilla de UNITA?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","actuaba","guerrilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds actual habr\u00eda nacido el mariscal Tito?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","mariscal","tito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"croacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds africano se inici\u00f3 en 1995 una matanza contra los ogonis?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","africano","inici\u00f3","matanza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nigeria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds desarroll\u00f3 su carrera pol\u00edtica el l\u00edder Kim Il Sung?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","desarroll\u00f3","carrera","pol\u00edtica","l\u00edder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corea del norte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds estoy se leo El Sol?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","sol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds europeo se form\u00f3 el movimiento fascista llamado Ustasa?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo","movimiento","fascista","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"croacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds europeo tuvo lugar en 1968 una primavera pol\u00edtica?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo","primavera","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"checoslovaquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador durante 35 a\u00f1os el general Stroessner?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","dictador","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paraguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds inici\u00f3 Sandino la revoluci\u00f3n sandinista?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","inici\u00f3","sandino","revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicaragua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds instaur\u00f3 un reino de salvajismo Idi Amin Dada?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","reino","idi","amin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uganda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds la c\u00e1mara baja de su parlamento recibe el nombre de Duma?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","c\u00e1mara","parlamento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds muri\u00f3 el expresidente de Zaire, Mobutu Sese Seko?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","muri\u00f3","expresidente","zaire","mobutu","sese","seko"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el pol\u00edtico ultraderechista Jean Marie Le Pen?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pol\u00edtico","jean","pen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 Karl Marx?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","karl","marx"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 la reina Do\u00f1a Sof\u00eda?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","reina","sof\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se fund\u00f3 en 1906 el Partido Laborista?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","partido","laborista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se halla la comunidad Nunavut que exige su independencia?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","comunidad","exige","independencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds tuvo lugar la m\u00e1s c\u00e9lebre Revoluci\u00f3n Cultural?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","c\u00e9lebre","revoluci\u00f3n","cultural"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 partido milit\u00f3 el famoso Tierno Galv\u00e1n (el de \"Los que fumen porros...\")?","timer":30,"tags":["partido","milit\u00f3","tierno","galv\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista popular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 plaza es sofocada brutalmente una protesta estudiantil en pro de la democracia en 1989?","timer":30,"tags":["plaza","protesta","democracia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tiananmen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se constituye Espa\u00f1a seg\u00fan la Constituci\u00f3n?","timer":30,"tags":["constituye","espa\u00f1a","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estado social y democratico de derecho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se divide la Administraci\u00f3n del Estado?","timer":30,"tags":["divide","administraci\u00f3n","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"periferica y central","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 siglo se cre\u00f3 el actual C\u00f3digo Civil espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["siglo","cre\u00f3","c\u00f3digo","civil","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xix","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 siglo se dividi\u00f3 Espa\u00f1a en comunidades aut\u00f3nomas?","timer":30,"tags":["siglo","espa\u00f1a","comunidades","aut\u00f3nomas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xx","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEntre qu\u00e9 dos pa\u00edses se firm\u00f3 un tratado de paz en 1979?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","tratado","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"egipto e israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfHasta qu\u00e9 a\u00f1o no obtuvieron las mujeres derecho al voto en Liechtenstein?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","obtuvieron","mujeres","derecho","voto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1984","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfLos derechos de qu\u00e9 pueblo defiende el Frente Polisario?","timer":30,"tags":["derechos","pueblo","frente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saharaui","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 causa quer\u00eda juzgar el juez Baltazar Garz\u00f3n a Pinochet?","timer":30,"tags":["juez","garz\u00f3n","pinochet"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"genocidio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 delitos conden\u00f3 a muerte un tribunal centroafricano al ex emperador Bokassa en 1987?","timer":30,"tags":["delitos","muerte","tribunal","centroafricano","emperador","bokassa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asesinato y canibalismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 en Cuba no hay piscinas? Porque todos los que saben nadar...","timer":30,"tags":["cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se van a estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 partido se present\u00f3 Mario Conde a las elecciones generales de 1999?","timer":30,"tags":["partido","present\u00f3","mario","conde","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cds","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qui\u00e9n es ofertado directamente el empleo p\u00fablico?","timer":30,"tags":["directamente","p\u00fablico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede sindicarse un fiscal?","timer":30,"tags":["sindicarse","fiscal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede sindicarse un juez?","timer":30,"tags":["sindicarse","juez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede sindicarse un magistrado?","timer":30,"tags":["sindicarse"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede sindicarse un oficial judicial?","timer":30,"tags":["sindicarse","oficial","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede un acto contradecir un reglamento?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 abolieron los italianos en un refer\u00e9ndum en 1946?","timer":30,"tags":["refer\u00e9ndum"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 abre el recurso de apelaci\u00f3n en el proceso civil?","timer":30,"tags":["abre","recurso","proceso","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segunda instancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 acontecimiento conmocion\u00f3 al mundo en los primeros a\u00f1os de la d\u00e9cada de 1960 y estuvo a punto de hacer estallar la Tercera Guerra Mundial?","timer":30,"tags":["acontecimiento","mundo","guerra","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crisis de los misiles de cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 acontecimiento ocurrido 500 a\u00f1os antes lament\u00f3 en un acto especial en Madrid el rey Juan Carlos, el 20 de marzo de 1992 ante el presidente israel\u00ed Chaim Herzog?","timer":30,"tags":["acontecimiento","ocurrido","madrid","rey","juan","carlos","marzo","presidente","israel\u00ed"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"expulsion de los judios en 1492","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 acuerdo firmaron Menajem Beguin, Jimmy Carter y Anwar al-Sadat?","timer":30,"tags":["acuerdo","firmaron","menajem","beguin","jimmy","carter","anwar","alsadat"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camp david","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 afirma el art. 1.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978?","timer":30,"tags":["art","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la soberania nacional reside en el pueblo espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alcalde madrile\u00f1o no se quitaba el casco ni para cagar?","timer":30,"tags":["alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto ruiz-gallardon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alcance territorial tiene la jurisdicci\u00f3n de la Audiencia Nacional?","timer":30,"tags":["alcance","territorial","jurisdicci\u00f3n","audiencia","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 archipi\u00e9lago mand\u00f3 invadir Leopoldo Galtieri el 2 de abril de 1982?","timer":30,"tags":["leopoldo","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"islas malvinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola proh\u00edbe los tribunales de honor?","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola","proh\u00edbe","tribunales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"26","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 asociaci\u00f3n pol\u00edtica fue creada en Versalles (1789) por diputados bretones de orientaci\u00f3n moderada?","timer":30,"tags":["asociaci\u00f3n","pol\u00edtica","creada","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jacobinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 car\u00e1cter tiene el C\u00f3digo Civil respecto a otras leyes civiles especiales?","timer":30,"tags":["car\u00e1cter","c\u00f3digo","civil","leyes","civiles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caracter supletorio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ocupaba Rosa de Lima Manzano cuando perdi\u00f3 la vida a bordo de un helic\u00f3ptero?","timer":30,"tags":["cargo","rosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"directora general de trafico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ocup\u00f3 Adolfo Su\u00e1rez en los \u00faltimos a\u00f1os del r\u00e9gimen de Franco?","timer":30,"tags":["cargo","adolfo","su\u00e1rez","r\u00e9gimen","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"director general de rtve","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ocup\u00f3 Narc\u00eds Serra antes de ser nombrado ministro de Defensa?","timer":30,"tags":["cargo","nombrado","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalde de barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cartera ministerial ocup\u00f3 Ana Palacio?","timer":30,"tags":["cartera","palacio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asuntos exteriores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 carteras ministeriales ocup\u00f3 Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez en los gobiernos de Adolfo Su\u00e1rez?","timer":30,"tags":["fern\u00e1ndez","ord\u00f3\u00f1ez","gobiernos","adolfo","su\u00e1rez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hacienda y justicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 Casa real se extingue en Francia tras la muerte del conde Chambord (Enrique V) en 1883?","timer":30,"tags":["casa","francia","muerte","conde","enrique","v"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"borbones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 clase de norma jur\u00eddica es la costumbre?","timer":30,"tags":["clase","norma","jur\u00eddica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consuetudinaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 clase social ostenta el gobierno en una mesocracia?","timer":30,"tags":["clase","social","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burguesia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 clases de resoluciones judiciales existen en el orden civil?","timer":30,"tags":["clases","orden","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"providencias autos y sentencias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 constituci\u00f3n espa\u00f1ola se proclam\u00f3 en 1812?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion de cadiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cultivaba el presidente de los EEUU Jimmy Carter antes de llegar a la Casa Blanca?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","jimmy","carter","casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cacahuetes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 derecho ampara a los funcionarios p\u00fablicos?","timer":30,"tags":["derecho","funcionarios","p\u00fablicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho administrativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 derecho reconoce el art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["derecho","art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proteccion de la salud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 derechos no pueden ser objeto de usufructo?","timer":30,"tags":["derechos","objeto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los de caracter personalisimo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 descendiente del general Franco fue perseguido por la polic\u00eda chilena acusado de estafa?","timer":30,"tags":["general","franco","polic\u00eda","acusado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francis franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 destacado pol\u00edtico europeo fue elegido en 1976 presidente de la Internacional Socialista?","timer":30,"tags":["destacado","pol\u00edtico","europeo","presidente","internacional","socialista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willy brandt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda de 2004 se produjeron en los trenes de cercan\u00edas de Madrid unos brutales atentados?","timer":30,"tags":["d\u00eda","produjeron","madrid","atentados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"11 de marzo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda de noviembre muri\u00f3 el general Franco?","timer":30,"tags":["d\u00eda","noviembre","muri\u00f3","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"20","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda se celebra la independencia de M\u00e9xico?","timer":30,"tags":["d\u00eda","celebra","independencia","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"16 de septiembre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 diario, \u00f3rgano de los comunistas rusos desde 1912, cerr\u00f3 definitivamente en 1992?","timer":30,"tags":["diario","\u00f3rgano","comunistas","rusos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pravda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dictador paraguayo fue derrocado en 1989?","timer":30,"tags":["dictador","derrocado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfredo stroessner","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dinast\u00eda gobierna en la actualidad Jordania?","timer":30,"tags":["dinast\u00eda","gobierna","jordania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hachemi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos clases fundamentales de excepciones procesales existen?","timer":30,"tags":["clases","fundamentales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perentorias y dilatorias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos derechos hist\u00f3ricos confluyen en la formaci\u00f3n del derecho civil espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["derechos","formaci\u00f3n","derecho","civil","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho romano y derecho germanico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos gritos populares marcaron el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno del Sr. Aznar?","timer":30,"tags":["populares","a\u00f1o","gobierno","sr","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nunca mais y no a la guerra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos grupos pol\u00edticos se enfrentaron y separaron durante la I Internacional Socialista celebrada en Londres en 1864?","timer":30,"tags":["pol\u00edticos","internacional","socialista","celebrada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anarquistas y marxistas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 electricista en paro uni\u00f3 a los trabajadores polacos bajo la bandera de la solidaridad (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["trabajadores","bandera","solidaridad","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lech walesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 embajada fue asaltada y ocupada por unos estudiantes el 4 de noviembre de 1979?","timer":30,"tags":["embajada","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos en teheran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 era el POUM?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido obrero de unificacion marxista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es \"la norma suprema del ordenamiento jur\u00eddico\"?","timer":30,"tags":["norma","ordenamiento","jur\u00eddico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el domicilio, desde el punto de vista legal?","timer":30,"tags":["domicilio","legal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sede juridica de la persona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el MTAS?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ministerio de trabajo y asuntos sociales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el Senado?","timer":30,"tags":["senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camara de representacion territorial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un plebiscito?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"votacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es, para el derecho penal, la alevos\u00eda?","timer":30,"tags":["derecho","penal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"circunstancia agravante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 estados excepcionales contempla la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["estados","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alarma excepcion y sitio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 est\u00fapido presidente casi se ahoga con una galleta?","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george bush hijo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ex lehendakari falleci\u00f3 en 1989: Jos\u00e9 Antonio Aguirre, Jes\u00fas Mari Leizaola o Ram\u00f3n Rubial?","timer":30,"tags":["lehendakari","falleci\u00f3","antonio","jes\u00fas","ram\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jesus mari leizaola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 exdirigente del PCE presidi\u00f3 la Fundaci\u00f3n Europa, organizaci\u00f3n de excomunistas, que recomendaba ingresar en el PSOE?","timer":30,"tags":["pce","fundaci\u00f3n","europa","organizaci\u00f3n","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrique curiel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 exministro socialista tiene el t\u00edtulo de vizconde?","timer":30,"tags":["exministro","socialista","t\u00edtulo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose barrionuevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso general, que tuvo una destacada actuaci\u00f3n durante el golpe del 23-F, escribi\u00f3 el libro \"Un soldado de Espa\u00f1a\"?","timer":30,"tags":["general","golpe","23f","libro","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel gutierrez mellado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso ide\u00f3logo naci\u00f3 en Tr\u00e9veris (Alemania) en 1818?","timer":30,"tags":["alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karl marx","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso juez milit\u00f3 durante un a\u00f1o en el PSOE?","timer":30,"tags":["juez","milit\u00f3","a\u00f1o","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baltasar garzon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso pol\u00edtico de la primera mitad del siglo XX naci\u00f3 en Alcal\u00e1 de Henares?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","mitad","siglo","alcal\u00e1"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel aza\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso pol\u00edtico de la primera mitad del siglo XX naci\u00f3 en Priego de C\u00f3rdoba?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","mitad","siglo","c\u00f3rdoba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niceto alcala zamora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso pol\u00edtico dijo: \"Estoy orgulloso de estar en este campeonato de Esp\u00ed Alquino\"?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel chaves","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 figura \"de hierro\" comenz\u00f3 a brillar en la presidencia del partido conservador brit\u00e1nico en 1975?","timer":30,"tags":["figura","hierro","comenz\u00f3","presidencia","partido","conservador","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 figura pol\u00edtica espa\u00f1ola declar\u00f3 \"Nunca tendr\u00e9 deseos de ser n\u00famero uno, siempre ser\u00e9 n\u00famero dos\"?","timer":30,"tags":["figura","pol\u00edtica","espa\u00f1ola","declar\u00f3","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso guerra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo defend\u00eda que la base del poder civil era un contrato entre todos los ciudadanos?","timer":30,"tags":["defend\u00eda","base","poder","civil","contrato","ciudadanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john locke","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 firmaron los EEUU con Espa\u00f1a en 1953?","timer":30,"tags":["firmaron","eeuu","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acuerdos bilaterales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 firm\u00f3 la UCD con la oposici\u00f3n y los sindicatos en octubre de 1977 siguiendo la pol\u00edtica del consenso?","timer":30,"tags":["ucd","oposici\u00f3n","sindicatos","octubre","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pactos de la moncloa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma de gobierno cre\u00f3 la Grecia cl\u00e1sica?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","cre\u00f3","grecia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"democracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma de gobierno hay en Alemania?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica federal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma de gobierno hay en el Reino Unido?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia constitucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma de gobierno hay en Francia?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica presidencialista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma de gobierno tienen en Brasil?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","brasil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica federal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fruta aparece en el escudo de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["escudo","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fue La Mano Negra, aparte de un grupo musical?","timer":30,"tags":["mano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organizacion anarquista secreta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fuerza pol\u00edtica se confirm\u00f3 como la tercera de Espa\u00f1a en las elecciones del 1 de marzo de 1979?","timer":30,"tags":["fuerza","pol\u00edtica","espa\u00f1a","elecciones","marzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido comunista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 funciones constitucionales asume la reina de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["funciones","asume","reina","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguna salvo la regencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 general estadounidense fue el cerebro de la operaci\u00f3n Tormenta del Desierto?","timer":30,"tags":["general","estadounidense","operaci\u00f3n","tormenta","desierto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colin powell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 general, presente en el hemiciclo, se enfrent\u00f3 a los golpistas del 23-F (apellidos)?","timer":30,"tags":["general","enfrent\u00f3","23f","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gutierrez mellado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 graduaci\u00f3n militar ten\u00eda Gadafi?","timer":30,"tags":["militar","gadafi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coronel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grupo terrorista secuestr\u00f3 y asesin\u00f3 a Aldo Moro en 1978?","timer":30,"tags":["terrorista","asesin\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brigadas rojas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hac\u00eda Fraga mientras el Prestige se hund\u00eda frente a las costas gallegas?","timer":30,"tags":["fraga","prestige","frente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ir de caza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hecho tuvo lugar el d\u00eda que ha pasado a la historia de Espa\u00f1a como \"S\u00e1bado Santo Rojo\"?","timer":30,"tags":["d\u00eda","historia","espa\u00f1a","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"legalizacion del partido comunista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 himno proletario comienza con las palabras \"Arriba los pobres del mundo...\"?","timer":30,"tags":["himno","comienza","palabras","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la internacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 instituci\u00f3n estaba encargada de los campos de concentraci\u00f3n sovi\u00e9ticos?","timer":30,"tags":["instituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gulag","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 instituci\u00f3n pol\u00edtica se crea en marzo de 1978 en Galicia?","timer":30,"tags":["instituci\u00f3n","pol\u00edtica","crea","marzo","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xunta de galicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 islote casi provoca una guerra entre Espa\u00f1a y Marruecos?","timer":30,"tags":["guerra","espa\u00f1a","marruecos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perejil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 jerarca sovi\u00e9tico era conocido como 'T\u00edo Joseph'?","timer":30,"tags":["sovi\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stalin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 juez dict\u00f3 un auto de procesamiento contra el general chileno Augusto Pinochet?","timer":30,"tags":["juez","general","chileno","pinochet"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baltasar garzon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 jurisdicci\u00f3n especial considera a\u00fan la Constituci\u00f3n?","timer":30,"tags":["jurisdicci\u00f3n","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jurisdiccion militar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lema gritaron miles de gallegos ante la incompetencia del Partido Popular en la llamada 'crisis del Prestige'?","timer":30,"tags":["lema","miles","partido","crisis","prestige"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nunca mais","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lengua se reconoce oficialmente en Espa\u00f1a en 1976?","timer":30,"tags":["oficialmente","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley aprueba la clase pol\u00edtica franquista en noviembre de 1976 en la que se hizo el harakiri?","timer":30,"tags":["clase","pol\u00edtica","franquista","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley para la reforma politica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley se promulga en 1975 para frenar la oleada terrorista de aquel a\u00f1o en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["terrorista","a\u00f1o","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley antiterrorista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 libro (enciclopedia) recogi\u00f3 por primera vez toda la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["libro","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aranzadi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 libro escribi\u00f3 Hitler desde la c\u00e1rcel (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["libro","hitler","c\u00e1rcel","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mi lucha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 libro provoc\u00f3 en 1980 airadas pol\u00e9micas, cargas policiales en la Feria del Libro y detenci\u00f3n de libreros?","timer":30,"tags":["libro","provoc\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el libro rojo del cole","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder comunista rumano fue derrocado en 1989?","timer":30,"tags":["l\u00edder","comunista","rumano","derrocado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicolae ceausescu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder del PSP fue alcalde de Madrid en 1983 (nombre completo)?","timer":30,"tags":["l\u00edder","alcalde","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrique tierno galvan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica la doctrina denominada \"resistencia no violenta\"?","timer":30,"tags":["l\u00edder","llev\u00f3","doctrina","resistencia","violenta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 m\u00e1ximo cargo pol\u00edtico alcanz\u00f3 Nicol\u00e1s Salmer\u00f3n en 1873?","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","cargo","pol\u00edtico","alcanz\u00f3","nicol\u00e1s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mecanismo protector de los derechos fundamentales establece la Constituci\u00f3n de 1978?","timer":30,"tags":["derechos","fundamentales","establece","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"recurso de amparo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 militar chileno dio un golpe de estado en 1973?","timer":30,"tags":["militar","chileno","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"augusto pinochet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 militar fue el creador de la bandera argentina?","timer":30,"tags":["militar","bandera","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel belgrano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministerio estaba antes unido al de Econom\u00eda?","timer":30,"tags":["ministerio","unido","econom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ministerio de hacienda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministerio ocup\u00f3 Jos\u00e9 Manuel Romay Beccar\u00eda entre 1996 y 2000?","timer":30,"tags":["ministerio","manuel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sanidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministerio otorga la Cruz de la Orden de San Raimundo de Pe\u00f1afort?","timer":30,"tags":["ministerio","otorga","cruz","orden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministerio otorga la medalla de la Orden de Isabel la Cat\u00f3lica?","timer":30,"tags":["ministerio","otorga","orden","isabel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asuntos exteriores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministerio otorga la medalla de la Orden del M\u00e9rito Civil?","timer":30,"tags":["ministerio","otorga","orden","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asuntos exteriores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro de Educaci\u00f3n del primer gobierno de Franco desempe\u00f1ar\u00eda, a\u00f1os despu\u00e9s, un destacado papel en los intentos de restauraci\u00f3n mon\u00e1rquica?","timer":30,"tags":["ministro","educaci\u00f3n","gobierno","franco","destacado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedro sainz rodriguez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 monarca inglesa fue coronada en la abad\u00eda de Westminster en 1953?","timer":30,"tags":["monarca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 movimiento empez\u00f3, en el s. XIX, a reivindicar el derecho al voto para la mujer?","timer":30,"tags":["movimiento","empez\u00f3","derecho","voto","mujer"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sufragismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre gen\u00e9rico ten\u00edan los obreros argentinos partidarios de Per\u00f3n?","timer":30,"tags":["ten\u00edan","per\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"descamisados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre habr\u00eda tenido el difunto Conde de Barcelona si hubiera llegado a reinar?","timer":30,"tags":["conde","barcelona","llegado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan iii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el domicilio de las personas jur\u00eddicas?","timer":30,"tags":["domicilio","personas","jur\u00eddicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sede social","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el estado de hecho que es mera apariencia del derecho de propiedad?","timer":30,"tags":["estado","derecho","propiedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"posesion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el v\u00ednculo pol\u00edtico-jur\u00eddico que une a un individuo con un Estado determinado?","timer":30,"tags":["individuo","estado","determinado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacionalidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe habitualmente el peri\u00f3dico que contiene disposiciones oficiales?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boletin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la actuaci\u00f3n administrativa al margen de toda norma legal?","timer":30,"tags":["administrativa","norma","legal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"via de hecho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la extinci\u00f3n de una relaci\u00f3n obligatoria mediante la creaci\u00f3n de otra, que viene a sustituirla?","timer":30,"tags":["creaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"novacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la III Internacional o Internacional Comunista celebrada en Mosc\u00fa en 1919?","timer":30,"tags":["internacional","comunista","celebrada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"komintern","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la indemnizaci\u00f3n que se da al propietario expropiado?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justo precio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la prohibici\u00f3n de iniciar un proceso que tenga un objeto id\u00e9ntico a otro ya comenzado?","timer":30,"tags":["proceso","objeto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"excepcion de litispendencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la t\u00edmida apertura que realiza Arias Navarro cuando es nombrado presidente del gobierno?","timer":30,"tags":["realiza","arias","navarro","nombrado","presidente","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primavera de arias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la traba de bienes practicada en un procedimiento judicial?","timer":30,"tags":["bienes","procedimiento","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"embargo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe, en derecho, la aptitud de una persona para ser titular de relaciones jur\u00eddicas?","timer":30,"tags":["derecho","persona","jur\u00eddicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capacidad juridica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe, en el C\u00f3digo Civil espa\u00f1ol, la promesa de matrimonio?","timer":30,"tags":["c\u00f3digo","civil","espa\u00f1ol","matrimonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esponsales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los acuerdos entre la UE y un pa\u00eds de su \u00e1rea de influencia, en materia econ\u00f3mica, pol\u00edtica...?","timer":30,"tags":["acuerdos","ue","pa\u00eds","econ\u00f3mica","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acuerdos preferenciales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los documentos p\u00fablicos autorizados por notario?","timer":30,"tags":["p\u00fablicos","notario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"instrumentos publicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben, en derecho civil, los bienes sustituibles por otros de la misma especie y calidad?","timer":30,"tags":["derecho","civil","bienes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bienes fungibles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibi\u00f3 el ideario de John F. Kennedy?","timer":30,"tags":["john","f","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva frontera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibi\u00f3 el intento aperturista de Checoslovaquia en 1968, alej\u00e1ndose del Pacto de Varsovia?","timer":30,"tags":["intento","aperturista","checoslovaquia","pacto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primavera de praga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre se da a la prensa por su influencia en pol\u00edtica?","timer":30,"tags":["prensa","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuarto poder","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organismo dirige las funciones registral y notarial en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["organismo","dirige","funciones","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"direccion general de los registros y del notariado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organismo fue el encargado de llevar la investigaci\u00f3n oficial sobre el asesinato de Kennedy?","timer":30,"tags":["organismo","oficial","asesinato","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comision warren","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organizaci\u00f3n lucha por el cumplimiento de la declaraci\u00f3n universal de los derechos humanos?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","lucha","derechos","humanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amnistia internacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organizaci\u00f3n pol\u00edtica internacional fue la antecesora de la actual Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","pol\u00edtica","internacional","naciones","unidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sociedad de naciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano dota de continuidad al Parlamento, en caso de disoluci\u00f3n o fin de legislatura?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","parlamento","legislatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diputacion permanente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano regula el funcionamiento de la administraci\u00f3n de justicia?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","regula","funcionamiento","administraci\u00f3n","justicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo general del poder judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rganos forman el Congreso de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["\u00f3rganos","congreso","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camara de representantes y senado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rganos forman el parlamento franc\u00e9s?","timer":30,"tags":["\u00f3rganos","parlamento","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asamblea nacional y senado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el contrato de pr\u00e9stamo en el C\u00f3digo Civil?","timer":30,"tags":["contrato","c\u00f3digo","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mutuo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el derecho de propiedad?","timer":30,"tags":["derecho","propiedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dominio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe la diplomacia ad hoc?","timer":30,"tags":["diplomacia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"misiones especiales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre reciben las circunstancias atenuantes de la responsabilidad penal?","timer":30,"tags":["penal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eximentes incompletas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre reciben las normas de derecho imperativo?","timer":30,"tags":["normas","derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"normas de ius cogens","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre se suele usar como sin\u00f3nimo de Constituci\u00f3n?","timer":30,"tags":["suele","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carta magna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds acogi\u00f3 a Idi Amin Dada tras su exilio de Uganda?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","idi","amin","exilio","uganda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arabia saudi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds cont\u00f3, en la d\u00e9cada de 1990, con dos mujeres que en forma consecutiva fueron designadas primer ministro?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","mujeres","forma","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bangladesh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds de la antigua Yugoslavia celebr\u00f3 las primeras elecciones desde su reconocimiento internacional en agosto de 1992?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","antigua","yugoslavia","celebr\u00f3","elecciones","internacional","agosto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"croacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds declar\u00f3 la guerra a Ir\u00e1n en 1980?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","declar\u00f3","guerra","ir\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds desapareci\u00f3 formalmente el 14 de marzo de 2002?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","formalmente","marzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yugoslavia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds fue el primero de Europa en reconocer el derecho al voto de la mujer?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europa","derecho","voto","mujer"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds fue invadido por Jap\u00f3n en 1937?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds fue un estado musulm\u00e1n de la India?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","estado","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pakistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds ofreci\u00f3 su presidencia a Albert Einstein en 1952?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidencia","albert"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene la asamblea legislativa m\u00e1s antigua del mundo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asamblea","legislativa","antigua","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"islandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur mantuvieron enfrentamientos armados por un litigio territorial en 1981, que se repiti\u00f3 en 1995?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","am\u00e9rica","territorial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador y peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses se incorporaron a la Uni\u00f3n Europea en 1973?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","incorporaron","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamarca irlanda y reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses se incorporaron a la Uni\u00f3n Europea en 1985?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","incorporaron","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a y portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses tienen derecho a veto en la ONU (orden alfab\u00e9tico)?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","derecho","onu","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china estados unidos francia reino unido y rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido gan\u00f3 las elecciones auton\u00f3micas de Ceuta (1999-2003)?","timer":30,"tags":["partido","elecciones","auton\u00f3micas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grupo independiente y liberal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido gan\u00f3 las elecciones de 1977 en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["partido","elecciones","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union de centro democratico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido pol\u00edtico lider\u00f3 \u00d3scar Alzaga?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","lider\u00f3","\u00f3scar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pdp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido surgi\u00f3 como una escisi\u00f3n del PNV en 1984?","timer":30,"tags":["partido","surgi\u00f3","pnv"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eusko alkartasuna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peque\u00f1o pa\u00eds entr\u00f3 a formar parte de los estados miembros de la ONU en 1993?","timer":30,"tags":["peque\u00f1o","pa\u00eds","estados","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andorra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico era el m\u00e1s vendido de Europa en 2010?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bild","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico fue el primero en proporcionar todos sus contenidos en CD-ROM?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el mundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 poeta comunista fue diputado por C\u00e1diz?","timer":30,"tags":["comunista","diputado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rafael alberti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico alem\u00e1n recibi\u00f3 el premio Nobel de la Paz en 1971?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","alem\u00e1n","premio","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willy brandt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico catal\u00e1n presidi\u00f3 la UNESCO a principios de los a\u00f1os 1990?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","catal\u00e1n","unesco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico mayor zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico catal\u00e1n volvi\u00f3 en 1977 del exilio y fue presidente de Catalu\u00f1a?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","catal\u00e1n","exilio","presidente","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep tarradellas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico de izquierdas fue conocido como 'el Califa'?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio anguita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico fue asesinado en el aeropuerto de Manila el 23 de agosto de 1983?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","agosto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benigno aquino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico habl\u00f3 de \"Guerra Fr\u00eda\" y de \"Tel\u00f3n de Acero\" en un discurso pronunciado en 1946?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","guerra","tel\u00f3n","acero","discurso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico peruano protagoniz\u00f3 un esc\u00e1ndalo que oblig\u00f3 a dimitir a Alberto Fujimori (s\u00f3lo apellido)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","esc\u00e1ndalo","dimitir","alberto","fujimori","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montesinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico salvadore\u00f1o fue ejecutado junto a Sandino en San Salvador en 1932 (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","ejecutado","sandino","salvador","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"farabundo marti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico vasco nacido en 1905 fue presidente del PSOE?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","vasco","presidente","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramon rubial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edticos brit\u00e1nicos son los 'tories'?","timer":30,"tags":["pol\u00edticos","brit\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservadores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 popular abogada fue una de las primeras concejalas comunistas en el ayuntamiento de Madrid?","timer":30,"tags":["comunistas","ayuntamiento","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cristina almeida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 premio se les concedi\u00f3 a Mandela y De Klerk en 1993 por su lucha contra el apartheid en Sud\u00e1frica?","timer":30,"tags":["premio","mandela","lucha","sud\u00e1frica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nobel de la paz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente americano result\u00f3 electo en 1952?","timer":30,"tags":["presidente","americano","electo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dwight eisenhower","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de la comunidad aut\u00f3noma de Murcia tuvo que dimitir por el esc\u00e1ndalo Casagrande?","timer":30,"tags":["presidente","comunidad","aut\u00f3noma","murcia","dimitir","esc\u00e1ndalo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos collado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EE.UU. cultivaba cacahuetes?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EE.UU., de 1829 a 1837, cre\u00f3 \u00e9poca con su apellido?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","cre\u00f3","\u00e9poca","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andrew jackson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EEUU hizo el rid\u00edculo ante el mundo atragant\u00e1ndose con una galleta salada viendo la tele en su casa?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","mundo","casa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george w bush","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de Nicaragua fue asesinado en 1956 por Rigoberto L\u00f3pez P\u00e9rez?","timer":30,"tags":["presidente","nicaragua","l\u00f3pez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anastasio somoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de Venezuela fue procesado con autorizaci\u00f3n del senado en 1993?","timer":30,"tags":["presidente","venezuela","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos andres perez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente del gobierno espa\u00f1ol fue asesinado por un comando de ETA en 1973 (nombre completo)?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luis carrero blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente egipcio, asesinado por fundamentalistas musulmanes, firm\u00f3 el primer tratado de paz importante entre Israel y un pa\u00eds \u00e1rabe?","timer":30,"tags":["presidente","egipcio","tratado","paz","importante","israel","pa\u00eds","\u00e1rabe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anwar al sadat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente franc\u00e9s cay\u00f3 en desgracia por aceptar diamantes como regalos del \"emperador\" centroafricano Bokassa?","timer":30,"tags":["presidente","franc\u00e9s","emperador","centroafricano","bokassa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valery giscard d'estaing","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente norteamericano ratific\u00f3 en 1978, con un viaje a Panam\u00e1, los acuerdos para la devoluci\u00f3n del Canal a ese pa\u00eds centroamericano?","timer":30,"tags":["presidente","norteamericano","viaje","panam\u00e1","acuerdos","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 primer ministro brit\u00e1nico (1937-1940) intent\u00f3 solucionar los problemas de la Guerra Civil espa\u00f1ola (nombre completo)?","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico","solucionar","guerra","civil","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arthur neville chamberlain","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 primer ministro ha estado m\u00e1s tiempo al frente del Reino Unido?","timer":30,"tags":["ministro","estado","tiempo","frente","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 primer ministro portugu\u00e9s dimiti\u00f3 en diciembre de 2001 tras sufrir su partido una escandalosa derrota en las elecciones municipales?","timer":30,"tags":["ministro","portugu\u00e9s","dimiti\u00f3","diciembre","partido","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio guterres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 procurador en cortes franquista fue el l\u00edder de la ultraderecha durante la Transici\u00f3n?","timer":30,"tags":["cortes","franquista","l\u00edder","ultraderecha","transici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blas pi\u00f1ar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 proh\u00edbe el art. 26 de la constituci\u00f3n de 1978?","timer":30,"tags":["proh\u00edbe","art","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunales de honor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rango normativo tienen los estatutos de autonom\u00eda?","timer":30,"tags":["rango","autonom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regula el art. 53 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["regula","art","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"recurso de amparo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regula el cap\u00edtulo 2\u00ba del t\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978?","timer":30,"tags":["regula","t\u00edtulo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derechos y libertades","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regula el cap\u00edtulo 3\u00ba del t\u00edtulo lll de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978?","timer":30,"tags":["regula","t\u00edtulo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tratados internacionales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regula el t\u00edtulo IX de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["regula","t\u00edtulo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunal constitucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n familiar ten\u00eda Serrano S\u00fa\u00f1er con Franco?","timer":30,"tags":["franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cu\u00f1ado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 representan las trece barras en la bandera de los EE.UU.?","timer":30,"tags":["bandera","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los trece estados fundadores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 revista espa\u00f1ola public\u00f3 una portada en negro con la \u00fanica frase \"La muerte\" cuando falleci\u00f3 Franco?","timer":30,"tags":["revista","espa\u00f1ola","public\u00f3","negro","frase","muerte","falleci\u00f3","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cambio 16","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey abdic\u00f3, tras 39 a\u00f1os de reinado, en junio de 2014?","timer":30,"tags":["rey","abdic\u00f3","reinado","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey de Espa\u00f1a abdic\u00f3 diciendo \"Los espa\u00f1oles sois ingobernables\"?","timer":30,"tags":["rey","espa\u00f1a","abdic\u00f3","espa\u00f1oles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amadeo i de saboya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey espa\u00f1ol fue, seg\u00fan el pensador marxista Engels, el \"primer rey huelguista\"?","timer":30,"tags":["rey","espa\u00f1ol","pensador","engels"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amadeo i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey subi\u00f3 al trono el 19 de junio de 2014?","timer":30,"tags":["rey","trono","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe vi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 saca adelante Manuel Fraga Iribarne en 1966 para atenuar los rigores de la censura franquista?","timer":30,"tags":["manuel","fraga","iribarne","censura","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de prensa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se cre\u00f3 en 1787 en Espa\u00f1a para regularizar las reuniones entre los ministros o secretarios de despacho?","timer":30,"tags":["cre\u00f3","espa\u00f1a","reuniones","ministros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de ministros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se legalizaron en Espa\u00f1a el 28 de abril de 1977?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sindicatos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se restablece en septiembre de 1977 en Catalu\u00f1a teniendo a Josep Tarradellas como presidente?","timer":30,"tags":["septiembre","catalu\u00f1a","josep","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"generalitat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 secretario de estado de los EE.UU. fue el art\u00edfice de la paz con Vietnam, premio Nobel de la Paz en 1973?","timer":30,"tags":["secretario","estado","eeuu","paz","vietnam","premio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henry kissinger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa CIS?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro de investigaciones sociologicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa la \"D\" de Franklin D. Roosevelt?","timer":30,"tags":["d","roosevelt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"delano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significaban las siglas del partido GIL?","timer":30,"tags":["significaban","siglas","partido","gil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grupo independiente y liberal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significaban las siglas FARC en su \u00e9poca de guerrilla?","timer":30,"tags":["significaban","siglas","\u00e9poca","guerrilla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerzas armadas revolucionarias de colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significaban las siglas INSALUD?","timer":30,"tags":["significaban","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"instituto nacional de la salud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las dos eles que hay a ambos lados del escudo de la ciudad de Valencia?","timer":30,"tags":["significan","escudo","ciudad","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"doblemente leal a la corona de aragon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas AGE?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"administracion general del estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas BOJA?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boletin oficial de la junta de andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas del PKK kurdo (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["significan","siglas","kurdo","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido de los trabajadores del kurdistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas DOGC?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diari oficial de la generalitat de catalunya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas IMSERSO?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"instituto de mayores y servicios sociales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas IRA (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["significan","siglas","ira","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ejercito republicano irlandes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas LEC?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de enjuiciamiento civil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas LOE?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica del estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas LOPJ?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica del poder judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas ONU?","timer":30,"tags":["significan","siglas","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organizacion de las naciones unidas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas PHN?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plan hidrologico nacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas STC?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sentencia del tribunal constitucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas STS?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sentencia del tribunal supremo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas TGSS?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tesoreria general de la seguridad social","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas TS?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunal supremo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas UE?","timer":30,"tags":["significan","siglas","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union europea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sistema pol\u00edtico se implanta en Alemania en 1918?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 situaciones de necesidad contempla la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"excepcion alarma y sitio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 solicita el que ser\u00e1 presidente del gobierno ante el Congreso?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voto de confianza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las ONGs?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organizaciones no gubernamentales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son, seg\u00fan el art. 1089 del C\u00f3digo Civil espa\u00f1ol, la ley, los contratos, los cuasicontratos y los actos il\u00edcitos?","timer":30,"tags":["art","c\u00f3digo","civil","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuentes de las obligaciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ten\u00edan en com\u00fan Bill Clinton y Bor\u00eds Yeltsin?","timer":30,"tags":["ten\u00edan","bill","clinton","bor\u00eds","yeltsin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los dos iban mamados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00e9rmino define la patrioter\u00eda exaltada de los brit\u00e1nicos?","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","brit\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jingoismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00e9rmino latino implica preeminencia, prestigio, jefatura, importancia p\u00fablica y privada?","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","jefatura","p\u00fablica","privada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"auctoritas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 'terrorista' sudafricano obtuvo unos a\u00f1os m\u00e1s tarde el premio Nobel de la Paz?","timer":30,"tags":["terrorista","sudafricano","premio","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de asociaciones est\u00e1n prohibidas por la Constituci\u00f3n?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"secretas y paramilitares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de instituci\u00f3n es West Point?","timer":30,"tags":["instituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"academia militar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo nobiliario le otorg\u00f3 el rey Don Juan Carlos a Adolfo Su\u00e1rez?","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","rey","juan","carlos","adolfo","su\u00e1rez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duque de suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo ostentan los jefes de estado en Andorra?","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","estado","andorra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coprincipe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo recibe el presidente de gobierno de Alemania?","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","presidente","gobierno","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canciller","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tratado fue firmado por los estados miembros de la Uni\u00f3n Europea en 1992?","timer":30,"tags":["tratado","firmado","estados","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tratado de maastricht","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres clases de reglamentos hay seg\u00fan el criterio de su origen?","timer":30,"tags":["clases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"locales autonomicos estatales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres organizaciones se fusionaron para dar lugar a FET y de las JONS?","timer":30,"tags":["organizaciones","jons"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falange espa\u00f1ola comunion tradicionalista y jons","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres pa\u00edses lim\u00edtrofes sufrieron un golpe de estado militar en 1973 (orden alfab\u00e9tico)?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","golpe","estado","militar","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina chile uruguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres pa\u00edses se incorporaron a la Uni\u00f3n Europea en 1995?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","incorporaron","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"austria finlandia suecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00fanico pa\u00eds tiene jefatura de estado bic\u00e9fala?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","jefatura","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andorra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00fanico presidente de los EE.UU. ha renunciado a su cargo?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 veterano y prol\u00edfico periodista escribi\u00f3 el libro \"Cartas pornopol\u00edticas\"?","timer":30,"tags":["veterano","periodista","libro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emilio romero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n acaudillaba el sector falangista que critic\u00f3 la decisi\u00f3n de Franco de crear su partido Falange Espa\u00f1ola Tradicionalista y de las JONS?","timer":30,"tags":["decisi\u00f3n","franco","crear","partido","falange","espa\u00f1ola","jons"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel hedilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n accedi\u00f3 a la secretar\u00eda general de la OTAN en 2004 (apellidos)?","timer":30,"tags":["accedi\u00f3","secretar\u00eda","general","otan","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hoop scheffer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n acu\u00f1\u00f3 la expresi\u00f3n \"Tel\u00f3n de Acero\"?","timer":30,"tags":["expresi\u00f3n","tel\u00f3n","acero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"winston churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n acu\u00f1\u00f3 por primera vez el t\u00e9rmino \"Tel\u00f3n de Acero\" (apellido)?","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","tel\u00f3n","acero","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n alcanz\u00f3 la presidencia de Yugoslavia el 12 de enero de 1963?","timer":30,"tags":["alcanz\u00f3","presidencia","yugoslavia","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n antecedi\u00f3 a Manuel Chaves en su puesto de presidente de la Junta de Andaluc\u00eda (apellidos)?","timer":30,"tags":["manuel","chaves","presidente","junta","andaluc\u00eda","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodriguez de la borbolla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n asumi\u00f3 la presidencia de Portugal tras la Revoluci\u00f3n de los Claveles?","timer":30,"tags":["asumi\u00f3","presidencia","portugal","revoluci\u00f3n","claveles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio de spinola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ayud\u00f3 a redactar y firm\u00f3 el actual C\u00f3digo Civil franc\u00e9s?","timer":30,"tags":["c\u00f3digo","civil","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"napoleon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n critica la elecci\u00f3n de D\u00e1maso Berenguer como encargado de formar gobierno en su art\u00edculo \"El error Berenguer\"?","timer":30,"tags":["elecci\u00f3n","gobierno","art\u00edculo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose ortega y gasset","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dec\u00eda \"por consiguiente\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dec\u00eda de Marx: \"Es un comunista autoritario y centralista\"?","timer":30,"tags":["marx","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dice: \"Mire usted, mire usted\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"A la mayor\u00eda de los que no quieren ser oprimidos no les disgustar\u00eda ser opresores\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"napoleon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"Cuanto m\u00e1s conservadoras son las ideas, m\u00e1s revolucionarios los discursos\"?","timer":30,"tags":["ideas","revolucionarios","discursos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oscar wilde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"Cuanto m\u00e1s corrupto es el estado, m\u00e1s leyes decreta\"?","timer":30,"tags":["estado","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tacito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"El pol\u00edtico debe ser capaz de predecir lo que va a pasar ma\u00f1ana, el mes pr\u00f3ximo y el a\u00f1o que viene, y de explicar luego por qu\u00e9 no ha ocurrido\"?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","mes","a\u00f1o","ocurrido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"winston churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo, refiri\u00e9ndose al conflicto de las Malvinas: \"La culpa de todo esto la tiene Per\u00f3n\"?","timer":30,"tags":["conflicto","per\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo: \"Europa no se har\u00e1 de una vez, ni en una construcci\u00f3n de conjunto, se har\u00e1 mediante realizaciones concretas\"?","timer":30,"tags":["europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert schuman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo: \"Los pol\u00edticos tienen que vivir entre la mierda, pero no confundirse con ella\"?","timer":30,"tags":["pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo: \"No preguntes qu\u00e9 puede hacer tu pa\u00eds por ti. Preg\u00fantate qu\u00e9 puedes hacer t\u00fa por tu pa\u00eds\"?","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john fitzgerald kennedy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dirig\u00eda el Partido Comunista de Espa\u00f1a al final de la dictadura franquista?","timer":30,"tags":["partido","comunista","espa\u00f1a","dictadura","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"santiago carrillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dirigi\u00f3 los destinos de Libia de 1969 a 2011 (apellido)?","timer":30,"tags":["destinos","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gadafi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n encabez\u00f3 el r\u00e9gimen que sembr\u00f3 el terror e hizo disminuir la poblaci\u00f3n de Camboya de 8,1 a 4,3 millones?","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","terror","poblaci\u00f3n","millones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pol pot","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el embajador espa\u00f1ol en el Reino Unido durante la II Guerra Mundial?","timer":30,"tags":["embajador","espa\u00f1ol","reino","unido","guerra","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duque de alba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el l\u00edder del Partido Radical en la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["l\u00edder","partido","rep\u00fablica","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alejandro lerroux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el natural sucesor de Franco?","timer":30,"tags":["sucesor","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carrero blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el presidente de los Estados Unidos en 1998?","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bill clinton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era la m\u00e1xima figura del PSP?","timer":30,"tags":["figura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierno galvan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era ministro de Justicia cuando se promulg\u00f3 la Ley del Divorcio (nombre completo)?","timer":30,"tags":["ministro","justicia","divorcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco fernandez ordo\u00f1ez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era ministro de Justicia cuando se public\u00f3 el C\u00f3digo Civil (1889)?","timer":30,"tags":["ministro","justicia","public\u00f3","c\u00f3digo","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alonso martinez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era ministro de la Gobernaci\u00f3n con Carrero Blanco?","timer":30,"tags":["ministro","gobernaci\u00f3n","carrero","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos arias navarro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de los EE.UU. cuando en la URSS empez\u00f3 la perestroika?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","urss","empez\u00f3","perestroika"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de los Estados Unidos cuando se produjo el primer alunizaje?","timer":30,"tags":["presidente","estados","produjo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de Uganda cuando Idi Amin dio el golpe de estado en 1971?","timer":30,"tags":["presidente","uganda","idi","amin","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"milton obote","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era primer ministro de Italia en el a\u00f1o 2000?","timer":30,"tags":["ministro","italia","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"giuliano amato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es considerado el padre de la unidad europea?","timer":30,"tags":["considerado","padre","unidad","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert schuman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es considerado el padre del conservadurismo?","timer":30,"tags":["considerado","padre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"edmund burke","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es considerado el padre moderno del anarquismo?","timer":30,"tags":["considerado","padre","anarquismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail alexandrovich bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el autor de los \"Discursos a la naci\u00f3n alemana\"?","timer":30,"tags":["autor","discursos","naci\u00f3n","alemana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fichte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el encargado de dar fe p\u00fablica en el \u00e1mbito judicial?","timer":30,"tags":["p\u00fablica","\u00e1mbito","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"secretario judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el leg\u00edtimo heredero al trono de Francia?","timer":30,"tags":["leg\u00edtimo","heredero","trono","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luis alfonso de borbon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es la reina del Reino Unido (\u00a1A correr!)?","timer":30,"tags":["reina","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es nombrado secretario general del PCE en 1998?","timer":30,"tags":["nombrado","secretario","general","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco frutos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"Discurso a las juventudes de Espa\u00f1a\"?","timer":30,"tags":["discurso","juventudes","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramiro ledesma ramos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"El Socialfelipismo\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco umbral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"Sobre la libertad\" (1859)?","timer":30,"tags":["libertad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john stuart mill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 el \"Anti-D\u00fchring\" (apellido)?","timer":30,"tags":["apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue canciller de Alemania entre 1998 y 2005?","timer":30,"tags":["canciller","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerhard schr\u00f6der","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue coordinador general de IU de 1989 a 2000?","timer":30,"tags":["coordinador","general","iu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio anguita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue denominado 'el Lenin espa\u00f1ol'?","timer":30,"tags":["lenin","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"largo caballero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue designado presidente de Cuba tras la revoluci\u00f3n castrista?","timer":30,"tags":["designado","presidente","cuba","revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oswaldo dorticos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue destituido en Zaire en 1997?","timer":30,"tags":["destituido","zaire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mobutu sese seko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el alcalde de Berl\u00edn occidental entre 1957 y 1966?","timer":30,"tags":["alcalde","berl\u00edn","occidental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willy brandt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el canciller de la Rep\u00fablica Federal de Alemania entre 1969 y 1974?","timer":30,"tags":["canciller","rep\u00fablica","federal","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willy brandt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el compa\u00f1ero ideol\u00f3gico de Karl Marx en muchos de sus escritos (apellido)?","timer":30,"tags":["karl","marx","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el fundador de la CNT?","timer":30,"tags":["fundador","cnt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anselmo lorenzo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el introductor de las doctrinas de Bakunin en Espa\u00f1a en el s. XIX (Pista: Era un ingeniero italiano)?","timer":30,"tags":["doctrinas","espa\u00f1a","pista","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"giuseppe fanelli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el l\u00edder americano que empez\u00f3 un discurso diciendo \"I have a dream...\"?","timer":30,"tags":["l\u00edder","americano","empez\u00f3","discurso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martin luther king","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el l\u00edder de la Primavera de Praga en Checoslovaquia en 1968?","timer":30,"tags":["l\u00edder","primavera","checoslovaquia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alexander dubcek","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el l\u00edder del Movimiento Zapatista de 1994 a 2014?","timer":30,"tags":["l\u00edder","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"subcomandante marcos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el ministro de asuntos exteriores de la Alemania Federal entre 1966 y 1969?","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","alemania","federal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willy brandt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el ministro espa\u00f1ol de Informaci\u00f3n y Turismo entre 1962 y 1969?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el presidente de Francia entre 1958 y 1969?","timer":30,"tags":["presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"charles de gaulle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el presidente de Francia entre 1974 y 1981?","timer":30,"tags":["presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valery giscard d'estaing","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el presidente de Francia entre 1981 y 1995?","timer":30,"tags":["presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fran\u00e7ois mitterrand","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el presidente de Uganda entre 1971 y 1979?","timer":30,"tags":["presidente","uganda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"idi amin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer diputado de Chunta Aragonesista en las Cortes?","timer":30,"tags":["diputado","chunta","aragonesista","cortes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio labordeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer lehendakari (1936-1939)?","timer":30,"tags":["lehendakari"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio aguirre y lecube","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer ministro de Sanidad (1996-2000) del gobierno del PP?","timer":30,"tags":["ministro","sanidad","gobierno","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose manuel romay beccaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente cat\u00f3lico romano de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john fitzgerald kennedy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a despu\u00e9s de la muerte de Franco?","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","catalu\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep tarradellas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de las Cortes tras la muerte de Franco?","timer":30,"tags":["presidente","cortes","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torcuato fernandez miranda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de los EE.UU. que visit\u00f3 Mosc\u00fa?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de T\u00fanez?","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"habib burguiba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de un gobierno socialista en Espa\u00f1a tras la dictadura?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","socialista","espa\u00f1a","dictadura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente del gobierno canario por el PSOE?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jeronimo saavedra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["presidente","partido","socialista","obrero","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pablo iglesias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente negro de Sud\u00e1frica?","timer":30,"tags":["presidente","negro","sud\u00e1frica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nelson mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer secretario general de la ONU?","timer":30,"tags":["secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trygve lie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer vicepresidente de los gobiernos de Felipe Gonz\u00e1lez?","timer":30,"tags":["vicepresidente","gobiernos","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso guerra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el \u00faltimo alcalde de Madrid del PSOE en el siglo XX?","timer":30,"tags":["alcalde","madrid","psoe","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan barranco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el \u00faltimo rey de Espa\u00f1a antes de la I Rep\u00fablica?","timer":30,"tags":["rey","espa\u00f1a","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amadeo i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el vecino m\u00e1s ilustre de Downing Street de 1997 a 2007?","timer":30,"tags":["downing","street"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tony blair","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegida presidenta de Nicaragua en 1990?","timer":30,"tags":["elegida","presidenta","nicaragua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"violeta chamorro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegido presidente de la Junta de Andaluc\u00eda en las elecciones de 1996?","timer":30,"tags":["presidente","junta","andaluc\u00eda","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel chaves","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegido presidente del Consejo de Estado a comienzos de 2003?","timer":30,"tags":["presidente","consejo","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose manuel romay beccaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue jefe de gobierno en 1933 y presidente de la Rep\u00fablica espa\u00f1ola en el exilio (1945-1962)?","timer":30,"tags":["gobierno","presidente","rep\u00fablica","espa\u00f1ola","exilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diego martinez barrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue la primera mujer ministro en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["mujer","ministro","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federica montseny","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue lehendakari (jefe del gobierno vasco) de 1999 a 2009?","timer":30,"tags":["lehendakari","gobierno","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan jose ibarretxe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue ministro de Asuntos Exteriores en el primer gobierno del PSOE?","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","gobierno","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando moran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue nombrado como Mister Pesc en 1999?","timer":30,"tags":["nombrado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier solana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Argentina entre 1999 y 2001?","timer":30,"tags":["presidente","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando de la rua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Brasil entre 1995 y 2003?","timer":30,"tags":["presidente","brasil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando cardoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Chile de 1994 a 2000?","timer":30,"tags":["presidente","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo frei","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de China entre 1993 y 2003?","timer":30,"tags":["presidente","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jiang zemin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de la Rep\u00fablica Checa entre 1993 y 2003?","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vaclav havel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de los EEUU entre 1969 y 1974?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Rusia entre 1991 y 1999?","timer":30,"tags":["presidente","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boris yeltsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Uruguay entre 1985 y 1990, y entre 1995 y 2000?","timer":30,"tags":["presidente","uruguay"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio maria sanguinetti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Yugoslavia entre 1997 y 2000?","timer":30,"tags":["presidente","yugoslavia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"slobodan milosevic","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente del gobierno espa\u00f1ol de 1976 a 1981?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue primer ministro de China desde 1954 hasta su muerte en 1976?","timer":30,"tags":["ministro","china","muerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chu en-lai","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue primer ministro de Francia entre 1997 y 2002?","timer":30,"tags":["ministro","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lionel jospin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue primer ministro de Irlanda desde 1997 a 2008?","timer":30,"tags":["ministro","irlanda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bertie ahern","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue primer ministro de Israel entre 1999 y 2001?","timer":30,"tags":["ministro","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ehud barak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue reelegido como canciller de la Alemania unificada en 1990 y 1994?","timer":30,"tags":["reelegido","canciller","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helmut kohl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue secretario de estado de los EEUU con Reagan?","timer":30,"tags":["secretario","estado","eeuu","reagan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james baker","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue secuestrado por el GRAPO el 23 de diciembre de 1976?","timer":30,"tags":["secuestrado","grapo","diciembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"general villaescusa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue vicepresidente de los Estados Unidos entre 1993 y 2001?","timer":30,"tags":["vicepresidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al gore","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue, de 1994 a 2004, el presidente de la Autoridad Nacional Palestina?","timer":30,"tags":["presidente","autoridad","nacional","palestina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yaser arafat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 el partido Alianza por la Unidad Nacional?","timer":30,"tags":["partido","alianza","unidad","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ricardo sainz de ynestrillas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 el Partido Republicano en los EE.UU. (apellido)?","timer":30,"tags":["partido","republicano","eeuu","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jefferson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n mandaba en la URSS cuando se levant\u00f3 el Muro de Berl\u00edn?","timer":30,"tags":["urss","levant\u00f3","muro","berl\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nikita jruschov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n nombra al presidente del Tribunal Supremo?","timer":30,"tags":["nombra","presidente","tribunal","supremo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el rey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ocup\u00f3 la Secretar\u00eda de Estado de los Estados Unidos entre 1996 y 2001?","timer":30,"tags":["secretar\u00eda","estado","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madeleine albright","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n organiz\u00f3 la Marcha Verde sobre el antiguo territorio espa\u00f1ol del Sahara mientras agonizaba el general Franco?","timer":30,"tags":["marcha","verde","antiguo","territorio","espa\u00f1ol","sahara","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hassan ii de marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n preside la Diputaci\u00f3n Permanente del Congreso?","timer":30,"tags":["congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente del congreso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n presid\u00eda el Congreso cuando se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n de 1978?","timer":30,"tags":["congreso","aprob\u00f3","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio hernandez gil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n proclam\u00f3 el nacimiento del estado de Israel en 1948?","timer":30,"tags":["nacimiento","estado","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david ben gurion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n propone a los ministros en el gobierno de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["propone","ministros","gobierno","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente del gobierno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n propone al presidente del Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["propone","presidente","tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunal en pleno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n propone al presidente del Tribunal Supremo?","timer":30,"tags":["propone","presidente","tribunal","supremo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo general del poder judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n propone los decretos-ley?","timer":30,"tags":["propone"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gobierno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n recibi\u00f3 el Nobel de la Paz en 1990 (apellido)?","timer":30,"tags":["nobel","paz","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gorbachov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n recibi\u00f3 en 1957 el encargo de acometer una profunda renovaci\u00f3n de la administraci\u00f3n franquista?","timer":30,"tags":["administraci\u00f3n","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laureano lopez rodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sali\u00f3 elegido presidente del gobierno en 1982?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sanciona la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola el 27 de diciembre de 1978?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola","diciembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sanciona y promulga las leyes?","timer":30,"tags":["leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el rey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se apodaba 'Isidoro' en la clandestinidad?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se autoproclam\u00f3 emperador del Imperio del \u00c1frica Central?","timer":30,"tags":["autoproclam\u00f3","emperador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jean bedel bokassa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se sienta en los esca\u00f1os azules del parlamento?","timer":30,"tags":["esca\u00f1os","parlamento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miembros del gobierno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Brezhnev al frente de la URSS?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","brezhnev","frente","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andropov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Charles de Gaulle en la presidencia de Francia (apellido)?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","charles","gaulle","presidencia","francia","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pompidou","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Francisco Mac\u00edas en la presidencia de Guinea Ecuatorial?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","francisco","presidencia","guinea","ecuatorial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teodoro obiang","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Juan Domingo Per\u00f3n en Argentina a ra\u00edz de su muerte (Nombre completo)?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","juan","domingo","per\u00f3n","argentina","ra\u00edz","muerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel martinez de peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Kruschev como secretario del partido comunista sovi\u00e9tico?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","secretario","partido","comunista","sovi\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leonid brezhnev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Kruschev en la URSS?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brezhnev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Santiago Carrillo como secretario general del PCE?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","santiago","carrillo","secretario","general","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerardo iglesias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 en el trono, en 2013, a la reina Beatriz de los Pa\u00edses Bajos?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","trono","reina","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guillermo alejandro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sufri\u00f3 un golpe de estado en marzo de 1939, dentro del propio bando republicano (apellido)?","timer":30,"tags":["golpe","estado","marzo","republicano","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"negrin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituye a Arias Navarro como presidente del gobierno en 1976?","timer":30,"tags":["sustituye","arias","navarro","presidente","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Fran\u00e7ois Mitterrand en la presidencia de la rep\u00fablica francesa en 1995 (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["fran\u00e7ois","presidencia","rep\u00fablica","francesa","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jacques chirac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Josep Piqu\u00e9 en el Ministerio de Asuntos Exteriores en 2002?","timer":30,"tags":["josep","ministerio","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ana palacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 al asesinado presidente egipcio Anwar al-Sadat?","timer":30,"tags":["presidente","egipcio","anwar","alsadat"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hosni mubarak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n tiene la iniciativa legislativa de las proposiciones de ley?","timer":30,"tags":["iniciativa","legislativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"congreso y senado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n tiene la iniciativa legislativa para los proyectos ley?","timer":30,"tags":["iniciativa","legislativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gobierno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n viv\u00eda en la Moncloa en el a\u00f1o 1986?","timer":30,"tags":["moncloa","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n vuelve a ser elegido presidente de AP en enero de 1989 en su IX Congreso?","timer":30,"tags":["presidente","ap","enero","congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes aplican las leyes (que administren Justicia ya es otro tema)?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","leyes","justicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jueces y magistrados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes fueron las dos figuras clave que se enfrentaron en la primera Internacional celebrada en Londres en 1864?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","clave","internacional","celebrada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marx y bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los dos principales intelectuales de Falange Espa\u00f1ola en sus primeros tiempos?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","principales","falange","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gimenez caballero y sanchez mazas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los primeros polic\u00edas procesados por el juez Garz\u00f3n en 1988 por su participaci\u00f3n en el GAL?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","polic\u00edas","juez","garz\u00f3n","gal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amedo y dominguez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes hab\u00edan sido hasta 2010 los presidentes democr\u00e1ticos desde la muerte de Franco (s\u00f3lo apellidos)?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","presidentes","muerte","franco","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suarez calvo sotelo gonzalez aznar zapatero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes nombran al presidente del gobierno en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","presidente","gobierno","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rey y presidente del congreso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes son los copr\u00edncipes de Andorra?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","andorra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente frances y obispo de la seo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes son los que est\u00e1n por debajo de los ministros?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","ministros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"secretarios de estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Padre\" de la Constituci\u00f3n en representaci\u00f3n de CiU.","timer":30,"tags":["padre","constituci\u00f3n","representaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miquel roca junyent","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Padre\" de la Constituci\u00f3n en representaci\u00f3n del PC.","timer":30,"tags":["padre","constituci\u00f3n","representaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jordi sole tura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Reverendo\" jefe de los \"halcones\" unionistas protestantes irlandeses.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ian paisley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"11-Marzo-2004: D\u00f3nde se produce una cadena de atentados que causan 191 muertos.","timer":30,"tags":["produce","atentados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1978: Grupo reivindicativo que nace en Argentina con la misi\u00f3n de buscar a sus hijos desaparecidos durante la dictadura militar (1976-1983).","timer":30,"tags":["nace","argentina","dictadura","militar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madres de la plaza de mayo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"2001: Presidente argentino que debe renunciar a su cargo por los \"cacerolazos\".","timer":30,"tags":["presidente","argentino","renunciar","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando de la rua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A trav\u00e9s de qu\u00e9 tipo de ley se ha de regular el r\u00e9gimen electoral general.","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","electoral","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Abandon\u00f3 el terrorismo de ETA, muri\u00f3 en agosto de 2003 siendo presidente del PSOE en \u00c1lava.","timer":30,"tags":["terrorismo","eta","muri\u00f3","agosto","presidente","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mario onaindia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acci\u00f3n de registrar en padrones o n\u00f3minas a las personas, para alguna finalidad legal.","timer":30,"tags":["personas","legal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empadronamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acci\u00f3n destinada a obtener determinados efectos pol\u00edticos mediante el miedo extremo.","timer":30,"tags":["destinada","efectos","pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terrorismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acci\u00f3n pol\u00edtica para preservar la paz a toda costa, o para producirla cuando existe una guerra.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","paz","costa","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacifismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Actividad del estado u organismos oficiales que consiste en revisar publicaciones period\u00edsticas, noticias, obras de arte, etc. y determinar cu\u00e1les de ellas pueden ser conocidas por el p\u00fablico.","timer":30,"tags":["actividad","estado","u","consiste","arte","p\u00fablico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"censura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acuerdo de reconciliaci\u00f3n que entra\u00f1a concesiones mutuas en puntos de divergencia.","timer":30,"tags":["acuerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acuerdo entre dos pa\u00edses exclusivamente.","timer":30,"tags":["acuerdo","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bilateral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adhesi\u00f3n extrema a la posici\u00f3n o autoridad de otro. En varones, es demostrativo de ausencia de virilidad.","timer":30,"tags":["adhesi\u00f3n","extrema","posici\u00f3n","autoridad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"servilismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adjetivo que adquiri\u00f3 la democracia creada por Franco tras prever una posible victoria aliada en la II Guerra Mundial.","timer":30,"tags":["democracia","creada","franco","victoria","guerra","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adulaci\u00f3n enga\u00f1osa al pueblo simulando formar parte de \u00e9l y sacrificarse en su beneficio, cuando en realidad se pretende otra cosa.","timer":30,"tags":["pueblo","pretende"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"demagogia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aislar un pa\u00eds para evitar que reciba suministros que le son vitales y obligarle a renunciar a determinadas actitudes, o a tomar otras.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","renunciar","tomar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bloqueo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al subir al trono su padre Felipe VI se convirti\u00f3 en princesa de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["trono","padre","felipe","vi","convirti\u00f3","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leonor de borbon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de Barcelona y despu\u00e9s ministro de Defensa.","timer":30,"tags":["alcalde","barcelona","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"narcis serra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde gallego que recibi\u00f3 el t\u00edtulo de sir en el a\u00f1o 2001.","timer":30,"tags":["alcalde","gallego","t\u00edtulo","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco vazquez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcaldesa de C\u00f3rdoba de 1999 a 2009.","timer":30,"tags":["alcaldesa","c\u00f3rdoba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosa aguilar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcaldesa de Marbella encarcelada en 2006.","timer":30,"tags":["alcaldesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marisol yag\u00fce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alrededor de cu\u00e1ntos anarquistas hab\u00eda en Espa\u00f1a en 1936.","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos millones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alternativa que muchos pol\u00edticos suelen dar como inevitable en el caso de que se les aparte del poder.","timer":30,"tags":["pol\u00edticos","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aludiendo al estrabismo de C\u00e1novas, qui\u00e9n dec\u00eda: \"A decir verdad, el \u00fanico defecto que le encuentro al presidente del Consejo es que mira contra el gobierno\".","timer":30,"tags":["verdad","presidente","consejo","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso xii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Anarquista franc\u00e9s m\u00e1s importante del siglo XIX.","timer":30,"tags":["anarquista","franc\u00e9s","importante","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proudhon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Anders Rasmussen estuvo al frente de esta organizaci\u00f3n de 2009 a 2014.","timer":30,"tags":["frente","organizaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"otan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Andrei Sajarov fund\u00f3 en la URSS el...","timer":30,"tags":["urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comite de derechos del hombre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antecesor de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar en la presidencia del PP.","timer":30,"tags":["antecesor","mar\u00eda","aznar","presidencia","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Anterior nombre del C.N.I.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cesid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antiguo nombre del Partido Popular.","timer":30,"tags":["antiguo","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alianza popular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de fundaci\u00f3n de la Falange Espa\u00f1ola por Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","fundaci\u00f3n","falange","espa\u00f1ola","antonio","rivera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1933","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de fundaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","fundaci\u00f3n","organizaci\u00f3n","liberaci\u00f3n","palestina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1964","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de la Ley de Sucesi\u00f3n en la que se confirma a Espa\u00f1a como monarqu\u00eda.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","espa\u00f1a","monarqu\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1947","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de la s\u00e9ptima constituci\u00f3n de la historia de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","constituci\u00f3n","historia","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1931","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de la sexta Constituci\u00f3n de la historia de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","constituci\u00f3n","historia","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1876","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de la tercera Constituci\u00f3n de la historia espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","constituci\u00f3n","historia","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1845","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de las cuartas elecciones generales democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a tras la muerte de Franco.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","generales","democr\u00e1ticas","espa\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1986","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de las octavas elecciones generales democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a tras la muerte de Franco.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","generales","democr\u00e1ticas","espa\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de las quintas elecciones generales democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a tras la muerte de Franco.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","generales","democr\u00e1ticas","espa\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de las segundas elecciones dem\u00f3craticas en Espa\u00f1a que volvieron a dar la mayor\u00eda a la UCD.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","espa\u00f1a","ucd"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1979","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de las s\u00e9ptimas elecciones generales democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a tras la muerte de Franco.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","generales","democr\u00e1ticas","espa\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1996","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de las sextas elecciones generales democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a tras la muerte de Franco.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","generales","democr\u00e1ticas","espa\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1993","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de las terceras elecciones generales democr\u00e1ticas en Espa\u00f1a tras la muerte de Franco.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","elecciones","generales","democr\u00e1ticas","espa\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1982","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de los Pactos de la Moncloa.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","moncloa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de nacimiento de Fidel Castro.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nacimiento","fidel","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1926","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de nacimiento de Vlad\u00edmir Putin.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nacimiento","vlad\u00edmir","putin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1952","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de promulgaci\u00f3n de la ley de organizaci\u00f3n de los ayuntamientos por la que la Corona designaba a los alcaldes en las capitales de provincia y en los municipios de m\u00e1s de 2000 habitantes.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","promulgaci\u00f3n","organizaci\u00f3n","ayuntamientos","corona","capitales","provincia","municipios","habitantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1845","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o del \"contubernio de M\u00fanich\" en el que se reuni\u00f3 la oposici\u00f3n pol\u00edtica a Franco.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","reuni\u00f3","oposici\u00f3n","pol\u00edtica","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1962","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o del atentado de ETA en el Hipercor de Barcelona.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","atentado","eta","barcelona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1987","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o del congreso de Suresnes.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","congreso","suresnes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1974","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o del retorno a la democracia en Argentina tras el golpe de estado de 1976.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","democracia","argentina","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1983","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que AP pasa a llamarse PP.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","ap","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que comienza el primer gobierno de la UCD en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","comienza","gobierno","ucd","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que comienza el primer mandato de Manuel Aza\u00f1a en la Rep\u00fablica.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","comienza","mandato","manuel","aza\u00f1a","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1931","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que comienza la dictadura franquista.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","comienza","dictadura","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1939","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que el PCE es legalizado.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que es asesinada a tiros Indira Gandhi.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","indira","gandhi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1984","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que finaliza el primer gobierno de la UCD.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","finaliza","gobierno","ucd"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1979","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que finaliza la dictadura franquista.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","finaliza","dictadura","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1975","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que finaliza la presidencia de Leopoldo Calvo Sotelo.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","finaliza","presidencia","leopoldo","calvo","sotelo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1982","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que Franco promulga su Ley de Responsabilidades Pol\u00edticas.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","franco","pol\u00edticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1939","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que Gaspar Llamazares es nombrado coordinador general de IU.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nombrado","coordinador","general","iu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar comienza a liderar el PP.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","mar\u00eda","aznar","comienza","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1986","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que la polic\u00eda frustra la Operaci\u00f3n Galaxia que pretend\u00eda dar un golpe de estado militar en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","polic\u00eda","operaci\u00f3n","golpe","estado","militar","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que los anarquistas crean la CNT.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","cnt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1910","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que Manuel Fraga Iribarne es nombrado presidente de la Xunta de Galicia por primera vez.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","manuel","fraga","iribarne","nombrado","presidente","xunta","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1990","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que Santiago Carrillo dimite como l\u00edder del PCE tras su descalabro electoral.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","santiago","carrillo","dimite","l\u00edder","pce","electoral"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1982","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que se aprueba la Ley Org\u00e1nica del Estado en Espa\u00f1a que intentaba ser una especie de constituci\u00f3n que aseguraba el car\u00e1cter legislativo de las Cortes.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","org\u00e1nica","estado","espa\u00f1a","constituci\u00f3n","car\u00e1cter","legislativo","cortes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1966","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que se crea el Tribunal Constitucional en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","crea","tribunal","constitucional","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1979","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que se destapa el asunto Matesa que causa una grave crisis gubernamental franquista.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","asunto","crisis","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1969","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que se impuso el PP, en las elecciones, al PSOE.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","impuso","pp","elecciones","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1996","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que se somete a refer\u00e9ndum la entrada de Espa\u00f1a en la OTAN.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","refer\u00e9ndum","entrada","espa\u00f1a","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1986","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que surge Izquierda Unida liderada por Julio Anguita, a ra\u00edz del refer\u00e9ndum sobre la OTAN.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","izquierda","unida","julio","anguita","ra\u00edz","refer\u00e9ndum","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1986","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en que se disolvi\u00f3 la III Internacional por el mismo Stalin, para favorecer las relaciones con los aliados.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","internacional","stalin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1943","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en que se implanta el sufragio universal en Espa\u00f1a por el que pueden votar todos los varones mayores de 25 a\u00f1os.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","sufragio","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1890","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del hombre de confianza del presidente norteamericano Richard Nixon.","timer":30,"tags":["apellido","presidente","norteamericano","richard","nixon"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kissinger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del pol\u00edtico alem\u00e1n (1850-1932) promotor del revisionismo.","timer":30,"tags":["apellido","pol\u00edtico","alem\u00e1n","promotor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bernstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del \u00faltimo dictador rumano durante el r\u00e9gimen comunista.","timer":30,"tags":["apellido","dictador","rumano","r\u00e9gimen","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ceausescu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellidos del Ministro de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n entre 2000 y 2004.","timer":30,"tags":["apellidos","ministro","agricultura","alimentaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arias ca\u00f1ete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aqu\u00e9l que apoya el mantenimiento del estado de cosas existente. Opuesto a que se produzcan cambios en las estructuras sociales.","timer":30,"tags":["estado","existente","cambios","sociales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aqu\u00e9l que es gu\u00eda o cabeza de un movimiento, organizaci\u00f3n, etc. T\u00e9rmino usado para designar a dirigentes pol\u00edticos dotados de magnetismo personal para atraer a las masas populares.","timer":30,"tags":["cabeza","movimiento","organizaci\u00f3n","t\u00e9rmino","designar","dirigentes","pol\u00edticos","personal","populares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caudillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Arte de mentir en nombre del pa\u00eds.","timer":30,"tags":["arte","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diplomacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la soberania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 10 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho de la persona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 11 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la nacionalidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho de los extranjeros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 15 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho a la vida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 16 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad ideologica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la unidad de la nacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad de expresion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 21 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho de reunion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 22 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho de asociacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho a la propiedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 4 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la bandera de espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 5 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la capital del estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 50 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la tercera edad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 6 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los partidos politicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo 9 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el respeto a la ley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Art\u00edculo de la Constituci\u00f3n que se aplic\u00f3 por primera vez en Espa\u00f1a en 2017.","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"155","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Asamblea o reuni\u00f3n extraordinaria.","timer":30,"tags":["asamblea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"convencion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Asesinato de una persona de muy alto rango, con mucho poder.","timer":30,"tags":["asesinato","persona","alto","rango","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnicidio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Asunto que provoca una grave crisis gubernamental franquista en 1969.","timer":30,"tags":["asunto","crisis","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"matesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"El esp\u00edritu de las leyes\".","timer":30,"tags":["autor","esp\u00edritu","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montesquieu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"La dictadura silenciosa\".","timer":30,"tags":["autor","dictadura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico jimenez losantos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"La Revoluci\u00f3n traicionada\".","timer":30,"tags":["autor","revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liev trotski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"La situaci\u00f3n de la clase obrera en Inglaterra\".","timer":30,"tags":["autor","situaci\u00f3n","clase","inglaterra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"La verdad sobre el sindicalismo. Dial\u00e9ctica sindical\".","timer":30,"tags":["autor","verdad","sindical"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto pedemonte oliver","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"Pol\u00edtica\" y \"Constituci\u00f3n de Atenas\".","timer":30,"tags":["autor","pol\u00edtica","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aristoteles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de la frase: \"El nacionalismo es una enfermedad infantil, el sarampi\u00f3n de la humanidad\".","timer":30,"tags":["autor","frase","nacionalismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de la obra \"Mein Kampf\".","timer":30,"tags":["autor","mein","kampf"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hitler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de la pifia: \"Este es un gran d\u00eda para Francia\" (en el funeral de De Gaulle).","timer":30,"tags":["autor","d\u00eda","francia","gaulle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de: \"El imperialismo, \u00faltima fase del capitalismo\".","timer":30,"tags":["autor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lenin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor del ensayo proliberal \"La llamada de la tribu\" (2018).","timer":30,"tags":["autor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mario vargas llosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autora de \"Yo entr\u00e9 en el CESID\".","timer":30,"tags":["autora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pilar urbano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autores de \"El futuro no es lo que era. Una conversaci\u00f3n\".","timer":30,"tags":["autores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez y juan luis cebrian","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Avenida de Washington en la que se encuentra la Casa Blanca.","timer":30,"tags":["casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pennsylvania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bajo el reinado de qui\u00e9n se fund\u00f3 la Guardia Civil.","timer":30,"tags":["reinado","guardia","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Banda terrorista, independentista, catalana, afortunadamente ya desaparecida.","timer":30,"tags":["banda","terrorista","independentista","catalana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terra lliure","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Base doctrinal del falangismo.","timer":30,"tags":["base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacionalsindicalismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bill Clinton fue el segundo presidente estadounidense en ser sometido a este proceso de destituci\u00f3n.","timer":30,"tags":["bill","clinton","presidente","estadounidense","proceso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impeachment","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cada una de las secciones del Tribunal Constitucional est\u00e1n integradas por...","timer":30,"tags":["tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un presidente y dos magistrados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caja en que se depositan las papeletas en las votaciones.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"urna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calle madrile\u00f1a en la que se encuentra el Congreso de los Diputados.","timer":30,"tags":["calle","congreso","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carrera de san jeronimo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Candidata de Ciudadanos a la presidencia de la Generalitat en las elecciones catalanas de 2017.","timer":30,"tags":["ciudadanos","presidencia","generalitat","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ines arrimadas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capacidad reconocida a determinada unidad administrativa (provincia, regi\u00f3n, departamento, etc.) de resolver su funcionamiento mediante \u00f3rganos de gobierno y leyes propias.","timer":30,"tags":["capacidad","unidad","administrativa","provincia","resolver","funcionamiento","\u00f3rganos","gobierno","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"autonomia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cardenal que dirige el alejamiento de la Iglesia del r\u00e9gimen franquista en los \u00faltimos a\u00f1os del gobierno de Franco.","timer":30,"tags":["dirige","iglesia","r\u00e9gimen","franquista","gobierno","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vicente enrique y tarancon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cargo que ocup\u00f3 el portugu\u00e9s Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso entre 2004 y 2014.","timer":30,"tags":["cargo","portugu\u00e9s","manuel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente de la comision europea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carism\u00e1tico pol\u00edtico uruguayo, famoso por su sencillo estilo de vida.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose mujica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Casa de campo del presidente de los Estados Unidos.","timer":30,"tags":["casa","presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camp david","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Casa reinante en los Pa\u00edses Bajos.","timer":30,"tags":["casa","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orange-nassau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"C\u00e9lebre art\u00edculo escrito por Jos\u00e9 Ortega y Gasset en su revista \"El Sol\" criticando la elecci\u00f3n de D\u00e1maso Berenguer como encargado de formar gobierno.","timer":30,"tags":["c\u00e9lebre","art\u00edculo","escrito","revista","sol","elecci\u00f3n","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el error berenguer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Charles Dadley Warner: \"La pol\u00edtica hace extra\u00f1os...\".","timer":30,"tags":["charles","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compa\u00f1eros de cama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Citas: Los pol\u00edticos y los ................. se deben cambiar a menudo, y por la misma raz\u00f3n.","timer":30,"tags":["pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pa\u00f1ales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciudad en la que Jaime Milans del Bosch sac\u00f3 los tanques a la calle el d\u00eda del intento de golpe de Tejero.","timer":30,"tags":["ciudad","calle","d\u00eda","intento","golpe","tejero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Clase dominada y explotada por la burgues\u00eda durante la fase capitalista, seg\u00fan la teor\u00eda marxista.","timer":30,"tags":["clase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proletariado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Coalici\u00f3n creada en Espa\u00f1a, en 1986, a ra\u00edz del refer\u00e9ndum sobre la entrada en la OTAN.","timer":30,"tags":["coalici\u00f3n","creada","espa\u00f1a","ra\u00edz","refer\u00e9ndum","entrada","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izquierda unida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Coalici\u00f3n de la que es nombrado secretario general, en 1998, Francisco Frutos.","timer":30,"tags":["coalici\u00f3n","nombrado","secretario","general","francisco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izquierda unida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Coalici\u00f3n, acuerdo entre estados, partidos pol\u00edticos, organizaciones sociales, etc., destinada a impulsar con acciones conjuntas los objetivos planeados.","timer":30,"tags":["coalici\u00f3n","acuerdo","estados","partidos","pol\u00edticos","organizaciones","sociales","destinada","objetivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bloque","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cofundador y director del peri\u00f3dico web Estrella Digital de 1998 a 2009.","timer":30,"tags":["director","peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pablo sebastian","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Colonia de Espa\u00f1a sobre la que Marruecos reivindic\u00f3 sus derechos en 1975 con la \"Marcha Verde\".","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","marruecos","derechos","marcha","verde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sahara espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Completa el Art. 12 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola: \"Los espa\u00f1oles son mayores...\".","timer":30,"tags":["art","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola","espa\u00f1oles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de edad a los dieciocho a\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comunidad aut\u00f3noma de la que fue presidente Ram\u00f3n Luis Valc\u00e1rcel durante casi 20 a\u00f1os.","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","presidente","ram\u00f3n","luis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"murcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comunidades que adquirieron el estatuto de autonom\u00eda por el art\u00edculo 151 (v\u00eda r\u00e1pida) por ser consideradas hist\u00f3ricas (orden alfab\u00e9tico).","timer":30,"tags":["comunidades","estatuto","autonom\u00eda","art\u00edculo","v\u00eda","hist\u00f3ricas","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia catalu\u00f1a galicia y pais vasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con car\u00e1cter general, c\u00f3mo se llama a cualquier medio de impugnaci\u00f3n judicial.","timer":30,"tags":["car\u00e1cter","general","medio","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"recurso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con car\u00e1cter general, la sociedad, la asociaci\u00f3n y la fundaci\u00f3n son...","timer":30,"tags":["car\u00e1cter","general","sociedad","asociaci\u00f3n","fundaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"personas juridicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de conocimientos, representaciones, intenciones, juicios y opiniones que forman un proyecto para la gobernaci\u00f3n com\u00fan.","timer":30,"tags":["opiniones","proyecto","gobernaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ideologia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de m\u00e9todos y formas aplicadas en las relaciones entre los distintos pa\u00edses.","timer":30,"tags":["formas","distintos","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diplomacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de partidos pol\u00edticos que est\u00e1n fuera del poder, discuten la pol\u00edtica realizada por el gobierno y pretenden cada uno de ellos, por s\u00ed o formando coaliciones, crear un gobierno propio.","timer":30,"tags":["partidos","pol\u00edticos","poder","pol\u00edtica","gobierno","crear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oposicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de personas que generalmente hablan un mismo idioma, y tienen un mismo origen \u00e9tnico, una tradici\u00f3n com\u00fan, un mismo territorio y la conciencia de un destino com\u00fan.","timer":30,"tags":["personas","generalmente","idioma","territorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conocido pol\u00edtico xen\u00f3fobo franc\u00e9s (apellido).","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","franc\u00e9s","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"le pen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Consigna de la oposici\u00f3n venezolana frente al gobierno del presidente Ch\u00e1vez.","timer":30,"tags":["oposici\u00f3n","frente","gobierno","presidente","ch\u00e1vez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ni un paso atras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Constituci\u00f3n, art\u00edculo 11: \"La nacionalidad espa\u00f1ola se adquiere, se conserva y se pierde de acuerdo con...\".","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","art\u00edculo","nacionalidad","espa\u00f1ola","acuerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lo establecido por la ley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Constituci\u00f3n, ley, norma y...","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","norma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reglamento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Construy\u00f3 escuelas y hospitales en la Argentina de los a\u00f1os 1940 y 1950.","timer":30,"tags":["argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"evita peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contra qu\u00e9 dictador luch\u00f3 la revoluci\u00f3n cubana.","timer":30,"tags":["dictador","revoluci\u00f3n","cubana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"batista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contra qu\u00e9 presidente se cre\u00f3 en el Per\u00fa una plataforma de 200 intelectuales en protesta por sus medidas pol\u00edticas.","timer":30,"tags":["presidente","cre\u00f3","per\u00fa","plataforma","protesta","medidas","pol\u00edticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto fujimori","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Convenio entre estados, organizaciones pol\u00edticas, instituciones sociales o personas, que se obligan a las cl\u00e1usulas establecidas en \u00e9l.","timer":30,"tags":["estados","organizaciones","pol\u00edticas","instituciones","sociales","personas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Convenio o pacto entre organizaciones de un mismo pa\u00eds, o entre distintos pa\u00edses.","timer":30,"tags":["pacto","organizaciones","pa\u00eds","distintos","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acuerdo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Corporaci\u00f3n compuesta de un alcalde y varios concejales.","timer":30,"tags":["corporaci\u00f3n","compuesta","alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ayuntamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Corriente pol\u00edtico-social nacida a mediados del siglo XIX, que propugna la supresi\u00f3n inmediata de cualquier control, regulaci\u00f3n o intervenci\u00f3n del gobierno, apoyando la autogesti\u00f3n y la democracia directa como formas de gobierno.","timer":30,"tags":["siglo","control","intervenci\u00f3n","gobierno","democracia","formas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anarquismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Creencia en que una doctrina pol\u00edtica encierra la verdad absoluta, inalterable a los cambios hist\u00f3ricos, econ\u00f3micos o coyunturales que se produzcan.","timer":30,"tags":["doctrina","pol\u00edtica","verdad","absoluta","cambios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dogmatismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cualquier forma de gobierno en que se ejerza opresi\u00f3n sobre los gobernados.","timer":30,"tags":["forma","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"despotismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando toda una naci\u00f3n decide votando sobre un asunto concreto, eso es un...","timer":30,"tags":["naci\u00f3n","asunto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"referendum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuerpo pol\u00edtico de una naci\u00f3n.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","naci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derecho a expresar ideas u opiniones en peri\u00f3dicos y libros, sin censura previa.","timer":30,"tags":["derecho","expresar","ideas","u","opiniones","censura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad de prensa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derecho de hacer todo cuanto no se oponga a las leyes.","timer":30,"tags":["derecho","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad civil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derecho de los ciudadanos a reunirse para defender sus intereses comunes.","timer":30,"tags":["derecho","ciudadanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asociacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derecho que puede suspenderse en estado de sitio.","timer":30,"tags":["derecho","suspenderse","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad de residencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derecho: El usufructo ha de recaer siempre sobre...","timer":30,"tags":["derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cosas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derechos que pueden suspenderse en estado de alarma.","timer":30,"tags":["derechos","suspenderse","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derechos que pueden suspenderse en estado de excepci\u00f3n.","timer":30,"tags":["derechos","suspenderse","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad de prensa e imprenta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derrocamiento de un r\u00e9gimen social y pol\u00edtico caduco e instauraci\u00f3n de uno nuevo.","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","social","pol\u00edtico","instauraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revolucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Desde el 31 de diciembre de 2001 en el Ej\u00e9rcito no hay: mandos intermedios, reclutas o misa obligatoria.","timer":30,"tags":["diciembre","ej\u00e9rcito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reclutas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Deseo de un pa\u00eds de marginarse de los hechos exteriores y vivir por s\u00ed mismo dentro de sus fronteras.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aislacionismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Desequilibrio o complicaci\u00f3n aguda. En pol\u00edtica, intensificaci\u00f3n extrema de los conflictos sociales.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","extrema","conflictos","sociales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Despu\u00e9s del \"mireust\u00e9\" y del \"spi\u00f1a vabien\" vino el...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero patatero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"D\u00eda de promulgaci\u00f3n de la primera constituci\u00f3n de la historia de Espa\u00f1a (la Pepa).","timer":30,"tags":["d\u00eda","promulgaci\u00f3n","constituci\u00f3n","historia","espa\u00f1a","pepa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"19 marzo 1812","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"D\u00eda en el que la actual Constituci\u00f3n fue sancionada por el rey Don Juan Carlos.","timer":30,"tags":["d\u00eda","constituci\u00f3n","rey","juan","carlos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"27 diciembre 1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diccionario del diablo: Pol\u00edtico en su etapa larval.","timer":30,"tags":["diccionario","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abogado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dictador chileno acusado de genocidio.","timer":30,"tags":["dictador","chileno","acusado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"augusto pinochet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dictador fascista espa\u00f1ol que lleg\u00f3 al poder y gobern\u00f3 desde 1939 a 1975.","timer":30,"tags":["dictador","fascista","espa\u00f1ol","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dictador m\u00e1s famoso que traicion\u00f3 a su mano derecha, Che Guevara.","timer":30,"tags":["dictador","mano","derecha","che","guevara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fidel castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Difusi\u00f3n de doctrinas, ideas u opiniones, a trav\u00e9s de cualquier medio de comunicaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["doctrinas","ideas","u","opiniones","medio","comunicaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"propaganda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diplomacia es el arte de decir \"bonito perrito\"... hasta que puedas encontrar...","timer":30,"tags":["diplomacia","arte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una piedra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diputada socialista en 1931 que estaba en contra de la concesi\u00f3n del voto femenino por los intereses de su partido.","timer":30,"tags":["socialista","voto","femenino","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"victoria kent","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Direcci\u00f3n o gobierno peculiar, modo o manera de conducir un pa\u00eds.","timer":30,"tags":["gobierno","peculiar","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regimen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Divisi\u00f3n en dos de una fuerza pol\u00edtica, de la que puede salir un partido nuevo.","timer":30,"tags":["divisi\u00f3n","fuerza","pol\u00edtica","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escision","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Doctrina pol\u00edtica basada en las teor\u00edas de Karl Marx.","timer":30,"tags":["doctrina","pol\u00edtica","basada","teor\u00edas","karl","marx"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marxismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dos catalanes que fueron padres de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miquel roca y sole tura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Edicto o mandato solemnemente publicado por orden superior.","timer":30,"tags":["mandato","orden","superior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bando","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Editorial de derecho.","timer":30,"tags":["derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"civitas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ej\u00e9rcito profesional reducido y escaso de tropas, formado predominantemente por oficiales que, en caso de guerra, recurre a movilizar los soldados necesarios.","timer":30,"tags":["ej\u00e9rcito","reducido","tropas","guerra","soldados","necesarios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ejercito de cuadros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El 24 de marzo de 1957 se firmaron en Roma dos importantes tratados, \u00bfcu\u00e1les?","timer":30,"tags":["marzo","firmaron","roma","importantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cee y euratom","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El art. 120.2 de la Constituci\u00f3n de 1978 establece que el proceso penal ser\u00e1 predominantemente...","timer":30,"tags":["art","constituci\u00f3n","establece","proceso","penal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n ofrece el derecho a...","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la propiedad privada y la herencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El coronel Gadafi: Pa\u00eds en el que gobern\u00f3 y a\u00f1o en que lleg\u00f3 al poder.","timer":30,"tags":["coronel","gadafi","pa\u00eds","a\u00f1o","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libia 1969","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El derecho a la vida y a la integridad corporal se podr\u00eda englobar dentro de...","timer":30,"tags":["derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derechos de ambito personal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El derecho al honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen se podr\u00e1 englobar dentro del grupo de...","timer":30,"tags":["derecho","personal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derechos de la esfera privada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Equipo 6 de este cuerpo de \u00e9lite fue el encargado de liquidar a Bin Laden.","timer":30,"tags":["\u00e9lite","bin","laden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"navy seal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El equivalente a nuestro Pr\u00edncipe\/Princesa de Asturias (heredero al trono) en el Reino Unido es el...","timer":30,"tags":["equivalente","asturias","heredero","trono","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principe de gales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El estatuto real de 1834 creaba unas cortes bicamerales. \u00bfCu\u00e1l era la c\u00e1mara elitista cuyos componentes nombraba el rey?","timer":30,"tags":["estatuto","cortes","c\u00e1mara","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proceres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El estatuto real de 1834 creaba unas cortes bicamerales. \u00bfCu\u00e1l era la c\u00e1mara que se eleg\u00eda por sufragio censitario?","timer":30,"tags":["estatuto","cortes","c\u00e1mara","sufragio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"procuradores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El mago hizo un gesto y desapareci\u00f3 el hambre, hizo otro gesto y desapareci\u00f3 la injusticia, hizo otro gesto y se acab\u00f3 la guerra. El pol\u00edtico hizo un gesto y...","timer":30,"tags":["guerra","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desaparecio el mago","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Perich: \"No creo que sea cierto el rumor que circula sobre que los pol\u00edticos de derecha combaten el insomnio contando ................\".","timer":30,"tags":["pol\u00edticos","derecha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciudadanos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Perich: Un ambidiestro es un se\u00f1or que dice ser de izquierdas y act\u00faa como si fuera de derechas. O sea que un ambidiestro es un se\u00f1or...","timer":30,"tags":["act\u00faa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El primer diario existente en Per\u00fa.","timer":30,"tags":["diario","existente","per\u00fa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el comercio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El secuestro y asesinato de este joven concejal movilizaron a toda Espa\u00f1a contra ETA.","timer":30,"tags":["asesinato","joven","espa\u00f1a","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel angel blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El tribunal de qu\u00e9 localidad francesa examin\u00f3 frecuentes expedientes de etarras y del GAL.","timer":30,"tags":["tribunal","localidad","francesa","gal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Emperador de Jap\u00f3n coronado en 1989, hijo de Hirohito y de la emperatriz Nagako.","timer":30,"tags":["emperador","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"akihito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Emperador de Jap\u00f3n de 1989 a 2019.","timer":30,"tags":["emperador","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"akihito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1910 se sienta el primer diputado socialista en el Congreso de Espa\u00f1a. \u00bfQui\u00e9n fue?","timer":30,"tags":["diputado","socialista","congreso","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pablo iglesias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1945 se fundan las Naciones Unidas como sucesora de la...","timer":30,"tags":["naciones","unidas","sucesora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sociedad de naciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1963 se cre\u00f3 la Organizaci\u00f3n para la Unidad Africana, \u00bfd\u00f3nde?","timer":30,"tags":["cre\u00f3","organizaci\u00f3n","unidad","africana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"addis abeba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1963 se independiza Kenia con el liderazgo de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jomo kenyatta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1985 el Rainbow Warrior, buque insignia de Greenpeace, result\u00f3 hundido a causa de un atentado perpetrado \u00bfpor qu\u00e9 ente?","timer":30,"tags":["atentado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"servicio secreto frances","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1988 se convirti\u00f3 en la primer ministro de Pakist\u00e1n y la primera mujer l\u00edder de una naci\u00f3n musulmana.","timer":30,"tags":["convirti\u00f3","ministro","mujer","l\u00edder","naci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benazir bhutto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En derecho, capacidad de un juez para tratar un asunto judicial y tomar decisiones v\u00e1lidas al respecto.","timer":30,"tags":["derecho","capacidad","juez","asunto","judicial","tomar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"competencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el \u00e1mbito legislativo, el acto de aprobar un proyecto de ley.","timer":30,"tags":["\u00e1mbito","legislativo","proyecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sancionar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el \u00e1mbito pol\u00edtico se denomina as\u00ed a la violencia o fuerza por la que se obliga a una persona a expresar o ejecutar algo con lo que no est\u00e1 de acuerdo.","timer":30,"tags":["\u00e1mbito","pol\u00edtico","denomina","fuerza","persona","expresar","acuerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coaccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el Hipercor de qu\u00e9 ciudad ETA realiza un fat\u00eddico atentado en 1987.","timer":30,"tags":["ciudad","eta","realiza","atentado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el orden civil, de qu\u00e9 recursos conoce el Tribunal Supremo.","timer":30,"tags":["orden","civil","conoce","tribunal","supremo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casacion y revision","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el Reino Unido, principal rival del Partido Conservador.","timer":30,"tags":["reino","unido","partido","conservador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido laborista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la actividad civil, se llama as\u00ed a la serie de medidas sociales, pol\u00edticas o econ\u00f3micas calculadas en funci\u00f3n de un objetivo determinado.","timer":30,"tags":["actividad","civil","medidas","sociales","pol\u00edticas","econ\u00f3micas","funci\u00f3n","determinado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la sesi\u00f3n de investidura de qu\u00e9 presidente espa\u00f1ol el teniente coronel Tejero realiza su intentona golpista.","timer":30,"tags":["presidente","espa\u00f1ol","teniente","coronel","tejero","realiza","golpista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En los EEUU, palabra de origen espa\u00f1ol para referirse a los pol\u00edticos que hablan y hablan durante horas para evitar o retrasar la aprobaci\u00f3n de una ley.","timer":30,"tags":["eeuu","palabra","espa\u00f1ol","pol\u00edticos","aprobaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filibuster","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En los modernos gobernantes, situar a sus parientes pr\u00f3ximos en puestos clave.","timer":30,"tags":["gobernantes","clave"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nepotismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En n\u00fameros romanos, legislatura m\u00e1s corta, fallida, de la democracia espa\u00f1ola hasta entonces (2015-2016).","timer":30,"tags":["legislatura","democracia","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En pa\u00edses anglosajones, proceso contra un alto cargo p\u00fablico cuya instrucci\u00f3n aprueban los congresistas.","timer":30,"tags":["pa\u00edses","proceso","alto","cargo","p\u00fablico","cuya"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impeachment","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En pol\u00edtica internacional, \u00e9poca de enga\u00f1o entre dos \u00e9pocas de lucha.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","internacional","\u00e9poca","lucha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En qu\u00e9 pa\u00eds la Casa Rosada es la sede de la presidencia.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","casa","sede","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En reg\u00edmenes totalitarios, librarse de elementos indeseables que hab\u00edan penetrado en su c\u00edrculo interior.","timer":30,"tags":["reg\u00edmenes","interior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"depuracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Equivalente en Espa\u00f1a al 'ombudsman' sueco.","timer":30,"tags":["equivalente","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"defensor del pueblo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"ERC.","timer":30,"tags":["erc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esquerra republicana de catalunya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eres m\u00e1s corto que la carrera de...","timer":30,"tags":["eres","carrera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hernandez mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eres m\u00e1s tonto que un obrero...","timer":30,"tags":["eres","obrero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de derechas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es el periodo de cuatro a\u00f1os de gobierno tras unas elecciones generales.","timer":30,"tags":["gobierno","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"legislatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es m\u00e1s agradable que el PP\/PSOE haciendo...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amnistias fiscales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Escritor de \"Contra la paz. Contra la democracia\".","timer":30,"tags":["escritor","paz","democracia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agustin garcia calvo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eslogan de Donald Trump en la campa\u00f1a a la presidencia en 2016.","timer":30,"tags":["eslogan","campa\u00f1a","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"make america great again","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Eslogan que se suele repetir en las manifestaciones antirracistas en los EEUU.","timer":30,"tags":["eslogan","suele","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"black lives matter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Espa\u00f1ol, fue ministro de Educaci\u00f3n y Ciencia y director general de la UNESCO.","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol","ministro","educaci\u00f3n","ciencia","director","general","unesco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico mayor zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Espa\u00f1ola (1895-1989), dirigente comunista, miembro del comit\u00e9 ejecutivo del PCE.","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola","dirigente","comunista","miembro","comit\u00e9","ejecutivo","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolores ibarruri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Esposa de Per\u00f3n que tambi\u00e9n fue presidente del gobierno en Argentina.","timer":30,"tags":["esposa","per\u00f3n","presidente","gobierno","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maria estela martinez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Esta breve frase de Luis XIV condensa lo que era el absolutismo.","timer":30,"tags":["frase","luis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el estado soy yo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estadista alem\u00e1n (1876-1967). Desde 1949 canciller de la RFA, impulsor de la uni\u00f3n europea.","timer":30,"tags":["estadista","alem\u00e1n","canciller","impulsor","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"konrad adenauer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estancia de la Casa Blanca en la que trabaja el presidente.","timer":30,"tags":["casa","blanca","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"despacho oval","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estructura pol\u00edtica que rige en una comunidad aut\u00f3noma.","timer":30,"tags":["estructura","pol\u00edtica","comunidad","aut\u00f3noma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"administracion autonomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estructura territorial del estado espa\u00f1ol seg\u00fan la Constituci\u00f3n de 1978.","timer":30,"tags":["estructura","territorial","estado","espa\u00f1ol","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estado de las autonomias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Evo Morales gan\u00f3 las elecciones a presidente en 2005, 2009 y 2014 de este pa\u00eds.","timer":30,"tags":["elecciones","presidente","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ex teniente coronel de la Guardia Civil, cabeza visible del golpe de estado de 1981.","timer":30,"tags":["teniente","coronel","guardia","civil","cabeza","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio tejero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Exagerado sentimiento nacional. Apreciaci\u00f3n demasiado elevada de la propia naci\u00f3n frente a otras.","timer":30,"tags":["nacional","naci\u00f3n","frente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacionalismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Expresi\u00f3n del pensamiento o el comentario propio acerca de los acontecimientos diarios o extraordinarios de la pol\u00edtica.","timer":30,"tags":["expresi\u00f3n","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"opinion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Facci\u00f3n minoritaria y moderada del Partido Socialdem\u00f3crata ruso, escindida en 1903.","timer":30,"tags":["facci\u00f3n","partido","socialdem\u00f3crata","ruso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mencheviques","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Facultad de obrar de un modo o de otro, o de no obrar. Estado contrario a la servidumbre.","timer":30,"tags":["estado","contrario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Facultad que tiene el jefe del estado de rechazar, total o parcialmente, la promulgaci\u00f3n de una ley ya sancionada por el poder legislativo.","timer":30,"tags":["estado","promulgaci\u00f3n","poder","legislativo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"veto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Familia haitiana de dictadores.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duvalier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famosa frase del expresidente Aznar.","timer":30,"tags":["famosa","frase","expresidente","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mire usted","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso grupo terrorista alem\u00e1n de los a\u00f1os 1970 en la RFA.","timer":30,"tags":["terrorista","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baader meinhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso l\u00edder independentista canario que sufri\u00f3 varios atentados en los a\u00f1os 1970.","timer":30,"tags":["l\u00edder","independentista","atentados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio cubillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fecha en la que entra en vigor la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola posterior a Franco.","timer":30,"tags":["fecha","vigor","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"29 diciembre 1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fecha en la que fue asesinado Kennedy y en d\u00f3nde.","timer":30,"tags":["fecha","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"22 noviembre 1963 dallas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fecha en la que fue elegido presidente John F. Kennedy.","timer":30,"tags":["fecha","presidente","john","f","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"8 noviembre 1960","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fecha en la que se produjo el golpe militar de Pinochet contra el gobierno democr\u00e1tico de Allende.","timer":30,"tags":["fecha","produjo","golpe","militar","pinochet","gobierno","democr\u00e1tico","allende"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"11 septiembre 1973","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"FEDER.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fondo europeo de desarrollo regional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Figura m\u00e1s importante del nacionalismo vasco a finales del siglo XIX.","timer":30,"tags":["figura","importante","nacionalismo","vasco","finales","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Filosof\u00eda pol\u00edtica e interpretaci\u00f3n de la historia de Karl Marx que dio lugar a importantes movimientos revolucionarios durante los siglos XIX y XX.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","historia","karl","marx","importantes","revolucionarios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"materialismo historico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno donde el jefe del estado re\u00fane todos los poderes.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","estado","re\u00fane","poderes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"autocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno en Etiop\u00eda.","timer":30,"tags":["forma","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica federal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno en Jordania.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","jordania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia constitucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno en la que el estado invade la vida p\u00fablica y privada y persigue todas las formas de diferenciaci\u00f3n y de individualismo.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","estado","p\u00fablica","privada","formas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"totalitarismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de solucionar pleitos pac\u00edficamente. Para ello las partes en conflicto, de com\u00fan acuerdo, derivan las cuestiones a resolver para que las defina un organismo o autoridad reconocidos.","timer":30,"tags":["forma","solucionar","conflicto","acuerdo","resolver","organismo","autoridad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arbitraje","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma peculiar de acceso al poder en el que el gobernante nombra por s\u00ed mismo a su sucesor sin tener en cuenta la voluntad de los gobernados.","timer":30,"tags":["forma","peculiar","poder","gobernante","nombra","sucesor","voluntad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cooptacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formaci\u00f3n pol\u00edtica estadounidense cuyo s\u00edmbolo es el asno.","timer":30,"tags":["formaci\u00f3n","pol\u00edtica","estadounidense","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido democrata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formaci\u00f3n pol\u00edtica estadounidense cuyo s\u00edmbolo es el elefante.","timer":30,"tags":["formaci\u00f3n","pol\u00edtica","estadounidense","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido republicano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulador del sionismo.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"theodor herzl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Frase en lat\u00edn que aparece en el escudo de los Estados Unidos.","timer":30,"tags":["frase","escudo","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"e pluribus unum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fraude electoral que consiste en alterar el resultado en el escrutinio de votos.","timer":30,"tags":["electoral","consiste","resultado","votos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pucherazo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue elegida canciller de Alemania en 2005, 2009 y 2013.","timer":30,"tags":["elegida","canciller","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angela merkel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue elegido presidente de los EEUU en los comicios de 2016.","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"donald trump","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue elegido primer ministro de Jap\u00f3n en 2012, 2014 y 2017.","timer":30,"tags":["ministro","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"shinzo abe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue la reina de Argentina, aunque no llev\u00f3 corona.","timer":30,"tags":["reina","argentina","llev\u00f3","corona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"evita peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza cohesiva que re\u00fane a un pueblo o un grupo de pueblos y dispone las normas de convivencia.","timer":30,"tags":["fuerza","re\u00fane","pueblo","normas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Funcionario que representa los intereses sociales tutelados por el Estado ante los tribunales de justicia, tanto en las causas criminales como en el fuero civil.","timer":30,"tags":["funcionario","representa","sociales","estado","tribunales","justicia","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fiscal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador del PSOE en 1879.","timer":30,"tags":["fundador","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pablo iglesias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"General de Valencia que sac\u00f3 los tanques a la calle el d\u00eda del intento de golpe de Tejero.","timer":30,"tags":["general","valencia","calle","d\u00eda","intento","golpe","tejero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaime milans del bosch","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"General estadounidense que fue elegido presidente en 1953.","timer":30,"tags":["general","estadounidense","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eisenhower","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"General que suprime la ley de ayuntamientos en 1840.","timer":30,"tags":["general","ayuntamientos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baldomero espartero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gobierno de los m\u00e1s ricos.","timer":30,"tags":["gobierno","ricos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plutocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gobierno de uno solo, descendiente de una dinast\u00eda real.","timer":30,"tags":["gobierno","dinast\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gobierno del pueblo para s\u00ed mismo. Se eligen representantes de grupos de poblaci\u00f3n y estos son los que se re\u00fanen en asamblea.","timer":30,"tags":["gobierno","pueblo","eligen","representantes","poblaci\u00f3n","asamblea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"democracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gobierno proveniente de un acto de fuerza que no reconoce, ni por origen, ni por funcionamiento, el orden legal establecido.","timer":30,"tags":["gobierno","fuerza","funcionamiento","orden","legal","establecido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de facto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo pol\u00edtico espa\u00f1ol que con solo cuatro meses de vida sorprendi\u00f3 en las elecciones europeas de 2014 al conseguir 5 eurodiputados.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol","meses","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"podemos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo pol\u00edtico fundado por On\u00e9simo Redondo y Ramiro Ledesma Ramos.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","fundado","redondo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juntas de ofensiva nacionalsindicalista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo separado o escindido de un partido o de una mayor\u00eda.","timer":30,"tags":["partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guerrilla angole\u00f1a auspiciada por los EEUU en 1966, existente hasta 2002.","timer":30,"tags":["guerrilla","eeuu","existente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Habitante de un estado que goza de derechos pol\u00edticos y debe responder a deberes de acuerdo a lo establecido por la constituci\u00f3n o las leyes org\u00e1nicas de cada pa\u00eds.","timer":30,"tags":["estado","derechos","pol\u00edticos","acuerdo","establecido","constituci\u00f3n","leyes","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciudadano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hijo del general Miguel Primo de Rivera que fund\u00f3 la Falange Espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["general","miguel","rivera","falange","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio primo de rivera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hist\u00f3rica frase de Josep Tarradellas al volver del exilio.","timer":30,"tags":["frase","josep","exilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ja soc aqui","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Huida del pa\u00eds propio a un pa\u00eds extranjero como consecuencia de un r\u00e9gimen pol\u00edtico adverso que no permitir\u00e1 la libertad, o quiz\u00e1 la vida, de la persona que lo elige.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","extranjero","r\u00e9gimen","pol\u00edtico","libertad","persona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"exilio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ideolog\u00eda de Rosa Luxemburgo.","timer":30,"tags":["ideolog\u00eda","rosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espartaquista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ideolog\u00eda pol\u00edtica partidaria del orden establecido y conformista con las instituciones y la sociedad elaborada.","timer":30,"tags":["ideolog\u00eda","pol\u00edtica","orden","establecido","instituciones","sociedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Importante congreso que celebra el PSOE en 1974.","timer":30,"tags":["importante","congreso","celebra","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suresnes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Importante ley aprobada en julio de 1981 en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["importante","aprobada","julio","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley del divorcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Importante mujer que fue ministra de Sanidad en 1936.","timer":30,"tags":["importante","mujer","ministra","sanidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federica montseny","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Importante \u00f3rgano legislativo hasta el siglo XVIII que careci\u00f3 de relevancia a partir de entonces.","timer":30,"tags":["importante","\u00f3rgano","legislativo","siglo","xviii","relevancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cortes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Incorporar un territorio a otro.","timer":30,"tags":["territorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anexionar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Incremento incesante de la cantidad y poder destructivo de los armamentos acumulados por los pa\u00edses.","timer":30,"tags":["poder","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carrera armamentista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Individuo que finge pertenecer a un movimiento, cuando en realidad est\u00e1 al servicio de la fuerza contraria.","timer":30,"tags":["individuo","movimiento","servicio","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agente provocador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Integrante de alg\u00fan partido pol\u00edtico u otro tipo de asociaci\u00f3n, que responde a los requisitos establecidos por ellas en cuanto condiciones para el ingreso, derechos y obligaciones.","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","u","asociaci\u00f3n","derechos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afiliado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intento de asesinato o asesinato en persona con poder pol\u00edtico.","timer":30,"tags":["intento","asesinato","persona","poder","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atentado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intento de cambio por la fuerza de un estado de cosas, de una forma de gobierno.","timer":30,"tags":["intento","cambio","fuerza","estado","forma","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revolucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inter\u00e9s y respeto por las instituciones que organizan el funcionamiento de una naci\u00f3n.","timer":30,"tags":["instituciones","funcionamiento","naci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"civismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intervalo de a\u00f1os de gobierno de Margaret Thatcher en el Reino Unido.","timer":30,"tags":["gobierno","margaret","thatcher","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1979 a 1990","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intransigencia fan\u00e1tica con respecto a un partido o idea.","timer":30,"tags":["partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sectarismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intromisi\u00f3n en determinadas \u00e1reas o asuntos, con el objeto de controlar, limitar o imponer un criterio.","timer":30,"tags":["objeto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intervencion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Invento norteamericano muy parecido a su pol\u00edtica. Hay que masticarlo pero no tragarlo.","timer":30,"tags":["norteamericano","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chicle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe de gobierno de Israel en 1948-1953 y 1955-1963.","timer":30,"tags":["gobierno","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david ben gurion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe de la polic\u00eda secreta sovi\u00e9tica durante la presidencia de Stalin.","timer":30,"tags":["polic\u00eda","sovi\u00e9tica","presidencia","stalin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"beria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe del Ej\u00e9rcito Rojo en la Revoluci\u00f3n Rusa.","timer":30,"tags":["ej\u00e9rcito","rojo","revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liev trotski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Joaqu\u00edn Ruiz-Gim\u00e9nez fue ministro de...","timer":30,"tags":["joaqu\u00edn","ruizgim\u00e9nez","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"educacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"John Emerich: \"El poder corrompe y el poder absoluto ............. ....................\".","timer":30,"tags":["john","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corrompe absolutamente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jos\u00e9 Mujica fue presidente de este pa\u00eds entre 2010 y 2015.","timer":30,"tags":["presidente","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uruguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Juegos de palabras: Doctrina pol\u00edtica favorable a la intervenci\u00f3n de los ciudadanos m\u00e1s chistosos en el gobierno.","timer":30,"tags":["palabras","doctrina","pol\u00edtica","intervenci\u00f3n","ciudadanos","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"demogracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Juegos de palabras: Pol\u00edtico del PP que minti\u00f3 en torno a lo relativo al Prestige.","timer":30,"tags":["palabras","pol\u00edtico","pp","prestige"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pepetrolero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Junio-2001: Asesinato de la familia real de Nepal a manos del pr\u00edncipe heredero...","timer":30,"tags":["asesinato","pr\u00edncipe","heredero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dipendra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Junto con Bakunin, uno de los m\u00e1s importantes te\u00f3ricos del anarquismo (1842-1921).","timer":30,"tags":["importantes","anarquismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kropotkin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La agencia m\u00e1s conocida del departamento de Justicia de los EEUU.","timer":30,"tags":["agencia","justicia","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fbi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La aprobaci\u00f3n, modificaci\u00f3n o derogaci\u00f3n de las leyes org\u00e1nicas qu\u00e9 exige.","timer":30,"tags":["aprobaci\u00f3n","leyes","exige"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mayoria absoluta del congreso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La Audiencia Nacional est\u00e1 compuesta por las salas de lo Penal, de lo Social y de...","timer":30,"tags":["audiencia","nacional","compuesta","penal","social"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lo contencioso administrativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La autobiograf\u00eda de qu\u00e9 pol\u00edtico se titula \"El dif\u00edcil camino hacia la libertad\".","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","libertad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nelson mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La Constituci\u00f3n de qu\u00e9 a\u00f1o ha sido la que ha perdurado m\u00e1s tiempo en la historia de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","a\u00f1o","tiempo","historia","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1876","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La entrada en qu\u00e9 organizaci\u00f3n es aprobada en Espa\u00f1a, en refer\u00e9ndum, en 1986.","timer":30,"tags":["entrada","organizaci\u00f3n","aprobada","espa\u00f1a","refer\u00e9ndum"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"otan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La jurisprudencia es fuente de derecho.","timer":30,"tags":["fuente","derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La Knesset es el parlamento unicameral de este pa\u00eds.","timer":30,"tags":["parlamento","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La pol\u00edtica aperturista de Gorbachov se define con dos palabras rusas...","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","aperturista","gorbachov","palabras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perestroika y glasnost","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La tumba de John F. Kennedy y las de miles de soldados estadounidenses se encuentran en este Cementerio Nacional.","timer":30,"tags":["john","f","kennedy","miles","soldados","estadounidenses","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arlington","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La Uni\u00f3n Europea est\u00e1 formada, entre otros pa\u00edses, por cinco reinos: B\u00e9lgica, Pa\u00edses Bajos, Espa\u00f1a, Dinamarca y...","timer":30,"tags":["uni\u00f3n","europea","pa\u00edses","b\u00e9lgica","espa\u00f1a","dinamarca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La venta, regalo o donaci\u00f3n es para el Derecho una...","timer":30,"tags":["derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enajenacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las c\u00e1maras funcionar\u00e1n en...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pleno y comisiones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las normas de ius cogens se caracterizan por ser normas...","timer":30,"tags":["normas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imperativas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley de 1947 en la que se confirma a Espa\u00f1a como monarqu\u00eda.","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","monarqu\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de sucesion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley publicada en 1840 que defend\u00eda la libre elecci\u00f3n de los alcaldes por la vecindad.","timer":30,"tags":["defend\u00eda","libre","elecci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de ayuntamientos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder comunista que impuso en Camboya un r\u00e9gimen de terror.","timer":30,"tags":["l\u00edder","comunista","impuso","r\u00e9gimen","terror"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pol pot","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder del PCE en las elecciones generales de 1977 en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["l\u00edder","pce","elecciones","generales","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"santiago carrillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder del Sinn F\u00e9in, brazo pol\u00edtico del IRA, de 1983 a 2018.","timer":30,"tags":["l\u00edder","pol\u00edtico","ira"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerry adams","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder religioso que estuvo al frente de la revoluci\u00f3n isl\u00e1mica que en 1979 depuso al sha de Persia.","timer":30,"tags":["l\u00edder","frente","revoluci\u00f3n","isl\u00e1mica","sha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jomeini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Logr\u00f3 el voto de la mujer en Argentina.","timer":30,"tags":["voto","mujer","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"evita peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los acuerdos en las reuniones del Consejo de Gobierno se adoptan por...","timer":30,"tags":["acuerdos","reuniones","consejo","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mayoria simple","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los dos partidos principales en el Reino Unido son:...","timer":30,"tags":["partidos","principales","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservador y laborista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los dos servicios secretos brit\u00e1nicos son...","timer":30,"tags":["brit\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mi5 y mi6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los jueces, magistrados, fiscales, en activo, \u00bfpodr\u00e1n desempe\u00f1ar otros cargos p\u00fablicos o pertenecer a partidos o sindicatos?","timer":30,"tags":["magistrados","activo","cargos","p\u00fablicos","partidos","sindicatos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los miembros del Tribunal Constitucional se renovar\u00e1n por terceras partes... cada cu\u00e1ntos a\u00f1os.","timer":30,"tags":["tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los pol\u00edticos no salen en los cuentos de hadas porque ya salen...","timer":30,"tags":["pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"las brujas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los Presupuestos Generales del Estado tendr\u00e1n car\u00e1cter...","timer":30,"tags":["generales","estado","car\u00e1cter"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los principios b\u00e1sicos de la Constituci\u00f3n se regulan en su...","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"titulo preliminar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los pucheros electorales son una caracter\u00edstica del reinado de...","timer":30,"tags":["electorales","reinado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso xii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los reales decretos-leyes, de qu\u00e9 poder emanan.","timer":30,"tags":["poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ejecutivo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lugar de nacimiento de Txiki Benegas.","timer":30,"tags":["nacimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caracas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lugar de reuni\u00f3n para elaborar las leyes de la naci\u00f3n.","timer":30,"tags":["leyes","naci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parlamento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mayor representante del socialismo cient\u00edfico.","timer":30,"tags":["representante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karl marx","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mecanismo procesal por el que cualquiera de las partes puede pedir el cambio de juez por dudar de su imparcialidad.","timer":30,"tags":["procesal","cambio","juez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"recusacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mediante qu\u00e9 escrito se recogen en una demanda civil las peticiones accesorias de la principal.","timer":30,"tags":["escrito","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"otrosi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medi\u00e1tico primer ministro de Canad\u00e1 que lleg\u00f3 al cargo en 2015.","timer":30,"tags":["ministro","canad\u00e1","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justin trudeau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Militar y pol\u00edtico argentino que ayud\u00f3 a Franco en los primeros a\u00f1os de su dictadura.","timer":30,"tags":["militar","pol\u00edtico","argentino","franco","dictadura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra autora de la ley del aborto en Francia (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["ministra","autora","francia","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simone veil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro aperturista de Exteriores durante el gobierno de Arias Navarro, tras la muerte de Franco.","timer":30,"tags":["ministro","aperturista","exteriores","gobierno","arias","navarro","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria de areilza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Asuntos Exteriores de Franco que firma un acuerdo preferencial con la CEE en 1970.","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","franco","firma","acuerdo","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gregorio lopez bravo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Asuntos Exteriores en el primer gobierno Su\u00e1rez.","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","gobierno","su\u00e1rez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria de areilza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Defensa y vicepresidente primero durante el primer gobierno de la UCD en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["ministro","vicepresidente","gobierno","ucd","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel gutierrez mellado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de exteriores del Reino Unido de 2001 a 2006.","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jack straw","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Hacienda de la UCD que lleva a cabo una importante reforma fiscal durante el segundo mandato de ese partido, que entr\u00f3 en vigor en 1979.","timer":30,"tags":["ministro","hacienda","ucd","cabo","importante","reforma","fiscal","mandato","partido","vigor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco fernandez ordo\u00f1ez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Justicia de Leopoldo Calvo Sotelo.","timer":30,"tags":["ministro","justicia","leopoldo","calvo","sotelo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco fernandez ordo\u00f1ez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Trabajo de Espa\u00f1a entre 2002 y 2004, detenido en 2018 por corrupci\u00f3n.","timer":30,"tags":["ministro","trabajo","espa\u00f1a","detenido","corrupci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo zaplana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro sovi\u00e9tico de asuntos exteriores durante la \"era Brezhnev\".","timer":30,"tags":["ministro","sovi\u00e9tico","exteriores","brezhnev"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andrei gromiko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento fundado en 1966 en California cuyos principales activistas eran, entre otros, Malcolm X y Stokely Carmichael.","timer":30,"tags":["movimiento","fundado","principales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"black power","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento para el establecimiento de una patria mundial jud\u00eda, preferentemente en Palestina de donde procede.","timer":30,"tags":["movimiento","patria","mundial","palestina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sionismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento que surgi\u00f3 en 2011 aglutinando a los ciudadanos indignados (No hay pan para tanto chorizo...).","timer":30,"tags":["movimiento","surgi\u00f3","ciudadanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"15-m","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento socialista panhel\u00e9nico creado como partido pol\u00edtico griego en 1974 por Andreas Papandreu.","timer":30,"tags":["movimiento","socialista","partido","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasok","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nace el 18 de julio de 1918, l\u00edder sudafricano, estuvo encarcelado por muchos a\u00f1os, luego fue liberado y lleg\u00f3 a ser presidente.","timer":30,"tags":["nace","julio","l\u00edder","sudafricano","liberado","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nelson mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nace el 6 de julio de 1946, hijo de un expresidente de los Estados Unidos, vivi\u00f3 ocho a\u00f1os en la Casa Blanca.","timer":30,"tags":["nace","julio","expresidente","estados","casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george w bush","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Naci\u00f3n propia con todo el conjunto de cosas materiales e inmateriales pasadas, presentes y futuras que merecen la adhesi\u00f3n amorosa de sus miembros, frecuentemente utilizado por la derecha.","timer":30,"tags":["naci\u00f3n","adhesi\u00f3n","derecha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombra las dos formas b\u00e1sicas de Estado que podemos encontrar.","timer":30,"tags":["nombra","formas","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia y republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombramiento de una persona para ocupar un cargo que se hace, generalmente, a trav\u00e9s de una votaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["persona","ocupar","cargo","generalmente","votaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eleccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo de Jordi Pujol.","timer":30,"tags":["jordi","pujol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jordi pujol i soley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo del 'Caudillo'.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco franco bahamonde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo del general Franco.","timer":30,"tags":["general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco franco bahamonde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo del pol\u00edtico conocido como \"el Cu\u00f1ad\u00edsimo\".","timer":30,"tags":["pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramon serrano su\u00f1er","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre con que se conoce a la salida del Reino Unido de la UE.","timer":30,"tags":["conoce","salida","reino","unido","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brexit","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a la enorme trama de corrupci\u00f3n destapada en el ayuntamiento de Marbella.","timer":30,"tags":["trama","corrupci\u00f3n","ayuntamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caso malaya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a la persona que tiene autoridad y poder para substituir a otro en alg\u00fan cargo.","timer":30,"tags":["persona","autoridad","poder","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lugarteniente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a los componentes del partido conservador contrario a los colorados en Uruguay.","timer":30,"tags":["partido","conservador","contrario","uruguay"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blancos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de aquella persona a la que le son delegadas parte de las funciones de un monarca.","timer":30,"tags":["persona","funciones","monarca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de cada uno de los nueve magistrados supremos en la antigua Atenas.","timer":30,"tags":["magistrados","antigua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arconte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de guerra del guerrillero nicarag\u00fcense Ed\u00e9n Pastora, que ocup\u00f3 el palacio nacional y desafi\u00f3 a Somoza.","timer":30,"tags":["guerra","nicarag\u00fcense","palacio","nacional","desafi\u00f3","somoza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comandante cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la estructura territorial del estado en el que todo el poder est\u00e1 centralizado en la capital.","timer":30,"tags":["estructura","territorial","estado","poder","capital"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centralismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la ley de educaci\u00f3n conocida como 'ley Cel\u00e1a'.","timer":30,"tags":["educaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lomloe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de pila de Hern\u00e1ndez Mancha.","timer":30,"tags":["pila","mancha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del pa\u00eds durante muchos a\u00f1os m\u00e1s odiado por los EE.UU.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"urss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del partido pol\u00edtico por el cual se present\u00f3 Adolfo Su\u00e1rez a las elecciones de junio de 1977.","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","present\u00f3","adolfo","su\u00e1rez","elecciones","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union de centro democratico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del partido pol\u00edtico por el cual se present\u00f3 Blas Pi\u00f1ar a las elecciones de junio de 1977.","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","present\u00f3","elecciones","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza nueva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del peri\u00f3dico local de mayor tirada en Murcia.","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","tirada","murcia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la verdad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del pol\u00edtico Alcal\u00e1 Zamora.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","alcal\u00e1","zamora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niceto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del primer l\u00edder del African National Congress.","timer":30,"tags":["l\u00edder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nelson mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del primer ministro sueco asesinado en Estocolmo en 1986.","timer":30,"tags":["ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"olof palme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del primer presidente sudamericano de ascendencia oriental.","timer":30,"tags":["presidente","oriental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto fujimori","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre popular para cuando las grandes empresas fichan a ex altos cargos pol\u00edticos. Por su gran val\u00eda, dicen :-D.","timer":30,"tags":["cargos","pol\u00edticos","d"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puertas giratorias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre por el que tambi\u00e9n se conoce a la Guardia Civil.","timer":30,"tags":["conoce","guardia","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benemerita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que da a un conjunto de instituciones o personas agrupadas, con actividades y objetivos comunes.","timer":30,"tags":["instituciones","personas","objetivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que engloba las primeras corrientes pol\u00edticas de defensa del proletariado desarrolladas en la primera mitad del siglo XIX.","timer":30,"tags":["pol\u00edticas","mitad","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"socialismo utopico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que reciben los grupos sociales inconscientemente enfrentados por su distinto acceso a la riqueza, seg\u00fan la interpretaci\u00f3n de la historia que hace Karl Marx.","timer":30,"tags":["sociales","historia","karl","marx"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clases","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se da a la naci\u00f3n que depende de la pol\u00edtica de otra m\u00e1s poderosa y act\u00faa 'en su \u00f3rbita'.","timer":30,"tags":["naci\u00f3n","depende","pol\u00edtica","act\u00faa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"satelite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se da a los pol\u00edticos estadounidenses partidarios de una l\u00ednea de acci\u00f3n dura, tanto en conflictos interiores como exteriores.","timer":30,"tags":["pol\u00edticos","estadounidenses","conflictos","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"halcones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero de esca\u00f1os del Parlamento gallego.","timer":30,"tags":["n\u00famero","esca\u00f1os","parlamento","gallego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"75","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Obra m\u00e1s importante de Montesquieu.","timer":30,"tags":["importante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el espiritu de las leyes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ordinal que corresponde a la constituci\u00f3n de 1978 en la historia de Espa\u00f1a (femenino).","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","historia","espa\u00f1a","femenino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"septima","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Organizaci\u00f3n formada por casi todos los pa\u00edses europeos en pro de la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica, la democracia y los derechos humanos.","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","pa\u00edses","europeos","econ\u00f3mica","democracia","derechos","humanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de europa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Padre del nacionalismo andaluz que se caracteriza por una ideolog\u00eda de acusada sensibilidad y no separatista.","timer":30,"tags":["padre","nacionalismo","ideolog\u00eda","separatista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blas infante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de origen del l\u00edder revolucionario Ernesto \"Che\" Guevara.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","l\u00edder","revolucionario","ernesto","che","guevara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds del que fue presidente (1992-1997) y primer ministro (2005-2013) Sali Berisha.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds del que fue primer ministro Antonio de Oliveira Salazar entre 1932 y 1969.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro","antonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds m\u00e1s peque\u00f1o de r\u00e9gimen comunista antes de la disgregaci\u00f3n de la URSS.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","peque\u00f1o","r\u00e9gimen","comunista","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds que en julio de 2013 se convirti\u00f3 en el miembro 28 de la Uni\u00f3n Europea.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","julio","convirti\u00f3","miembro","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"croacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para ser miembro del Tribunal Constitucional (los habilitados), \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os de ejercicio profesional se requieren?","timer":30,"tags":["miembro","tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"15","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para unos puta, para otros santa. Pol\u00edtica argentina.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"evita peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido al que pertenec\u00eda Calvo Sotelo cuando fue presidente del gobierno.","timer":30,"tags":["partido","pertenec\u00eda","calvo","sotelo","presidente","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union de centro democratico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido al que pertenec\u00eda Francisco Largo Caballero al proclamarse la II Rep\u00fablica.","timer":30,"tags":["partido","pertenec\u00eda","francisco","largo","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido al que pertenec\u00eda Indalecio Prieto al proclamarse la II Rep\u00fablica.","timer":30,"tags":["partido","pertenec\u00eda","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido al que se une el PCE en 1986.","timer":30,"tags":["partido","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izquierda unida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido creado por Francisco Franco en abril de 1937 a partir de otro ya existente.","timer":30,"tags":["partido","francisco","franco","abril","existente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falange espa\u00f1ola tradicionalista y de las jons","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido de John F. Kennedy.","timer":30,"tags":["partido","john","f","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"democrata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido del que fue l\u00edder Jean Marie Le Pen.","timer":30,"tags":["partido","l\u00edder","jean","pen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frente nacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido ganador de las elecciones de 1979 en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["partido","elecciones","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union de centro democratico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido liberal de Uruguay oponentes de los blancos o conservadores.","timer":30,"tags":["partido","liberal","uruguay"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colorados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido pol\u00edtico espa\u00f1ol fundado en 1879.","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","fundado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido pol\u00edtico por el cual se present\u00f3 Felipe Gonz\u00e1lez a las elecciones de junio de 1977.","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","present\u00f3","felipe","gonz\u00e1lez","elecciones","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista obrero espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido pol\u00edtico por el cual se present\u00f3 Manuel Fraga a las elecciones de junio de 1977.","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","present\u00f3","manuel","fraga","elecciones","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alianza popular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido que posee un reducido n\u00famero de militantes y ninguna plataforma electoral.","timer":30,"tags":["partido","reducido","n\u00famero","plataforma","electoral"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grupusculo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido que qued\u00f3 cuarto en las elecciones del a\u00f1o 1979 en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["partido","cuarto","elecciones","a\u00f1o","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alianza popular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido que qued\u00f3 segundo en las elecciones de 1977 en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["partido","elecciones","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista obrero espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido que qued\u00f3 segundo en las elecciones de 1982 en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["partido","elecciones","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alianza popular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido que qued\u00f3 segundo en las elecciones del a\u00f1o 1979 en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["partido","elecciones","a\u00f1o","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista obrero espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido uruguayo por el que fue elegido presidente en 1971 Juan Mar\u00eda Bordaberry.","timer":30,"tags":["partido","presidente","juan","mar\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido colorado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partisano que lleg\u00f3 a presidir Yugoslavia.","timer":30,"tags":["yugoslavia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Penetrar en un domicilio privado con orden judicial para registrar la propiedad o efectuar detenciones.","timer":30,"tags":["domicilio","orden","judicial","propiedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"allanamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pensador, pol\u00edtico y periodista, inspirador de la izquierda europea y fundador del Partido Comunista italiano.","timer":30,"tags":["pensador","pol\u00edtico","periodista","izquierda","europea","fundador","partido","comunista","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio gramsci","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peri\u00f3dico de Le\u00f3n.","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","le\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diario de leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peri\u00f3dico de Vigo.","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faro de vigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peri\u00f3dico franc\u00e9s que tom\u00f3 su nombre del 'barbero de Sevilla'.","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"le figaro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Persona propuesta para alcalde o que aspira a serlo.","timer":30,"tags":["persona","alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcaldable","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Persona que huye de un r\u00e9gimen pol\u00edtico autocr\u00e1tico que le amenaza con la persecuci\u00f3n o el exterminio, o que le perseguir\u00eda si hiciese p\u00fablicas sus ideas.","timer":30,"tags":["persona","r\u00e9gimen","pol\u00edtico","ideas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"refugiado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Persona que obtiene dinero de los ricos y votos de los pobres para proteger a unos de los otros.","timer":30,"tags":["persona","obtiene","ricos","votos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"candidato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Persona que se propone o es propuesta para ocupar un cargo.","timer":30,"tags":["persona","propone","ocupar","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"candidato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Persona que trabaja directamente sobre las masas y trata de llevarlas al terreno de la acci\u00f3n pol\u00edtica.","timer":30,"tags":["persona","directamente","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agitador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico alem\u00e1n, dirigente del partido nazi, general de las SS y jefe de estado mayor de Rudolf Hess (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","alem\u00e1n","dirigente","partido","nazi","general","estado","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martin bormann","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico belga, presidente del Consejo Europeo desde 2010 hasta 2014.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","belga","presidente","consejo","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"herman van rompuy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico catal\u00e1n que proclam\u00f3 la II Rep\u00fablica el 14 de abril de 1931 y el estado catal\u00e1n el 14 de octubre de 1934. Detenido por la Gestapo en Francia fue fusilado en 1940 en el castillo de Montjuic.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","catal\u00e1n","rep\u00fablica","abril","estado","octubre","detenido","francia","fusilado","castillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lluis companys","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico catal\u00e1n que pronunci\u00f3 la frase \"Ciutadans de Catalunya, ja s\u00f3c aqu\u00ed\".","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","catal\u00e1n","frase","catalunya"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep tarradellas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico espa\u00f1ol que dijo no a la OTAN y despu\u00e9s fue su secretario general.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol","otan","secretario","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier solana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico espa\u00f1ol, agitador, anticlerical y demagogo de principios del siglo XX.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alejandro lerroux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico franc\u00e9s (1857-1932), presidente de la rep\u00fablica francesa en 1931. Muri\u00f3 asesinado en 1932.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","franc\u00e9s","presidente","rep\u00fablica","francesa","muri\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paul doumer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico franc\u00e9s (1863-1937), varias veces jefe de gobierno. Presidente franc\u00e9s en 1924-1931.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","franc\u00e9s","gobierno","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaston doumergue","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico keniata, condenado a prisi\u00f3n por su pertenencia a los Mau-mau y posteriormente nombrado presidente de la rep\u00fablica.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","condenado","prisi\u00f3n","posteriormente","nombrado","presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jomo kenyatta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico rumano, su revoluci\u00f3n minicultural mao\u00edsta alejada de la URSS signific\u00f3 el culto a su personalidad y a la de su esposa Elena. Fue ejecutado por el pueblo el d\u00eda de Navidad de 1989.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","rumano","revoluci\u00f3n","urss","personalidad","esposa","ejecutado","pueblo","d\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicolae ceausescu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico salvadore\u00f1o, l\u00edder derechista de ARENA, y presidente entre 1989 y 1994 (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","l\u00edder","presidente","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfredo cristiani","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico y escritor que lider\u00f3 el regionalismo andaluz y fue fusilado en 1936.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","escritor","lider\u00f3","fusilado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blas infante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por cu\u00e1ntos a\u00f1os es la legislatura del Congreso de los Diputados y el Senado.","timer":30,"tags":["legislatura","congreso","diputados","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por cu\u00e1ntos a\u00f1os son designados los miembros del Tribunal Constitucional.","timer":30,"tags":["tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueve","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Portero de estrados de un palacio o tribunal.","timer":30,"tags":["palacio","tribunal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ujier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Posici\u00f3n pol\u00edtica de quienes sostienen la necesidad de cambios profundos en la sociedad, la econom\u00eda y la pol\u00edtica, ya sea por sucesivas reformas o por la v\u00eda revolucionaria.","timer":30,"tags":["posici\u00f3n","pol\u00edtica","cambios","sociedad","econom\u00eda","v\u00eda","revolucionaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izquierda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Posici\u00f3n pol\u00edtica idealista que se pretende equidistante de la derecha y de la izquierda.","timer":30,"tags":["posici\u00f3n","pol\u00edtica","pretende","derecha","izquierda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Precursor del anarquismo.","timer":30,"tags":["anarquismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proudhon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Prefijo para designar las tendencias extremistas.","timer":30,"tags":["designar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ultra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidenta de la rep\u00fablica de Chile de 2006 a 2010 y de 2014 a 2017.","timer":30,"tags":["presidenta","rep\u00fablica","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michelle bachelet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente (1913-1921) de los EEUU: Woodrow ..............","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wilson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Castilla y Le\u00f3n de 2001 a 2019.","timer":30,"tags":["presidente","castilla","le\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan vicente herrera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Chile entre 2000 y 2006.","timer":30,"tags":["presidente","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ricardo lagos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Colombia de 1999 a 2002.","timer":30,"tags":["presidente","colombia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andres pastrana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Eslovenia, el primero, de 1991 a 2002.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"milan kucan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Francia de 2012 a 2017.","timer":30,"tags":["presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fran\u00e7ois hollande","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Georgia de 1992 a 2003.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduard shevardnadze","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Guatemala de 1996 a 2000.","timer":30,"tags":["presidente","guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alvaro arzu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Guinea Ecuatorial desde 1979 (a 2014).","timer":30,"tags":["presidente","guinea","ecuatorial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teodoro obiang","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Hungr\u00eda de 1993 a 2000.","timer":30,"tags":["presidente","hungr\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arpad goncz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Irak entre 1979 y 2003.","timer":30,"tags":["presidente","irak"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saddam hussein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la comisi\u00f3n encargada de realizar la constituci\u00f3n de 1931.","timer":30,"tags":["presidente","comisi\u00f3n","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimenez de asua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Rep\u00fablica \u00c1rabe de Egipto de 1981 a 2011.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","\u00e1rabe","egipto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hosni mubarak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Uni\u00f3n de Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas entre 1958 y 1964.","timer":30,"tags":["presidente","uni\u00f3n","socialistas","sovi\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nikita jruschov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los EEUU con el cociente intelectual m\u00e1s bajo de todos los presidentes de Am\u00e9rica.","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","presidentes","am\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george bush hijo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los EEUU durante la I Guerra Mundial.","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","guerra","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"woodrow wilson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los Estados Unidos en 1960.","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john fitzgerald kennedy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Panam\u00e1 de 2004 a 2009.","timer":30,"tags":["presidente","panam\u00e1"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martin torrijos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Rusia de 2000 a 2008.","timer":30,"tags":["presidente","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vladimir putin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Ucrania de 1994 a 2005.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leonid kuchma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya de 1987 a 2016.","timer":30,"tags":["presidente","catalunya"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep antoni duran i lleida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Venezuela, iniciador de la llamada revoluci\u00f3n bolivariana, de 1999 a 2013.","timer":30,"tags":["presidente","venezuela","revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hugo chavez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Zimbabue de 1987 a 2017.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert mugabe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno de Canarias entre 1993 y 1999.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","canarias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel hermoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno de Espa\u00f1a en 2002.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola en el exilio entre 1939 y 1945 (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","rep\u00fablica","espa\u00f1ola","exilio","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan negrin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno entre 1973 y (Espa\u00f1oles, Franco ha muerto) 1976 (apellidos).","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1oles","franco","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arias navarro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno espa\u00f1ol en 1981 y 1982.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Per\u00fa de 1990 a 2000.","timer":30,"tags":["presidente","per\u00fa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto fujimori","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del primer comit\u00e9 jud\u00edo de Israel.","timer":30,"tags":["presidente","comit\u00e9","jud\u00edo","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ben gurion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente estadounidense que impuls\u00f3 el restablecimiento de relaciones con Cuba.","timer":30,"tags":["presidente","estadounidense","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barack obama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidentes de los EEUU en el a\u00f1o 1969.","timer":30,"tags":["presidentes","eeuu","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lyndon johnson y richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro brit\u00e1nico antecesor de Margaret Thatcher.","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico","antecesor","margaret","thatcher"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james callaghan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro brit\u00e1nico en cuyo mandato se celebr\u00f3 el refer\u00e9ndum de salida del Reino Unido de la UE.","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico","cuyo","mandato","celebr\u00f3","refer\u00e9ndum","salida","reino","unido","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david cameron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de los Pa\u00edses Bajos desde 2002 hasta 2010.","timer":30,"tags":["ministro","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jan peter balkenende","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de Suecia de 1996 a 2006.","timer":30,"tags":["ministro","suecia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"goran persson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer pol\u00edtico que fue asesinado por ETA.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carrero blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente (y fundador) de la rep\u00fablica de Turqu\u00eda.","timer":30,"tags":["presidente","fundador","rep\u00fablica","turqu\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mustafa kemal ataturk","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francesc macia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de la Rep\u00fablica Federal de Alemania elegido en 1949 y reelegido en 1954.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","federal","alemania","reelegido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"theodor heuss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de los EEUU que recibi\u00f3 el Nobel de la Paz.","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"theodore roosevelt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de Rusia tras la disgregaci\u00f3n de la URSS.","timer":30,"tags":["presidente","rusia","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boris yeltsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera dama de los EEUU de 2009 a 2017.","timer":30,"tags":["dama","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michelle obama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera ministra de Educaci\u00f3n con Jos\u00e9 M\u00aa Aznar.","timer":30,"tags":["ministra","educaci\u00f3n","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esperanza aguirre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera ministra de la India de 1966 a 1977 y de 1980 a 1984.","timer":30,"tags":["ministra","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indira gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal diputada favorable hacia la instauraci\u00f3n en Espa\u00f1a del voto femenino en 1931.","timer":30,"tags":["instauraci\u00f3n","espa\u00f1a","voto","femenino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clara campoamor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Programa pol\u00edtico expuesto en forma de ficci\u00f3n, imaginando un pa\u00eds inexistente en el que se hubiese implantado el sistema pol\u00edtico ideal.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","forma","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"utopia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Protecci\u00f3n que se otorga a personas perseguidas por razones pol\u00edticas.","timer":30,"tags":["otorga","personas","pol\u00edticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asilo politico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00e9 dos regiones gozan de un r\u00e9gimen pol\u00edtico especial dentro del gigante comunista chino.","timer":30,"tags":["regiones","r\u00e9gimen","pol\u00edtico","comunista","chino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hong kong y macao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recuento de los votos emitidos en un acto electoral.","timer":30,"tags":["votos","electoral"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escrutinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Red de corrupci\u00f3n destapada en 2009 que afect\u00f3 al Partido Popular, especialmente en la Comunidad Valenciana.","timer":30,"tags":["corrupci\u00f3n","partido","comunidad","valenciana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trama g\u00fcrtel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"R\u00e9gimen pol\u00edtico que algunos proponen para reemplazar a la monarqu\u00eda en Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","pol\u00edtico","monarqu\u00eda","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reglas ceremoniales diplom\u00e1ticas o palatinas.","timer":30,"tags":["diplom\u00e1ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protocolo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Relevancia del elemento militar en un pa\u00eds y doctrina que lo apoya.","timer":30,"tags":["relevancia","militar","pa\u00eds","doctrina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"militarismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Renunciar a un cargo.","timer":30,"tags":["renunciar","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dimitir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Representante de Pol\u00edtica Exterior y de Seguridad de la Uni\u00f3n Europea de 1999 a 2009.","timer":30,"tags":["representante","pol\u00edtica","seguridad","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier solana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Representante designado por una organizaci\u00f3n de cualquier naturaleza, para, en su nombre, realizar gestiones o participar en congresos, asambleas, reuniones, etc.","timer":30,"tags":["representante","designado","organizaci\u00f3n","reuniones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"delegado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Represi\u00f3n, m\u00e1s o menos violenta, de las libertades de expresi\u00f3n, ejercida por los poderes mediante organismos especializados, o por el ejercicio de presiones indirectas.","timer":30,"tags":["violenta","libertades","expresi\u00f3n","poderes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"censura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Residencia oficial de los monarcas del Reino Unido desde 1837.","timer":30,"tags":["residencia","oficial","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de buckingham","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Residencia y oficina del primer ministro del Reino Unido.","timer":30,"tags":["residencia","ministro","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10 downing street","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reuni\u00f3n de personas convocadas para analizar determinada situaci\u00f3n y adoptar decisiones a trav\u00e9s de votaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["personas","situaci\u00f3n","votaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asamblea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reuni\u00f3n de un organismo dirigente a la que asisten todos sus integrantes.","timer":30,"tags":["organismo","dirigente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plenario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Revista creada por Joaqu\u00edn Ruiz-Gim\u00e9nez en la que desarroll\u00f3 una dura cr\u00edtica pol\u00edtica al franquismo.","timer":30,"tags":["revista","creada","joaqu\u00edn","ruizgim\u00e9nez","desarroll\u00f3","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuadernos para el dialogo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rey de B\u00e9lgica entre 1993 y 2013.","timer":30,"tags":["rey","b\u00e9lgica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rey de Jordania desde 1946 y que muri\u00f3 asesinado en 1951.","timer":30,"tags":["rey","jordania","muri\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abdala i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rey de Marruecos que organiz\u00f3 la Marcha Verde en 1975 para reivindicar sus derechos sobre el Sahara Espa\u00f1ol.","timer":30,"tags":["rey","marruecos","marcha","verde","derechos","sahara","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hassan ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rodr\u00edguez Zapatero es natural de...","timer":30,"tags":["rodr\u00edguez","zapatero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valladolid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Saco o malet\u00edn cerrado para llevar correspondencia oficial.","timer":30,"tags":["cerrado","oficial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valija","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salvador Allende: \"Ante estos hechos s\u00f3lo me cabe decirle a los trabajadores: Yo no voy a renunciar. Colocado en un tr\u00e1nsito hist\u00f3rico, pagar\u00e9 con mi vida la lealtad del...\".","timer":30,"tags":["salvador","allende","trabajadores","renunciar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pueblo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Salvador Allende: \"Tienen la fuerza, podr\u00e1n avasallarnos, pero no se detienen los procesos sociales ni con el crimen, ni con la fuerza. La historia es nuestra y la hacen...\".","timer":30,"tags":["salvador","allende","fuerza","sociales","crimen","historia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los pueblos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se puede ser diputado y senador a la vez.","timer":30,"tags":["diputado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretaria general del PCE de 1944 a 1960.","timer":30,"tags":["secretaria","general","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolores ibarruri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario de organizaci\u00f3n del PSOE de 2000 a 2008.","timer":30,"tags":["secretario","organizaci\u00f3n","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario general de Alianza Popular que posteriormente milit\u00f3 en el PSOE.","timer":30,"tags":["secretario","general","alianza","posteriormente","milit\u00f3","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jorge verstrynge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario general de la ONU de 2007 a 2016.","timer":30,"tags":["secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ban ki-moon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sede de la Europol.","timer":30,"tags":["sede"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la haya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan Canovas del Castillo (discutiendo el art\u00edculo 1\u00ba de la constituci\u00f3n de 1876): \"Son espa\u00f1oles...\".","timer":30,"tags":["castillo","art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1oles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los que no pueden ser otra cosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el art. 1214 del C\u00f3digo Civil, a qui\u00e9n incumbe la prueba de las obligaciones.","timer":30,"tags":["art","c\u00f3digo","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quien reclama su cumplimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el art. 152.2 del C\u00f3digo Civil espa\u00f1ol, la patria potestad se ejercer\u00e1 siempre...","timer":30,"tags":["art","c\u00f3digo","civil","espa\u00f1ol","patria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"en beneficio de los hijos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n, los valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol son...","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","ordenamiento","jur\u00eddico","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad justicia igualdad y pluralismo politico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el C\u00f3digo Civil, a qu\u00e9 obliga el incumplimiento de la promesa de matrimonio por parte de uno de los contrayentes.","timer":30,"tags":["c\u00f3digo","civil","matrimonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resarcir los gastos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el C\u00f3digo Penal de 1995, qu\u00e9 \u00fanico delito no prescribe nunca.","timer":30,"tags":["c\u00f3digo","penal","delito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"genocidio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, qui\u00e9n es el supremo int\u00e9rprete de la Constituci\u00f3n.","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola","supremo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunal constitucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo se organiza territorialmente el Estado?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"municipios provincias y comunidades autonomas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, el plazo m\u00e1ximo de detenci\u00f3n preventiva es de...","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","plazo","m\u00e1ximo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"72 horas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, la capital de Espa\u00f1a es...","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","capital","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la villa de madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan las normas de derecho internacional, el reconocimiento de los estados es...","timer":30,"tags":["normas","derecho","internacional","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"discrecional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan una recreaci\u00f3n literaria de los hechos, durante a\u00f1os tomada por ver\u00eddica, \u00bfqu\u00e9 famosa frase le dirigi\u00f3 Miguel de Unamuno a Mill\u00e1n Astray en la Universidad de Salamanca?","timer":30,"tags":["famosa","frase","miguel","universidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vencereis pero no convencereis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si ciertas clases sociales tienden a adoptar las costumbres y las apariencias de las clases superiores, tratando as\u00ed de asumir sus privilegios, se llama...","timer":30,"tags":["clases","sociales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mimetismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si los mencheviques eran los 'minoritarios', \u00bfqui\u00e9nes eran los 'mayoritarios'?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolcheviques","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas.","timer":30,"tags":["siglas","organizaci\u00f3n","naciones","unidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas de las negociaciones iniciadas en 1982 entre los EEUU y la URSS\/Rusia para reducir el n\u00famero de cabezas nucleares.","timer":30,"tags":["siglas","eeuu","n\u00famero","nucleares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"start","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas del Instituto de Migraciones y Seguros Sociales.","timer":30,"tags":["siglas","sociales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imcerso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas del partido que encabeza el independentismo catal\u00e1n.","timer":30,"tags":["siglas","partido","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"erc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas: PAR.","timer":30,"tags":["siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido aragones regionalista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglo XIX: El socialista m\u00e1s destacado (ingl\u00e9s).","timer":30,"tags":["siglo","socialista","destacado","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"owen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas del partido CDS.","timer":30,"tags":["significado","siglas","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro democratico y social","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas F.M.L.N. (El Salvador).","timer":30,"tags":["significado","siglas","salvador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frente farabundo marti para la liberacion nacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas SU.","timer":30,"tags":["significado","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sindicato unitario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas UHP.","timer":30,"tags":["significado","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unios hermanos proletarios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sirhan Bishara Sirhan asesin\u00f3 en 1968 a este pol\u00edtico estadounidense.","timer":30,"tags":["asesin\u00f3","pol\u00edtico","estadounidense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert kennedy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sistema de colonizaci\u00f3n por el que se supone que una naci\u00f3n cuida de otra m\u00e1s d\u00e9bil, real o imaginariamente amenazada por naciones vecinas o lejanas.","timer":30,"tags":["naci\u00f3n","naciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protectorado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Situaci\u00f3n que se produce cuando, por circunstancias, alg\u00fan poder p\u00fablico queda sin su autoridad principal.","timer":30,"tags":["situaci\u00f3n","produce","poder","p\u00fablico","queda","autoridad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acefalia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Situaci\u00f3n que se suscita durante un periodo no muy extenso en alguna \u00e1rea de la actividad de un estado.","timer":30,"tags":["situaci\u00f3n","actividad","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coyuntura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sobrenombre de la LOMLOE, aprobada en 2020.","timer":30,"tags":["sobrenombre","aprobada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley celaa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Socialista que estuvo al frente del ministerio de Trabajo cuando era presidente de la Rep\u00fablica Alcal\u00e1 Zamora.","timer":30,"tags":["socialista","frente","ministerio","trabajo","presidente","rep\u00fablica","alcal\u00e1","zamora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco largo caballero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Ban Ki-moon como secretario general de la ONU.","timer":30,"tags":["sucesor","secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio guterres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Brezhnev al frente de la URSS.","timer":30,"tags":["sucesor","brezhnev","frente","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yuri andropov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Cayo Lara al frente de Izquierda Unida.","timer":30,"tags":["sucesor","frente","izquierda","unida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto garzon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Gerardo Iglesias al frente del PCE.","timer":30,"tags":["sucesor","iglesias","frente","pce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio anguita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Jordi Pujol al frente de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya.","timer":30,"tags":["sucesor","jordi","pujol","frente","catalunya"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"artur mas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesora de Albert Rivera en la presidencia del partido Ciudadanos.","timer":30,"tags":["sucesora","albert","rivera","presidencia","partido","ciudadanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ines arrimadas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Supremac\u00eda de un estado que dentro de un bloque o pa\u00edses dirige la pol\u00edtica conjunta y conduce al grupo, generalmente como consecuencia de su mayor poder\u00edo militar.","timer":30,"tags":["estado","bloque","pa\u00edses","dirige","pol\u00edtica","generalmente","militar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hegemonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Supresi\u00f3n de todas las garant\u00edas reconocidas por la Constituci\u00f3n, a lo que se agrega la autorizaci\u00f3n a las fuerzas militares de actuar seg\u00fan las normas previstas para tiempo de guerra.","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","fuerzas","militares","normas","tiempo","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley marcial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Suprimir o anular leyes, reglamentos, etc.","timer":30,"tags":["leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derogar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Suspensi\u00f3n total o parcial de las relaciones con personas, organizaciones, etc., para perjudicarlas y obligarlas as\u00ed a ceder en lo que de ellas se exige.","timer":30,"tags":["personas","organizaciones","exige"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boicot","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Termina con la frase \"Trabajadores del mundo, un\u00edos\".","timer":30,"tags":["frase","trabajadores","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manifiesto comunista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de gobierno de Argentina.","timer":30,"tags":["gobierno","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de votaci\u00f3n en la que solo se vota \"s\u00ed\" o \"no\".","timer":30,"tags":["votaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"referendum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tiran\u00eda violenta, asentada en personalidades autoritarias, que utiliza la derecha tradicional de la revoluci\u00f3n en sentido contrario -contrarrevoluci\u00f3n- para defenderse del comunismo.","timer":30,"tags":["violenta","derecha","revoluci\u00f3n","sentido","contrario","comunismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fascismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo del heredero de la Corona francesa.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","heredero","corona","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conde de paris","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo I de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de los derechos y deberes fundamentales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo II de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de la corona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo III de la constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de las cortes generales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo que a modo de apodo recibi\u00f3 Julio Anguita.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","julio","anguita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"califa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo que en algunos estados europeos lleva un alto funcionario que suele ser jefe de gobierno o presidente.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","estados","europeos","alto","funcionario","suele","gobierno","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canciller","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Toma ilegal del poder ejercida por una facci\u00f3n que tiene parte del mismo.","timer":30,"tags":["poder","facci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"golpe de estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trama frustrada por la polic\u00eda en Espa\u00f1a, en 1978, que pretend\u00eda dar un golpe de estado.","timer":30,"tags":["trama","polic\u00eda","espa\u00f1a","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"operacion galaxia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transici\u00f3n espa\u00f1ola: Eslogan de la extrema derecha contra monse\u00f1or Taranc\u00f3n.","timer":30,"tags":["transici\u00f3n","espa\u00f1ola","eslogan","extrema","derecha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tarancon al paredon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tratado firmado entre el Papado y un estado para regular en tal pa\u00eds las relaciones entre la Iglesia y el poder civil, as\u00ed como otros asuntos eclesi\u00e1sticos.","timer":30,"tags":["tratado","firmado","estado","pa\u00eds","iglesia","poder","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"concordato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tratado firmado por los pa\u00edses de la CEE para la instauraci\u00f3n de la UE, el Mercado Com\u00fan y la moneda \u00fanica.","timer":30,"tags":["tratado","firmado","pa\u00edses","cee","instauraci\u00f3n","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tratado de maastricht","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tratado por el que se puso fin a la URSS.","timer":30,"tags":["tratado","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"declaracion de minsk","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tratamiento honor\u00edfico de los hijos de los Infantes de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"excelentisimo se\u00f1or","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trig\u00e9simo cuarto presidente de los Estados Unidos.","timer":30,"tags":["cuarto","presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eisenhower","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Triste a\u00f1o de fundaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n terrorista ETA.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","fundaci\u00f3n","organizaci\u00f3n","terrorista","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1959","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltima l\u00ednea del himno de los EEUU: \"O'er the land of the free and the...\".","timer":30,"tags":["himno","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"home of the brave","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un estado se constituye en torno a unos principios fundamentales que todos han de respetar, es el origen de todas las leyes y disposiciones.","timer":30,"tags":["estado","constituye","fundamentales","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00danica mujer que ha sido secretaria general del Partido Comunista de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["mujer","secretaria","general","partido","comunista","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolores ibarruri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uno de los l\u00edderes afrik\u00e1ners dispuesto a colaborar con los ingleses despu\u00e9s de la guerra anglob\u00f3er. M\u00e1s tarde ser\u00eda primer ministro de Sud\u00e1frica.","timer":30,"tags":["ingleses","guerra","ministro","sud\u00e1frica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jan smuts","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Veterano cabecilla de la ultraderecha espa\u00f1ola, el Le Pen espa\u00f1ol, fallecido en 2014.","timer":30,"tags":["veterano","ultraderecha","espa\u00f1ola","pen","espa\u00f1ol","fallecido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blas pi\u00f1ar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Votaci\u00f3n popular para establecer el consenso de la insensatez p\u00fablica.","timer":30,"tags":["votaci\u00f3n","p\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"referendum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lista oficial de habitantes de un pueblo, estado, indicando sus condiciones personales, sociales, etc.","timer":30,"tags":["oficial","habitantes","pueblo","estado","sociales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"censo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce a la bandera de los Estados Unidos (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["conoce","bandera","estados","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barras y estrellas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Situaci\u00f3n del \u00fanico monumento dedicado a los espa\u00f1oles por la guerra ante los estadounidenses en Cavite (Cuba).","timer":30,"tags":["situaci\u00f3n","espa\u00f1oles","guerra","estadounidenses","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cartagena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el edificio de Nueva York donde se encuentra la sede central de las Naciones Unidas?","timer":30,"tags":["edificio","sede","naciones","unidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de vidrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el partido mayoritario de la coalici\u00f3n Izquierda Unida?","timer":30,"tags":["partido","coalici\u00f3n","izquierda","unida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido comunista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos pa\u00edses contin\u00faan te\u00f3ricamente a\u00fan en una guerra en la cual participaron tambi\u00e9n los EEUU?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","guerra","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corea del norte y corea del sur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 resultado obtuvo el Partido Popular en las elecciones generales del 2000?","timer":30,"tags":["resultado","partido","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mayoria absoluta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de los misiles desplegados en la Guerra del Golfo por los EEUU para proteger la poblaci\u00f3n civil de los ataques de misiles Scud iraqu\u00edes.","timer":30,"tags":["misiles","guerra","golfo","eeuu","poblaci\u00f3n","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patriot","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 frase populariz\u00f3 Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar cuando estaba en el gobierno?","timer":30,"tags":["frase","populariz\u00f3","mar\u00eda","aznar","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a va bien","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 frase populariz\u00f3 Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar cuando estaba en la oposici\u00f3n?","timer":30,"tags":["frase","populariz\u00f3","mar\u00eda","aznar","oposici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vayase se\u00f1or gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el segundo apellido de Carrero Blanco?","timer":30,"tags":["apellido","carrero","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o empez\u00f3 su activismo pol\u00edtico Nelson Mandela?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","empez\u00f3","pol\u00edtico","nelson","mandela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1941","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el rey de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["rey","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe vi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del m\u00e1s famoso l\u00edder negro sudafricano.","timer":30,"tags":["l\u00edder","negro","sudafricano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nelson mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los Estados Unidos de 2000 a 2008.","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george bush hijo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 general muri\u00f3 en 1975?","timer":30,"tags":["general","muri\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa SALT?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"strategic arms limitation talks","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capacidad de una naci\u00f3n para decidir sobre su futuro pol\u00edtico.","timer":30,"tags":["capacidad","naci\u00f3n","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"autodeterminacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de funcionarios que administraban los asuntos del estado y que gozaban de gran poder.","timer":30,"tags":["funcionarios","estado","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derecho de los miembros permanentes del Consejo de Seguridad para impedir una resoluci\u00f3n.","timer":30,"tags":["derecho","consejo","seguridad","resoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho a veto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno en la que el rey tiene los tres poderes.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","rey","poderes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia absolutista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rondas de conversaci\u00f3n iniciadas en 1969 para la limitaci\u00f3n de armas estrat\u00e9gicas.","timer":30,"tags":["armas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sistema que permite asegurar el resultado de las elecciones.","timer":30,"tags":["resultado","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caciquismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tendencia de un estado a aumentar de tama\u00f1o a costa de otros estados.","timer":30,"tags":["estado","costa","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"expansionismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo que se daba al emperador de Ir\u00e1n.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","emperador","ir\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uni\u00f3n de diversos estados o pa\u00edses en un solo estado y con un \u00fanico gobierno.","timer":30,"tags":["uni\u00f3n","estados","pa\u00edses","estado","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federalismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es el primer ministro que vive en el n\u00famero 10 de Downing Street?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro","vive","n\u00famero","downing","street"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue rey el hermano de la reina Do\u00f1a Sof\u00eda?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rey","reina","sof\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds celebra su D\u00eda de la Independencia el 4 de julio?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","celebra","d\u00eda","independencia","julio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eeuu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds fue el enemigo de Egipto en la Guerra de los Seis D\u00edas, en 1967?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","egipto","guerra","d\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del impulsor del \u00faltimo C\u00f3digo Penal, el de 1995.","timer":30,"tags":["impulsor","c\u00f3digo","penal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan alberto belloch","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del partido formado por Alejandro Lerroux a comienzos del siglo XX.","timer":30,"tags":["partido","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido radical","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la residencia oficial del presidente del gobierno espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["residencia","oficial","presidente","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de la moncloa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey ingl\u00e9s abdic\u00f3 de la corona para casarse con la se\u00f1ora Simpson?","timer":30,"tags":["rey","ingl\u00e9s","abdic\u00f3","corona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo viii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Afamado personaje que hizo famosa la frase \"Espa\u00f1a va bien\".","timer":30,"tags":["famosa","frase","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hermano de Fidel Castro que tambi\u00e9n fue presidente de Cuba.","timer":30,"tags":["fidel","castro","presidente","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raul castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra de Cultura del primer gobierno del PP.","timer":30,"tags":["ministra","cultura","gobierno","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esperanza aguirre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 en 1918 \"El estado y la revoluci\u00f3n\"?","timer":30,"tags":["estado","revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lenin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del servicio secreto de Israel?","timer":30,"tags":["servicio","secreto","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mossad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dise\u00f1\u00f3 los planes para la toma de Jerusal\u00e9n y posteriormente fue ministro de defensa israel\u00ed, durante la Guerra de los Seis D\u00edas?","timer":30,"tags":["posteriormente","ministro","israel\u00ed","guerra","d\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moshe dayan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"GAL, crimen de estado\".","timer":30,"tags":["autor","gal","crimen","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alvaro baeza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n le dec\u00eda Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar que se fuera?","timer":30,"tags":["mar\u00eda","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 s\u00edmbolo indoeuropeo se apropiaron los nazis cambiando totalmente el significado del mismo?","timer":30,"tags":["significado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esvastica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro espa\u00f1ol negoci\u00f3 la entrada de nuestro pa\u00eds en la CEE?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","entrada","pa\u00eds","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando moran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico espa\u00f1ol era conocido por el sobrenombre de \"Viejo Profesor\" (apellidos)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol","sobrenombre","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierno galvan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico iran\u00ed mont\u00f3 su cuartel general, en 1978, en Neauphle-le-Ch\u00e2teau?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","cuartel","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jomeini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antes de erigirse en ciudades aut\u00f3nomas, a qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma pertenec\u00edan supuestamente Ceuta y Melilla.","timer":30,"tags":["aut\u00f3nomas","comunidad","aut\u00f3noma","pertenec\u00edan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del \u00faltimo dictador espa\u00f1ol.","timer":30,"tags":["apellido","dictador","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la que fue alcaldesa de Sevilla por el PP.","timer":30,"tags":["alcaldesa","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soledad becerril","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre y apellido de \"la Dama de Hierro\".","timer":30,"tags":["apellido","dama","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Segundo apellido de Fidel Castro.","timer":30,"tags":["apellido","fidel","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ruz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas de la Organizaci\u00f3n para la Unidad Africana.","timer":30,"tags":["siglas","organizaci\u00f3n","unidad","africana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 partido prest\u00f3 su apoyo Sara Montiel?","timer":30,"tags":["partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n asesinaron en el motel Lorraine en 1968 (nombre completo)?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martin luther king","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n asesin\u00f3 Nathuran Godse en 1948?","timer":30,"tags":["asesin\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n quer\u00edan en 1979 los estudiantes iran\u00edes a cambio de los rehenes estadounidenses?","timer":30,"tags":["cambio","rehenes","estadounidenses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sha de persia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina en vasco al D\u00eda de la Patria Vasca?","timer":30,"tags":["denomina","vasco","d\u00eda","patria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aberri eguna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 gran potencia restableci\u00f3 totalmente sus relaciones Espa\u00f1a en 1977?","timer":30,"tags":["potencia","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union sovietica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otros pa\u00edses firmaron el Pacto Andino, Colombia, Per\u00fa y Bolivia en 1969?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","firmaron","pacto","colombia","per\u00fa","bolivia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador y chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 banda terrorista alemana era la dirigente anarquista Ulrike Meinhoff que se suicid\u00f3 en 1976?","timer":30,"tags":["banda","terrorista","alemana","dirigente","anarquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baader meinhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 sovi\u00e9tico era la hija que emigr\u00f3 a Am\u00e9rica el 21 de abril de 1967?","timer":30,"tags":["sovi\u00e9tico","hija","am\u00e9rica","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stalin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o dijo Franco en su mensaje de fin de a\u00f1o: \"Todo ha quedado atado y bien atado\"?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1969","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o jur\u00f3 JFK el cargo de presidente de los EE.UU.?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","jur\u00f3","cargo","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1961","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o regresaron del exilio Alberti y la Pasionaria?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","exilio","pasionaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se proclam\u00f3 el estado de excepci\u00f3n en toda Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","estado","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1969","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad lloraron por primera vez Felipe Gonz\u00e1lez y Alfonso Guerra?","timer":30,"tags":["ciudad","felipe","gonz\u00e1lez","alfonso","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sevilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 mes de 1977 se convocaron las primeras elecciones democr\u00e1ticas despu\u00e9s de la muerte del general Franco?","timer":30,"tags":["mes","elecciones","democr\u00e1ticas","muerte","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"junio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds africano actuaba el Frente de Liberation Nationale?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","africano","actuaba","frente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds europeo rein\u00f3 Juliana de Orange-Nassau de 1948 a 1980?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se proclamaron por primera vez los derechos humanos?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","derechos","humanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ocupaba en 1905 Francisco Largo Caballero?","timer":30,"tags":["cargo","francisco","largo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"concejal de madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 conocido humorista caus\u00f3 un gran esc\u00e1ndalo en 1974 con sus imitaciones de pol\u00edticos en el Club Siglo XXI?","timer":30,"tags":["esc\u00e1ndalo","pol\u00edticos","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedro ruiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 escritor rechaz\u00f3 la presidencia del Ateneo en 1974 por la ejecuci\u00f3n de Puig Antich?","timer":30,"tags":["escritor","rechaz\u00f3","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camilo jose cela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 estadista comunista se apellidaba de segundo Ruz?","timer":30,"tags":["estadista","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fidel castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 exministro de educaci\u00f3n escribi\u00f3 \"La pol\u00edtica de la transici\u00f3n\" (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["exministro","educaci\u00f3n","pol\u00edtica","transici\u00f3n","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria maravall","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 general paname\u00f1o depuso al presidente Arnulfo Arias?","timer":30,"tags":["general","presidente","arias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"omar torrijos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 jefe de estado sentenci\u00f3 a muerte a Dennis Hills en 1975?","timer":30,"tags":["estado","muerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"idi amin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder del Partido Dem\u00f3crata Cristiano italiano fue asesinado en Roma en 1978?","timer":30,"tags":["l\u00edder","partido","dem\u00f3crata","italiano","roma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aldo moro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder ruso estuvo en Camp David en 1973?","timer":30,"tags":["l\u00edder","ruso","camp","david"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leonid brezhnev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro aprob\u00f3 la ley del divorcio en Espa\u00f1a (apellidos)?","timer":30,"tags":["ministro","aprob\u00f3","divorcio","espa\u00f1a","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernandez ordo\u00f1ez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 monarca proclam\u00f3 la independencia del Congo Belga?","timer":30,"tags":["monarca","independencia","belga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"balduino i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 n\u00famero de tel\u00e9fono fue inaugurado en Espa\u00f1a en 1960 para denunciar sucesos delictivos?","timer":30,"tags":["n\u00famero","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"091","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds centroamericano rompi\u00f3 sus relaciones con los EEUU el 9 de enero de 1964?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","eeuu","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds era considerado por sus pol\u00edticos como \"la reserva espiritual de Occidente\"?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","considerado","pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds europeo desafi\u00f3 a los EEUU reconociendo formalmente a la Rep\u00fablica Popular China en 1964?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo","desafi\u00f3","eeuu","formalmente","rep\u00fablica","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido gobernaba cuando se aprob\u00f3 la ley del divorcio?","timer":30,"tags":["partido","aprob\u00f3","divorcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ucd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 el 9 de noviembre de 1989?","timer":30,"tags":["noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caida del muro de berlin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico apareci\u00f3 en 1976 en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el pais","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico se edita en el n\u00famero 299 Oeste de la calle 43 de Nueva York?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","edita","n\u00famero","calle"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"the new york times","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico espa\u00f1ol viaj\u00f3 a Libia para entrevistarse con Gadafi (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol","gadafi","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de Guinea Ecuatorial fue ejecutado el 29 de septiembre de 1979?","timer":30,"tags":["presidente","guinea","ecuatorial","ejecutado","septiembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco macias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EEUU naci\u00f3 y muri\u00f3 en los mismos a\u00f1os que Ho Chi Minh (apellido)?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","muri\u00f3","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eisenhower","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EEUU orden\u00f3 la operaci\u00f3n fracasada de rescatar a los rehenes de la embajada norteamericana en Teher\u00e1n?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","operaci\u00f3n","rehenes","embajada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente italiano estuvo condenado a muerte por los alemanes durante la II Guerra Mundial?","timer":30,"tags":["presidente","italiano","condenado","muerte","alemanes","guerra","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sandro pertini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 primer ministro brit\u00e1nico dimiti\u00f3 el 6 de abril de 1955?","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico","dimiti\u00f3","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"winston churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 revista de ultraderecha apareci\u00f3 en 1967 y se constituy\u00f3 durante la Transici\u00f3n en partido pol\u00edtico?","timer":30,"tags":["revista","ultraderecha","constituy\u00f3","transici\u00f3n","partido","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza nueva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey hubo de exiliarse a ra\u00edz del \"Golpe de los coroneles\" en su pa\u00eds?","timer":30,"tags":["rey","ra\u00edz","golpe","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constantino de grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se abri\u00f3 el 15 de diciembre de 1982 tras 13 a\u00f1os de bloqueo?","timer":30,"tags":["diciembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verja de gibraltar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 secretario general de un partido dimiti\u00f3 el 9 de junio de 1982?","timer":30,"tags":["secretario","general","partido","dimiti\u00f3","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"santiago carrillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas BNG (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["significan","siglas","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bloque nacionalista gallego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n accede al secretariado del Partido Comunista de la URSS en 1985?","timer":30,"tags":["partido","comunista","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gorbachov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"A Espa\u00f1a no va a reconocerla ni la madre que la pari\u00f3\"?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso guerra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo textualmente al final de su vida: \"Hay que hacerse espa\u00f1olista\", tras haber sostenido siempre lo contrario?","timer":30,"tags":["contrario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dimiti\u00f3 como primer ministro de Israel el 16 de junio de 1963?","timer":30,"tags":["dimiti\u00f3","ministro","israel","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david ben gurion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el l\u00edder del Partido Socialista Popular antes de fusionarse con el PSOE (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["l\u00edder","partido","socialista","psoe","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrique tierno galvan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de la Generalitat catalana en el a\u00f1o 2000?","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","catalana","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jordi pujol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"La revoluci\u00f3n en la escuela\" en 1933?","timer":30,"tags":["revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodolfo llopis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 el libro \"El negocio de la libertad\"?","timer":30,"tags":["libro","libertad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jesus cacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n felicit\u00f3 en 1898 al presidente de los EEUU por su victoria contra Espa\u00f1a en la guerra del Caribe y las Filipinas?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","victoria","espa\u00f1a","guerra","filipinas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n firmaba sus escritos contra la masoner\u00eda con el seud\u00f3nimo Jakim Boor (1946-1952) (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n firm\u00f3 el acuerdo de ratificaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n conjunta entre Espa\u00f1a y los EEUU siendo su primer acto como jefe de estado?","timer":30,"tags":["acuerdo","espa\u00f1a","eeuu","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue cabeza de lista al Parlamento Europeo por el PP en las elecciones de 1999?","timer":30,"tags":["cabeza","parlamento","europeo","pp","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"loyola de palacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer director de 'Hora 25'?","timer":30,"tags":["director"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"martin ferrand","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer portavoz del gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez?","timer":30,"tags":["portavoz","gobierno","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo sotillos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegido presidente de Argentina en junio de 1973?","timer":30,"tags":["presidente","argentina","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de la Xunta de Galicia de 1990 a 2005?","timer":30,"tags":["presidente","xunta","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 la Segunda Internacional?","timer":30,"tags":["internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 un partido pol\u00edtico en 1879, en una taberna situada a las espaldas de la Puerta del Sol en Madrid?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","situada","sol","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pablo iglesias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n precedi\u00f3 a Carter en la presidencia de los EEUU?","timer":30,"tags":["precedi\u00f3","carter","presidencia","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerald ford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n precedi\u00f3 a Miguel de la Madrid como presidente de M\u00e9xico, de 1976 a 1982?","timer":30,"tags":["precedi\u00f3","miguel","madrid","presidente","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose lopez portillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n proclam\u00f3 la Rep\u00fablica Catalana en abril de 1931 (apellido)?","timer":30,"tags":["rep\u00fablica","catalana","abril","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se convirti\u00f3 en 1979 en la primera jefa de gobierno en Europa?","timer":30,"tags":["convirti\u00f3","gobierno","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes hicieron la huelga m\u00e1s importante de Espa\u00f1a en 1962?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","huelga","importante","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mineros de asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de La Coru\u00f1a de 1983 a 2006.","timer":30,"tags":["alcalde","coru\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco vazquez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de Madrid de UCD (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["alcalde","madrid","ucd","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agustin rodriguez sahagun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de Madrid en 1976 (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["alcalde","madrid","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose luis alvarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de Madrid en 2002 (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["alcalde","madrid","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria alvarez del manzano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aliado de Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil Robles (apellido).","timer":30,"tags":["mar\u00eda","gil","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lerroux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"Bizkaia no es Espa\u00f1a\".","timer":30,"tags":["autor","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"Contra el felipismo\" (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["autor","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico jimenez losantos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"Cr\u00f3nicas del acabose\" (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["autor","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico jimenez losantos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"El vuelo del halc\u00f3n\" (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["autor","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"graciano palomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"Espa\u00f1a: la sociedad violada\", antiguo ministro de cultura de UCD (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["autor","espa\u00f1a","sociedad","antiguo","ministro","cultura","ucd","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ricardo de la cierva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"La \u00faltima salida de Manuel Aza\u00f1a\".","timer":30,"tags":["autor","salida","manuel","aza\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico jimenez losantos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor del libro \"Un mill\u00f3n de votos\", que se refiere a los resultados de las elecciones generales del a\u00f1o 1993 (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["autor","libro","votos","refiere","elecciones","generales","a\u00f1o","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justino sinova","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autora de \"El largo camino hacia el poder\".","timer":30,"tags":["autora","largo","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autora de la biograf\u00eda de la reina Do\u00f1a Sof\u00eda (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["autora","reina","sof\u00eda","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pilar urbano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Candidato del PSOE a la presidencia del gobierno en las elecciones del a\u00f1o 2000 (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["candidato","psoe","presidencia","gobierno","elecciones","a\u00f1o","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joaquin almunia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Coalici\u00f3n a la que perteneci\u00f3 Rosa Aguilar hasta 2009.","timer":30,"tags":["coalici\u00f3n","rosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"izquierda unida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contra qu\u00e9 presidente del gobierno espa\u00f1ol iba dirigida la Operaci\u00f3n Galaxia.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol","operaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Coordinador de IU en el Pa\u00eds Vasco entre 1995 y 2009.","timer":30,"tags":["coordinador","iu","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier madrazo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diputado de la CEDA, cu\u00f1ado de Franco (apellidos).","timer":30,"tags":["diputado","franco","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"serrano su\u00f1er","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diputado de UPN primero y el Partido Popular despu\u00e9s, autor de \"So\u00f1ando con la paz\".","timer":30,"tags":["diputado","partido","autor","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaime ignacio del burgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Director del diario El Mundo desde su fundaci\u00f3n en 1989 hasta 2014.","timer":30,"tags":["director","diario","mundo","fundaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedro j ramirez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Director del peri\u00f3dico ABC entre los a\u00f1os 1999-2004 y 2005-2008.","timer":30,"tags":["director","peri\u00f3dico","abc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio zarzalejos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dirigente del PNV durante la Rep\u00fablica.","timer":30,"tags":["dirigente","pnv","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio aguirre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El que era presidente del PDP.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oscar alzaga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El que fue presidente del Partido Liberal.","timer":30,"tags":["presidente","partido","liberal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio segurado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Exdiputado de IU que antes fue alcalde de C\u00f3rdoba.","timer":30,"tags":["iu","alcalde","c\u00f3rdoba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio anguita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Exministra de UCD que luego fue alcaldesa.","timer":30,"tags":["exministra","ucd","alcaldesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soledad becerril","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso historiador que fue ministro de UCD.","timer":30,"tags":["ministro","ucd"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ricardo de la cierva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Figura clave del Consejo de Defensa en marzo de 1939.","timer":30,"tags":["figura","clave","consejo","marzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julian besteiro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fiscal General del Estado de 1996 a 2000.","timer":30,"tags":["fiscal","general","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jesus cardenal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue presidente de las juventudes de UCD y ahora est\u00e1 en el PP.","timer":30,"tags":["presidente","juventudes","ucd","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier arenas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador de una red de espionaje de los nacionales durante la Guerra Civil en Madrid (apellidos).","timer":30,"tags":["fundador","espionaje","nacionales","guerra","civil","madrid","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gutierrez mellado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador del diario La Raz\u00f3n.","timer":30,"tags":["fundador","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luis maria anson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador y director de la revista \u00c9poca desde 1985 a 2000.","timer":30,"tags":["fundador","director","revista","\u00e9poca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaime campmany","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe del KGB y presidente de la URSS en 1983.","timer":30,"tags":["presidente","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yuri andropov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La mujer de Lionel Jospin declar\u00f3 obsoletas y arcaicas las teor\u00edas feministas del \"segundo sexo\". Qui\u00e9n las representaba.","timer":30,"tags":["mujer","declar\u00f3","teor\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simone de beauvoir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra del PSOE que hizo popular el lema \"P\u00f3ntelo, p\u00f3nselo\".","timer":30,"tags":["ministra","psoe","lema"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"matilde fernandez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Asuntos Exteriores entre 1957 y 1969 (apellido).","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castiella","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Cultura del segundo gobierno de la UCD.","timer":30,"tags":["ministro","cultura","gobierno","ucd"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ricardo de la cierva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Fomento del primer gobierno del PP (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["ministro","fomento","gobierno","pp","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rafael arias salgado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Hacienda y Obras P\u00fablicas (1931-1933).","timer":30,"tags":["ministro","hacienda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indalecio prieto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro que estuvo con UCD y luego con el PSOE (apellidos).","timer":30,"tags":["ministro","ucd","psoe","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernandez ordo\u00f1ez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la \"Pasionaria\".","timer":30,"tags":["pasionaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolores ibarruri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del alcalde de Barcelona entre 1997 y 2006.","timer":30,"tags":["alcalde","barcelona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joan clos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del autor de \"Bizkaia por su independencia\".","timer":30,"tags":["autor","independencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del candidato de IU a las elecciones generales del 2000.","timer":30,"tags":["candidato","iu","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco frutos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del jefe de la Casa Real entre 1993 y 2002.","timer":30,"tags":["casa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando almansa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del ministro de Trabajo sustituto de Javier Arenas.","timer":30,"tags":["ministro","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel pimentel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del portavoz del PNV en el Congreso de 1986 a 2004.","timer":30,"tags":["portavoz","pnv","congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"i\u00f1aki anasagasti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del secretario general del PSOE tras Felipe Gonz\u00e1lez.","timer":30,"tags":["secretario","general","psoe","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joaquin almunia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Particip\u00f3 en la defensa del Cuartel de la Monta\u00f1a, estuvo en la Modelo, esp\u00eda de los nacionales, amigo de Guti\u00e9rrez Mellado.","timer":30,"tags":["cuartel","modelo","nacionales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gustavo villapalos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Periodista autor de \"La Guerra de las Rosas\".","timer":30,"tags":["periodista","autor","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raul heras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidenta del Congreso de los Diputados entre 2000 y 2004.","timer":30,"tags":["presidenta","congreso","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luisa fernanda rudi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidenta del Senado (1998-2000).","timer":30,"tags":["presidenta","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esperanza aguirre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente auton\u00f3mico de Murcia de 1995 a 2014.","timer":30,"tags":["presidente","auton\u00f3mico","murcia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramon luis valcarcel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Cantabria entre 2003 y 2011.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel angel revilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Castilla y Le\u00f3n entre 1991 y 2001.","timer":30,"tags":["presidente","castilla","le\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan jose lucas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Castilla-La Mancha de 1983 a 2004.","timer":30,"tags":["presidente","castillala","mancha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose bono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Eusko Alkartasuna de 1986 a 1999.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos garaikoetxea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Comunidad de Madrid en el a\u00f1o 2000.","timer":30,"tags":["presidente","comunidad","madrid","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto ruiz-gallardon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Generalitat durante 1932 (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"companys","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Generalitat valenciana en el a\u00f1o 2000, detenido en 2018 por corrupci\u00f3n.","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","valenciana","a\u00f1o","detenido","corrupci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo zaplana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Junta de Andaluc\u00eda de 1990 a 2009.","timer":30,"tags":["presidente","junta","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel chaves","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Junta de Extremadura de 1983 a 2007 (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["presidente","junta","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos rodriguez ibarra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Navarra entre 1996 y 2011.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel sanz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno de Espa\u00f1a entre 1907 y 1909.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio maura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Gobierno de La Rioja de 1995 a 2015.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedro sanz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Grupo PRISA hasta 2007.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jesus de polanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Grupo ZETA de comunicaci\u00f3n en 2000.","timer":30,"tags":["presidente","comunicaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio asensio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del mayor grupo catal\u00e1n de comunicaci\u00f3n en 2000 (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","catal\u00e1n","comunicaci\u00f3n","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"godo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Partido Andalucista hasta su retirada en 2004 (apellidos).","timer":30,"tags":["presidente","partido","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojas marcos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del PNV de 1980 a 1984 y de 1985 a 2004.","timer":30,"tags":["presidente","pnv"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xabier arzalluz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del PP vasco de 1996 a 2004.","timer":30,"tags":["presidente","pp","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos iturgaiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de la Generalitat tras la muerte de Franco (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","muerte","franco","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tarradellas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de la Transici\u00f3n (1973-1976).","timer":30,"tags":["presidente","transici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos arias navarro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente del Congreso de los Diputados del PSOE (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["presidente","congreso","diputados","psoe","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gregorio peces barba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera mujer ministra de la democracia espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["mujer","ministra","democracia","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soledad becerril","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Profesi\u00f3n de Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n.","timer":30,"tags":["profesi\u00f3n","alberto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fiscal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Profesi\u00f3n original de Felipe Gonz\u00e1lez.","timer":30,"tags":["profesi\u00f3n","original","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abogado laboralista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario general del PP de 1999 a 2008.","timer":30,"tags":["secretario","general","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier arenas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario general del PSOE en 1935.","timer":30,"tags":["secretario","general","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indalecio prieto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario general del PSOE tras el Congreso de Suresnes.","timer":30,"tags":["secretario","general","psoe","congreso","suresnes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera al frente de Falange Espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["sucesor","antonio","rivera","frente","falange","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel hedilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Tierno Galv\u00e1n en la alcald\u00eda de Madrid.","timer":30,"tags":["sucesor","tierno","galv\u00e1n","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan barranco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo jefe de la Alemania Oriental (apellido).","timer":30,"tags":["alemania","oriental","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"honnecker","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo ministro de Trabajo con Franco, en 1975.","timer":30,"tags":["ministro","trabajo","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vicepresidente econ\u00f3mico del gobierno de Aznar en 2003-2004, juzgado por la gran estafa de Bankia.","timer":30,"tags":["vicepresidente","gobierno","aznar","juzgado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodrigo rato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Colaborador comentarista pol\u00edtico y cr\u00edtico (castellonense, nacido en 1936) que escribe en El Pa\u00eds.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel vicent","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es en Espa\u00f1a la norma que rige sobre todas las normas?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","norma","normas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la ley b\u00e1sica procesal espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["procesal","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica del poder judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 jurisprudencia se considera m\u00e1s com\u00fanmente fuente de derecho?","timer":30,"tags":["fuente","derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sentencias del tribunal supremo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 Tribunal se encarga de revisar la gesti\u00f3n administrativa del Estado?","timer":30,"tags":["tribunal","administrativa","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunal de cuentas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es la duquesa de Lugo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infanta elena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se aboli\u00f3 en Espa\u00f1a la pena de muerte?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","espa\u00f1a","muerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el fundador de la Falange?","timer":30,"tags":["fundador","falange"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio primo de rivera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el dictador argentino durante la Copa del Mundo disputada en ese pa\u00eds en 1978 (apellido)?","timer":30,"tags":["dictador","argentino","mundo","pa\u00eds","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"videla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 las elecciones para presidente en Argentina en 1989 y 1995 (nombres y apellido)?","timer":30,"tags":["elecciones","presidente","argentina","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos saul menem","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el sistema pol\u00edtico preferido por Plat\u00f3n y Arist\u00f3teles?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","arist\u00f3teles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aristocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue jefe del estado espa\u00f1ol entre 1975 y 2014?","timer":30,"tags":["estado","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Diccionario) Robo por parte de un dirigente de bienes del erario p\u00fablico.","timer":30,"tags":["diccionario","dirigente","bienes","p\u00fablico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"latrocinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 pa\u00eds trabajaba el famoso esp\u00eda Richard Sorge?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","richard"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union sovietica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 escritor, dramaturgo y estadista checo fund\u00f3 el grupo Carta 77 por los derechos de los trabajadores?","timer":30,"tags":["escritor","estadista","carta","derechos","trabajadores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vaclav havel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder sindical polaco, fundador de Solidaridad, ser\u00eda m\u00e1s tarde elegido presidente de su pa\u00eds?","timer":30,"tags":["l\u00edder","sindical","fundador","solidaridad","presidente","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lech walesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico ingl\u00e9s aparec\u00eda siempre con un puro en la boca?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"winston churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se les dice com\u00fanmente a los socialistas, comunistas y progresistas?","timer":30,"tags":["socialistas","comunistas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el dem\u00f3crata que perdi\u00f3 las elecciones en los EEUU en el 2000?","timer":30,"tags":["dem\u00f3crata","elecciones","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al gore","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el primer y segundo nombre de Per\u00f3n?","timer":30,"tags":["per\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os dur\u00f3 el primer mandato de Carlos Menem?","timer":30,"tags":["mandato","carlos","menem"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6 a\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda se celebra el D\u00eda de la Independencia en Argentina?","timer":30,"tags":["d\u00eda","celebra","independencia","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9 de julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda se celebra el D\u00eda de la Independencia en los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["d\u00eda","celebra","independencia","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4 de julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n de los siguientes nunca fue presidente argentino: Sarmiento, Sol\u00eds, Rivadavia, Mitre, Per\u00f3n o Menem?","timer":30,"tags":["presidente","argentino","per\u00f3n","menem"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido de los dos candidatos a presidente de los Estados Unidos en 2000.","timer":30,"tags":["apellido","candidatos","presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bush y gore","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando hay un golpe de estado, \u00bfqui\u00e9nes gobiernan?","timer":30,"tags":["golpe","estado","qui\u00e9nes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"militares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer nombre de la l\u00edder de las Madres de Plaza de Mayo desde 1979.","timer":30,"tags":["l\u00edder","plaza","mayo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hebe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 universidad espa\u00f1ola se declar\u00f3 a Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar persona non grata en 1999?","timer":30,"tags":["universidad","espa\u00f1ola","declar\u00f3","mar\u00eda","aznar","persona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"universidad autonoma de barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el segundo apellido de Franco?","timer":30,"tags":["apellido","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bahamonde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 instituci\u00f3n se refieren las siglas INI?","timer":30,"tags":["instituci\u00f3n","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"instituto nacional de industria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se produjo la adhesi\u00f3n de Espa\u00f1a a las Naciones Unidas?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","produjo","adhesi\u00f3n","espa\u00f1a","naciones","unidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1955","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 texto aparece en la bandera de Brasil?","timer":30,"tags":["bandera","brasil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ordem e progresso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los autores del \"Manifiesto comunista\" (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","autores","manifiesto","comunista","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karl marx y friedrich engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro de Hacienda tuvo que ordenar la salida de las reservas de oro espa\u00f1olas hacia la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica al estallar la Guerra Civil?","timer":30,"tags":["ministro","hacienda","salida","espa\u00f1olas","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica","guerra","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan negrin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de la UCD cuando ganaron las elecciones en 1977?","timer":30,"tags":["presidente","ucd","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer dirigente comunista que rechaz\u00f3 el principio de gobierno de partido \u00fanico, a favor de una democracia multipartidista?","timer":30,"tags":["dirigente","comunista","rechaz\u00f3","gobierno","partido","democracia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imre nagy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 en 1982 el CDS?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n nacionaliz\u00f3 el canal de Suez?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gamal abdel nasser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n proclam\u00f3 en 1945 la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Vietnam?","timer":30,"tags":["rep\u00fablica","democr\u00e1tica","vietnam"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ho chi minh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se enfrent\u00f3 en 1990 a Fujimori en las elecciones peruanas como candidato del Frente Democr\u00e1tico?","timer":30,"tags":["enfrent\u00f3","fujimori","elecciones","candidato","frente","democr\u00e1tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mario vargas llosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Roosevelt en la presidencia de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","roosevelt","presidencia","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harry truman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se apellidaba el almirante presidente del gobierno que muri\u00f3 en atentado de ETA en 1973?","timer":30,"tags":["almirante","presidente","gobierno","muri\u00f3","atentado","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carrero blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el premio de periodismo m\u00e1s conocido de los EEUU?","timer":30,"tags":["premio","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulitzer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 flor fue el s\u00edmbolo de la revoluci\u00f3n portuguesa de 1974?","timer":30,"tags":["revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clavel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue ministra de Cultura y despu\u00e9s presidenta del Senado?","timer":30,"tags":["ministra","cultura","presidenta","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esperanza aguirre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contra qu\u00e9 misiles iraqu\u00edes estaban emplazados los Patriot norteamericanos en la Guerra del Golfo.","timer":30,"tags":["misiles","guerra","golfo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"scud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso por frases, como \"Mire usted...\", \"V\u00e1yase Sr. Gonz\u00e1lez\" y \"Espa\u00f1a va bien\".","timer":30,"tags":["sr","gonz\u00e1lez","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se present\u00f3 a unas primarias y, de dos candidatos, qued\u00f3 el segundo. Si no es Borrell, qui\u00e9n puede ser.","timer":30,"tags":["present\u00f3","candidatos","borrell"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joaquin almunia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 equivale en Espa\u00f1a el \"chancellor of the exchequer\" brit\u00e1nico?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ministro de economia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el principal partido nacionalista gal\u00e9s?","timer":30,"tags":["partido","nacionalista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"playd cymru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo del partido republicano estadounidense?","timer":30,"tags":["partido","republicano","estadounidense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elefante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el tercer partido en importancia en el Reino Unido?","timer":30,"tags":["partido","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido liberal democrata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estado norteamericano fue gobernador Bill Clinton antes de convertirse en presidente de los EEUU?","timer":30,"tags":["estado","norteamericano","gobernador","bill","clinton","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arkansas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador Pol Pot?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","dictador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camboya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grupo pol\u00edtico lideraba Pol Pot?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jemeres rojos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Chistes: Qu\u00e9 son 1000 pol\u00edticos en el fondo del mar.","timer":30,"tags":["pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un buen comienzo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de exteriores brit\u00e1nico entre 1997 y 2001.","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robin cook","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del primer ministro brit\u00e1nico de 1997 a 2007.","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tony blair","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 mujer nombr\u00f3 Calvo Sotelo ministra de cultura?","timer":30,"tags":["mujer","calvo","sotelo","ministra","cultura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soledad becerril","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a un acuerdo suscrito por tres partes?","timer":30,"tags":["denomina","acuerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tripartito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos vicepresidentes de los Estados Unidos hab\u00edan llegado a presidentes hasta el 2014?","timer":30,"tags":["estados","llegado","presidentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trece","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad fue alcalde Narc\u00eds Serra?","timer":30,"tags":["ciudad","alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barcelona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ministerio es el documento b\u00e1sico Plan Estrat\u00e9gico Conjunto?","timer":30,"tags":["ministerio","plan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"defensa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Belisario Betancur?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 Salvador Allende?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","muri\u00f3","salvador","allende"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1973","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se firm\u00f3 el tratado de adhesi\u00f3n de Espa\u00f1a a la CEE?","timer":30,"tags":["fecha","tratado","adhesi\u00f3n","espa\u00f1a","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12 junio 1985","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 el Tribunal Internacional de Justicia?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","tribunal","internacional","justicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 disposici\u00f3n tiene mayor rango en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["rango","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente sucedi\u00f3 a Gerald Ford?","timer":30,"tags":["presidente","sucedi\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sindicato se unific\u00f3 con la UGT en 1977?","timer":30,"tags":["sindicato","ugt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union sindical obrera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n cre\u00f3 el movimiento nacionalista \"la Joven Italia\" (apellido)?","timer":30,"tags":["cre\u00f3","movimiento","nacionalista","joven","italia","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mazzini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dej\u00f3 de ser presidente del gobierno en Espa\u00f1a el 1 de julio de 1976 (apellidos)?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1a","julio","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arias navarro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el jefe del gobierno portugu\u00e9s derrocado por los militares el 25 de abril de 1974?","timer":30,"tags":["gobierno","portugu\u00e9s","derrocado","militares","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marcelo caetano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Brezhnev como primer secretario del PCUS?","timer":30,"tags":["brezhnev","secretario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yuri andropov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos parlamentarios logr\u00f3 el PP en las elecciones de 1996?","timer":30,"tags":["parlamentarios","pp","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"156","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder kurdo fue condenado a muerte por \"traici\u00f3n y tentativa de dividir Turqu\u00eda\"?","timer":30,"tags":["l\u00edder","kurdo","condenado","muerte","turqu\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abdala ocalan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico laborista sucedi\u00f3, en 1999, a Benjamin Netanyahu como primer ministro?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","laborista","sucedi\u00f3","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ehud barak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el ministro espa\u00f1ol de Justicia en el a\u00f1o 2000?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","justicia","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angel acebes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era en 2000 el ministro espa\u00f1ol de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n (nombre completo)?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","agricultura","alimentaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel arias ca\u00f1ete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era en 2000 el ministro espa\u00f1ol de Asuntos Exteriores?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep pique","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era en 2000 el ministro espa\u00f1ol de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","educaci\u00f3n","cultura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pilar del castillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era en 2000 el ministro espa\u00f1ol de la Presidencia y vicepresidente primero?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","presidencia","vicepresidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mariano rajoy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era en 2000 el ministro espa\u00f1ol de Trabajo y Asuntos Sociales?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","trabajo","sociales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos aparicio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era la ministra espa\u00f1ola de Sanidad y Consumo en 2000?","timer":30,"tags":["ministra","espa\u00f1ola","sanidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celia villalobos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el ministro espa\u00f1ol de Defensa de 2000 a 2004?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico trillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro espa\u00f1ol de Econom\u00eda entre 1996 y 2004 que luego fue juzgado por todo tipo de delitos financieros.","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","econom\u00eda","juzgado","delitos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodrigo rato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro espa\u00f1ol de Fomento entre 2000 y 2004.","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","fomento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco alvarez cascos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro espa\u00f1ol del Interior entre 1996 y 2001.","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol","interior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaime mayor oreja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 diario vasco fue cerrado por presunta colaboraci\u00f3n con ETA?","timer":30,"tags":["diario","vasco","cerrado","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"egin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds se anexion\u00f3 el antiguo T\u00edbet?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","antiguo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Discurso militar o pol\u00edtico con \u00e1nimo de enardecer al p\u00fablico.","timer":30,"tags":["discurso","militar","pol\u00edtico","p\u00fablico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arenga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pol\u00edtico sovi\u00e9tico asesin\u00f3 Ram\u00f3n Mercader por orden de Stalin?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","sovi\u00e9tico","asesin\u00f3","ram\u00f3n","orden","stalin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liev trotski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es presidente Daniel Ortega (a 2014)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicaragua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador Idi Amin?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","dictador","idi","amin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uganda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 c\u00e1rcel cumpli\u00f3 su condena Rudolph Hess?","timer":30,"tags":["c\u00e1rcel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"spandau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 isla intervinieron los Estados Unidos en 1983?","timer":30,"tags":["isla","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder comunista hizo famosa la frase \"No pasar\u00e1n\"?","timer":30,"tags":["l\u00edder","comunista","famosa","frase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolores ibarruri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organizaci\u00f3n sindical espa\u00f1ola se fund\u00f3 en 1910?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","sindical","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cnt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Carrero Blanco en la presidencia del gobierno de Espa\u00f1a (apellidos)?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","carrero","blanco","presidencia","gobierno","espa\u00f1a","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arias navarro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Kennedy al frente de los EEUU?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","kennedy","frente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lyndon b johnson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Actividad de los que rigen o aspiran a regir los asuntos p\u00fablicos.","timer":30,"tags":["actividad","p\u00fablicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"politica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acto p\u00fablico de propaganda pol\u00edtica en el que intervienen varios oradores.","timer":30,"tags":["p\u00fablico","propaganda","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mitin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Agente diplom\u00e1tico que representa al estado en capitales extranjeras.","timer":30,"tags":["diplom\u00e1tico","representa","estado","capitales","extranjeras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"embajador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autoridad que reside en el pueblo y se ejerce por medio de sus \u00f3rganos constitucionales representativos.","timer":30,"tags":["autoridad","pueblo","ejerce","medio","\u00f3rganos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soberania nacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Consulta que los poderes p\u00fablicos someten al voto popular directo.","timer":30,"tags":["poderes","p\u00fablicos","voto","directo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plebiscito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Corporaci\u00f3n para la administraci\u00f3n de los intereses de un municipio.","timer":30,"tags":["corporaci\u00f3n","administraci\u00f3n","municipio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ayuntamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Delito de un cargo p\u00fablico que consiste en dictar resoluciones injustas a sabiendas del perjuicio que ello produce.","timer":30,"tags":["delito","cargo","p\u00fablico","consiste","produce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"prevaricacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En sentido figurado, ministerio.","timer":30,"tags":["sentido","ministerio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cartera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estalinista ac\u00e9rrimo, bajo su mando Albania se mantuvo como el pa\u00eds m\u00e1s herm\u00e9tico de Europa.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enver hoxha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno representativo en que el poder reside en el pueblo, personificado por un presidente.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","poder","pueblo","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gobierno de un estado durante la minor\u00eda de edad o incapacidad del leg\u00edtimo rey.","timer":30,"tags":["gobierno","estado","minor\u00eda","edad","leg\u00edtimo","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe de cada uno de los departamentos en que se divide el gobierno de una naci\u00f3n.","timer":30,"tags":["divide","gobierno","naci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ministro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Organizaci\u00f3n de personas destinada a adquirir el poder, para ejercer un programa pol\u00edtico.","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","personas","destinada","poder","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Persona que gobierna un estado durante la minor\u00eda de edad del leg\u00edtimo rey.","timer":30,"tags":["persona","gobierna","estado","minor\u00eda","edad","leg\u00edtimo","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del ayuntamiento de un municipio.","timer":30,"tags":["presidente","ayuntamiento","municipio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proposici\u00f3n presentada en una asamblea para expresar disconformidad con el gobierno.","timer":30,"tags":["asamblea","expresar","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mocion de censura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Renuncia voluntaria al cargo que se desempe\u00f1a.","timer":30,"tags":["renuncia","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dimision","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Representante de un estado en ciudades extranjeras no capitales.","timer":30,"tags":["representante","estado","extranjeras","capitales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reuni\u00f3n de afiliados para decidir sobre aspectos referentes al partido.","timer":30,"tags":["partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"congreso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reuni\u00f3n de los ministros bajo la presidencia del jefe de gobierno.","timer":30,"tags":["ministros","presidencia","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de ministros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sistema electoral para la provisi\u00f3n de cargos.","timer":30,"tags":["electoral","cargos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sufragio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Soborno a un funcionario p\u00fablico.","timer":30,"tags":["funcionario","p\u00fablico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cohecho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tiempo durante el cual funcionan los cuerpos legislativos.","timer":30,"tags":["tiempo","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"legislatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"El coraz\u00f3n late a la izquierda\"?","timer":30,"tags":["izquierda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oskar lafontaine","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 el libro conocido como \"Anti-D\u00fchring\"?","timer":30,"tags":["libro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"friedrich engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre fue conocida la franquista \"Ley de vagos y maleantes\"?","timer":30,"tags":["franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la gandula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 marca era el coche en que el almirante Carrero Blanco \"ascendi\u00f3\" a los cielos?","timer":30,"tags":["almirante","carrero","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dodge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 partido fue simpatizante Francisco \u00c1lvarez Cascos?","timer":30,"tags":["partido","francisco","cascos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falange espa\u00f1ola tradicionalista y de las jons","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministra de \u00bfcultura? no sab\u00eda que 'Air Bag' era una pel\u00edcula espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["ministra","cultura","air","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esperanza aguirre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre dio el ej\u00e9rcito norteamericano a los soldados comunistas de Vietnam del Norte (\u00a1\u00a1Dios m\u00edo, no siento las piernas!!)?","timer":30,"tags":["ej\u00e9rcito","norteamericano","soldados","comunistas","vietnam"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"charlies","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibi\u00f3 el plan trazado por ETA para matar a Carrero Blanco?","timer":30,"tags":["plan","eta","carrero","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"operacion ogro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n ten\u00eda Vlad\u00edmir Putin antes de meterse en pol\u00edtica?","timer":30,"tags":["profesi\u00f3n","vlad\u00edmir","putin","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agente del kgb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 taciturno exministro de Asuntos Exteriores es propietario de una gran cadena hotelera?","timer":30,"tags":["exministro","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abel matutes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00fanico presidente de los EEUU ha permanecido en el poder m\u00e1s de dos mandatos?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franklin delano roosevelt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era en el a\u00f1o 2000 el ministro espa\u00f1ol de Medio Ambiente?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","ministro","espa\u00f1ol","medio","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaume matas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es indefectiblemente nombrado presidente del Consejo General del Poder Judicial?","timer":30,"tags":["nombrado","presidente","consejo","general","poder","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente del tribunal supremo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegido presidente del PSOE en 2000 (arsa arriquitaun)?","timer":30,"tags":["presidente","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel chaves","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Castilla y Le\u00f3n antes que el \u00ednclito Sr. Aznar?","timer":30,"tags":["presidente","castilla","le\u00f3n","sr","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"demetrio madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n mat\u00f3 a Trotski?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramon mercader","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n precedi\u00f3 a Jos\u00e9 Antonio Ardanza como lehendakari vasco?","timer":30,"tags":["precedi\u00f3","antonio","lehendakari","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos garaikoetxea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Fraga en la presidencia de Alianza Popular?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","fraga","presidencia","alianza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio hernandez mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la primera v\u00edctima premeditada en la historia de la banda terrorista ETA.","timer":30,"tags":["historia","banda","terrorista","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"meliton manzanas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del pol\u00edtico catal\u00e1n conocido (entre otras cosas) por su parecido con el maestro Yoda.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jordi pujol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del pol\u00edtico vasco conocido por haber creado el \"peinado ensaimada\".","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"i\u00f1aki anasagasti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Principado de Asturias de 1999 a 2011.","timer":30,"tags":["presidente","principado","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vicente alvarez areces","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00danico portaaviones de la Armada espa\u00f1ola hasta la botadura del Juan Carlos I en 2008.","timer":30,"tags":["armada","espa\u00f1ola","juan","carlos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principe de asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 diario pertenec\u00edan los periodistas que desvelaron el caso Watergate?","timer":30,"tags":["diario","pertenec\u00edan","watergate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"the washington post","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n derrot\u00f3 John F. Kennedy en las elecciones a la presidencia en 1960?","timer":30,"tags":["john","f","kennedy","elecciones","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el sindicato de Lech Walesa (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["sindicato","lech","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solidaridad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 f\u00f3rmula oficial te dirigir\u00edas a un embajador?","timer":30,"tags":["oficial","embajador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"su excelencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conocida la Organizaci\u00f3n Internacional de la Polic\u00eda Criminal?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","internacional","polic\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interpol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 siglas se conoce el organismo de la ONU dedicado a la organizaci\u00f3n de la agricultura y la alimentaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["siglas","conoce","organismo","onu","organizaci\u00f3n","agricultura","alimentaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el \u00f3rgano supremo del Partido Comunista de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","supremo","partido","comunista","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"politburo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era la palabra clave del PSOE para su campa\u00f1a de 1982?","timer":30,"tags":["palabra","clave","psoe","campa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cambio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la edad m\u00ednima que hay que tener para ser presidente de los EEUU?","timer":30,"tags":["edad","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"35 a\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la residencia oficial de los Reyes de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["residencia","oficial","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de la zarzuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la residencia oficial del presidente de Francia?","timer":30,"tags":["residencia","oficial","presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio del eliseo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer presidente de los EEUU que sobrevivi\u00f3 despu\u00e9s de haber sido herido por un arma de fuego?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 fue ministro Manuel Fraga Iribarne en los a\u00f1os 1960 durante el r\u00e9gimen del general Franco?","timer":30,"tags":["ministro","manuel","fraga","iribarne","r\u00e9gimen","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"informacion y turismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente de la rep\u00fablica el arzobispo Makarios III?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chipre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o accedi\u00f3 plenamente al poder el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","accedi\u00f3","poder","partido","socialista","obrero","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1982","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad est\u00e1 la Corte Internacional de Justicia?","timer":30,"tags":["ciudad","internacional","justicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la haya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se celebra la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978?","timer":30,"tags":["fecha","celebra","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6 de diciembre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se origin\u00f3 el esc\u00e1ndalo Flick?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","esc\u00e1ndalo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alcalde recibi\u00f3 a John F. Kennedy en Berl\u00edn Oeste?","timer":30,"tags":["alcalde","john","f","kennedy","berl\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willy brandt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 consider\u00f3 John F. Kennedy su mayor metedura de pata durante su cargo de presidente?","timer":30,"tags":["john","f","kennedy","cargo","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"invasion de la bahia de cochinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dictador fue derrocado por Fidel Castro?","timer":30,"tags":["dictador","derrocado","fidel","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"batista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 edificio oficial estadounidense alberga mayor n\u00famero de oficinas?","timer":30,"tags":["edificio","oficial","estadounidense","alberga","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pentagono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grupo terrorista acab\u00f3 con la vida del presidente Carrero Blanco?","timer":30,"tags":["terrorista","presidente","carrero","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder nacionalista chino fue derrotado por Mao Zedong?","timer":30,"tags":["l\u00edder","nacionalista","chino","mao","zedong"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chiang kai-shek","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 matrimonio lleg\u00f3 a la presidencia y vicepresidencia de un pa\u00eds en 1973?","timer":30,"tags":["matrimonio","presidencia","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo e isabel peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro de Franco se ba\u00f1\u00f3 en la playa de Palomares?","timer":30,"tags":["ministro","franco","palomares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds invadi\u00f3 Chipre en 1974?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","invadi\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds levant\u00f3 una prohibici\u00f3n sobre Arist\u00f3teles, Shakespeare y Dickens el 11 de febrero de 1978?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","levant\u00f3","arist\u00f3teles","febrero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido fund\u00f3 Adolfo Su\u00e1rez despu\u00e9s de UCD (siglas)?","timer":30,"tags":["partido","adolfo","su\u00e1rez","ucd","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cds","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico indio invent\u00f3 el t\u00e9rmino \"Tercer Mundo\"?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","t\u00e9rmino","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nehru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 potencia es miembro permanente del Consejo de Seguridad junto a los EEUU, Rusia, China y Francia?","timer":30,"tags":["potencia","miembro","consejo","seguridad","eeuu","rusia","china","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EE.UU. declar\u00f3: \"No soy un delicuente\" (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","declar\u00f3","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente pronunci\u00f3 la frase: \"Am\u00e9rica para los americanos\"?","timer":30,"tags":["presidente","frase","am\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monroe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey subi\u00f3 al trono de Jordania en 1952?","timer":30,"tags":["rey","trono","jordania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hussein i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 senador de los EE.UU. fue el promotor de la \"caza de brujas\" (apellido)?","timer":30,"tags":["eeuu","promotor","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mccarthy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas CNT?","timer":30,"tags":["significan","siglas","cnt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"confederacion nacional del trabajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas FRAP?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frente revolucionario antifascista y patriota","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas OTAN?","timer":30,"tags":["significan","siglas","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organizacion del tratado del atlantico norte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres l\u00edderes pol\u00edticos firmaron el acuerdo de Camp David?","timer":30,"tags":["pol\u00edticos","firmaron","acuerdo","camp","david"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menajem beguin jimmy carter y anwar al-sadat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n declar\u00f3: \"La Casa Blanca no ha tenido nada que ver en este particular incidente\"?","timer":30,"tags":["declar\u00f3","casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el canciller de la Rep\u00fablica Federal de Alemania desde 1949 hasta 1963?","timer":30,"tags":["canciller","rep\u00fablica","federal","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"konrad adenauer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el jefe de estado de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica anterior a Konstant\u00edn Chernenko?","timer":30,"tags":["estado","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica","konstant\u00edn","chernenko"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yuri andropov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue la primera primer ministro de la India?","timer":30,"tags":["ministro","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indira gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 en 1869 la Alianza de la Democracia Socialista?","timer":30,"tags":["alianza","democracia","socialista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ley\u00f3 el testamento pol\u00edtico del general Franco por radio y televisi\u00f3n?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos arias navarro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n reintrodujo en el pensamiento pol\u00edtico de Occidente las ideas de Arist\u00f3teles?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","ideas","arist\u00f3teles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"santo tomas de aquino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los dos ganadores del premio Nobel de la Paz en 1978?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","premio","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menajem beguin y anwar al-sadat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre de pila de Chaves (expresidente de la Junta de Andaluc\u00eda)?","timer":30,"tags":["pila","chaves","expresidente","junta","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo del PSOE?","timer":30,"tags":["psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un pu\u00f1o y una rosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el presidente peor calificado por los estadounidenses seg\u00fan encuestas de 1999?","timer":30,"tags":["presidente","peor","estadounidenses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bill clinton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el BOE?","timer":30,"tags":["boe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boletin oficial del estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds donde naci\u00f3 el pol\u00edtico Andreas Papandreu.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Profesi\u00f3n relacionada normalmente con los estadistas.","timer":30,"tags":["profesi\u00f3n","normalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"politica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de los reyes de Jordania.","timer":30,"tags":["jordania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abdala y rania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la rep\u00fablica de Polonia de 1995 a 2005 (solo apellido).","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","polonia","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kwasniewski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la principal caracter\u00edstica necesaria para ser presidente de los EE.UU.?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tener dinero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la Revoluci\u00f3n Cultural china?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","comenz\u00f3","revoluci\u00f3n","cultural","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1966","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o empezaron a aparecer las guerrillas guevaristas en Argentina?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1961","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o tuvo lugar el primer congreso catalanista en Barcelona?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","congreso","barcelona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1879","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ndo es el D\u00eda de la Hispanidad?","timer":30,"tags":["d\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12 de octubre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El libro m\u00e1s importante de Marx y Engels fue el...","timer":30,"tags":["libro","importante","marx","engels"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manifiesto comunista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas POUM, partido de la II Rep\u00fablica.","timer":30,"tags":["significado","siglas","partido","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido obrero de unificacion marxista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 a la crisis de 1962 entre la URSS y los EEUU que estuvo a punto de provocar una guerra nuclear?","timer":30,"tags":["crisis","urss","eeuu","guerra","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crisis de los misiles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 personaje hizo frente al golpista Tejero y recibi\u00f3 por ello un empuj\u00f3n (apellidos)?","timer":30,"tags":["frente","golpista","tejero","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gutierrez mellado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El acr\u00f3nimo LOGSE significaba: Ley org\u00e1nica...","timer":30,"tags":["org\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"general del sistema educativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno basada en la unificaci\u00f3n del l\u00edder pol\u00edtico y el religioso.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","basada","l\u00edder","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre y dos apellidos de Aza\u00f1a.","timer":30,"tags":["apellidos","aza\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel aza\u00f1a diaz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtica llevada a cabo por Mija\u00edl Gorbachov que permiti\u00f3, entre otras cosas, la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","cabo","mija\u00edl","gorbachov","muro","berl\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glasnost","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la CEDA que lleg\u00f3 a gobernar en la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola.","timer":30,"tags":["presidente","gobernar","rep\u00fablica","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gil robles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo presidente de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola, antes del exilio.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","espa\u00f1ola","exilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel aza\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la conocida f\u00f3rmula \"Tiene derecho a permanecer en silencio...\"?","timer":30,"tags":["derecho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"formula miranda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o dimiti\u00f3 Richard Nixon, tras el esc\u00e1ndalo del Watergate?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","dimiti\u00f3","richard","nixon","esc\u00e1ndalo","watergate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1974","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido presidente de los Estados Unidos George Bush padre?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","presidente","estados","george","bush","padre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue nombrado Felipe Gonz\u00e1lez secretario general del PSOE?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nombrado","felipe","gonz\u00e1lez","secretario","general","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1974","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se produjo el golpe militar que derroc\u00f3 al gobierno democr\u00e1tico de Salvador Allende?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","produjo","golpe","militar","derroc\u00f3","gobierno","democr\u00e1tico","salvador","allende"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1973","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se produjo la matanza de la plaza de Tiananmen?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","produjo","matanza","plaza","tiananmen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda tuvo lugar la Revoluci\u00f3n de los Claveles en Portugal?","timer":30,"tags":["d\u00eda","revoluci\u00f3n","claveles","portugal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"25 abril 1974","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses suscribieron el acuerdo de paz de Camp David en 1979?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","acuerdo","paz","camp","david"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel y egipto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa CIA (en ingl\u00e9s)?","timer":30,"tags":["cia","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"central intelligence agency","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas GRAPO?","timer":30,"tags":["significan","siglas","grapo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grupos de resistencia antifascista primero de octubre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue destituido tras la Revoluci\u00f3n de los Claveles?","timer":30,"tags":["destituido","revoluci\u00f3n","claveles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marcelo caetano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el predecesor de Ronald Reagan en la presidencia de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["ronald","reagan","presidencia","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 Alianza Popular (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["alianza","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 el Partido Popular (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["partido","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas INE?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"instituto nacional estadistica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ocupa el trono jordano tras la muerte de Husayn I?","timer":30,"tags":["trono","muerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abdala ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Doctrina que niega la autoridad pol\u00edtica.","timer":30,"tags":["doctrina","autoridad","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es m\u00e1s conocido el nacionalsocialismo alem\u00e1n?","timer":30,"tags":["alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nazismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad fue alcaldesa Te\u00f3fila Mart\u00ednez de 1995 a 2015?","timer":30,"tags":["ciudad","alcaldesa","mart\u00ednez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cadiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes eran los \"descamisados\"?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partidarios de peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos desaparecidos se estipula que tuvo Argentina durante la dictadura militar de 1976-1982?","timer":30,"tags":["argentina","dictadura","militar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"30000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso presidente cre\u00f3 el bloque de los \"no alineados\"?","timer":30,"tags":["presidente","cre\u00f3","bloque"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Comunidad Valenciana que dimiti\u00f3 en 2011 por la trama G\u00fcrtel.","timer":30,"tags":["presidente","comunidad","valenciana","dimiti\u00f3","trama"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco camps","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 esp\u00edritu frustr\u00f3 Arias Navarro en la Transici\u00f3n?","timer":30,"tags":["esp\u00edritu","arias","navarro","transici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espiritu del 12 de febrero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos actores han llegado a la presidencia de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["llegado","presidencia","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 fue acusado el expresidente de Austria, Kurt Waldheim?","timer":30,"tags":["acusado","expresidente","kurt","waldheim"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tener un pasado nazi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 partido fue m\u00e1ximo dirigente Jordi Pujol?","timer":30,"tags":["partido","m\u00e1ximo","dirigente","jordi","pujol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"convergencia democratica de catalunya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos convenciones amparan los derechos de un prisionero de guerra?","timer":30,"tags":["derechos","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra y la haya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 entienden los franceses cuando se les habla del PCF?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido comunista frances","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 funcionario es inmediatamente inferior al c\u00f3nsul?","timer":30,"tags":["funcionario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viceconsul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mariscal fue presidente de Yugoslavia?","timer":30,"tags":["mariscal","presidente","yugoslavia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"Mein Kampf\" (Mi lucha)?","timer":30,"tags":["mein","kampf","lucha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolf hitler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer ocupante de la Casa Blanca?","timer":30,"tags":["casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john adams","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de fundaci\u00f3n de la UGT.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","fundaci\u00f3n","ugt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1888","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador del Partido Nacionalista Vasco (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["fundador","partido","nacionalista","vasco","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana goiri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Personaje que populariz\u00f3 el Grito de Yara (\u00a1Cuba libre!).","timer":30,"tags":["populariz\u00f3","cuba","libre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos manuel de cespedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre del partido pol\u00edtico que m\u00e1s tarde se abrevi\u00f3 como \"nazi\"?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","nazi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacionalsocialista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds acabaron con \u00e9xito las negociaciones palestino-israel\u00edes de 1993?","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noruega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Jejeje) Ministro de asuntos exteriores del Jap\u00f3n.","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atoma polkulo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo desafi\u00f3 Anastasio Somoza al presidente de Costa Rica, Jos\u00e9 Figueres, para resolver la disputa entre los dos pa\u00edses?","timer":30,"tags":["desafi\u00f3","anastasio","somoza","presidente","costa","resolver","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duelo a pistola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a las doctrinas econ\u00f3micas, sociales y pol\u00edticas que luchan por una distribuci\u00f3n m\u00e1s justa de la riqueza, y condenan la propiedad privada de los medios de producci\u00f3n?","timer":30,"tags":["doctrinas","econ\u00f3micas","sociales","pol\u00edticas","propiedad","privada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"socialismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el m\u00e1ximo \u00f3rgano pol\u00edtico de la U.E.?","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","\u00f3rgano","pol\u00edtico","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo europeo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el plan o dise\u00f1o para una sociedad por el cual se facilitan todos los recursos que consigan el bienestar para todos sus miembros?","timer":30,"tags":["plan","sociedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"utopia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el principal \u00f3rgano administrativo y ejecutivo de la U.E.?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","administrativo","ejecutivo","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comision europea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el proceso pol\u00edtico, econ\u00f3mico, social y ecol\u00f3gico que est\u00e1 teniendo lugar actualmente a nivel planetario?","timer":30,"tags":["proceso","pol\u00edtico","social"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"globalizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el r\u00e9gimen basado en la dictadura de un partido \u00fanico, exaltado y nacionalista, y el corporativismo a trav\u00e9s de sindicatos o gremios?","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","dictadura","partido","nacionalista","sindicatos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fascismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el r\u00e9gimen donde el poder se ejerce de forma arbitraria y sin l\u00edmite, donde no se respetan los derechos individuales ni sociales?","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","poder","ejerce","forma","derechos","sociales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dictadura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la asamblea democr\u00e1tica que es reflejo de la voluntad pol\u00edtica de los pa\u00edses de la UE?","timer":30,"tags":["asamblea","democr\u00e1tica","voluntad","pol\u00edtica","pa\u00edses","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parlamento europeo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el m\u00e1s conocido de los presidentes de Uganda?","timer":30,"tags":["presidentes","uganda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"idi amin dada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba la carta abierta de \u00c9mile Zola al presidente de la Rep\u00fablica Francesa publicada el 13 de enero de 1898?","timer":30,"tags":["carta","presidente","rep\u00fablica","francesa","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"j'accuse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el acuerdo firmado por 14 pa\u00edses sudamericanos para prohibir la fabricaci\u00f3n y uso de armas nucleares en Am\u00e9rica Latina?","timer":30,"tags":["acuerdo","firmado","pa\u00edses","armas","nucleares","am\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"declaracion de tlatelolco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l se convierte en el 49\u00ba estado de los EEUU el 3 de enero de 1959?","timer":30,"tags":["estado","eeuu","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alaska","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros forman el Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["tribunal","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"doce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o obtuvo la mujer en Espa\u00f1a el derecho de voto?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","mujer","espa\u00f1a","derecho","voto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1931","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 apelativo se da al partido, sindicato o entidad que figura entre otros dos?","timer":30,"tags":["partido","sindicato","figura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bisagra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia la relaci\u00f3n de la tierra y poder, de la sociedad y su espacio. Estudia los fen\u00f3menos pol\u00edticos en relaci\u00f3n con la geograf\u00eda?","timer":30,"tags":["ciencia","poder","sociedad","pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"geopolitica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 crean las sentencias del Tribunal Supremo y del Tribunal Constitucional?","timer":30,"tags":["tribunal","supremo","constitucional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jurisprudencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dirigente pol\u00edtico sovi\u00e9tico muere el 9 de febrero de 1984, siendo sucedido por Konstant\u00edn Chernenko?","timer":30,"tags":["dirigente","pol\u00edtico","sovi\u00e9tico","febrero","sucedido","konstant\u00edn","chernenko"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yuri andropov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder del Congreso Nacional Africano de Sud\u00e1frica estuvo 27 a\u00f1os en prisi\u00f3n?","timer":30,"tags":["l\u00edder","congreso","nacional","africano","sud\u00e1frica","prisi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nelson mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico colombiano fue embajador en Espa\u00f1a y luego presidente de su pa\u00eds en 1982-1986?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","embajador","espa\u00f1a","presidente","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belisario betancur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico franc\u00e9s fue un defensor ac\u00e9rrimo de la uni\u00f3n de la izquierda?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","franc\u00e9s","defensor","uni\u00f3n","izquierda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leon blum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico italiano lleg\u00f3 a ser reconocido como el l\u00edder del eurocomunismo?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","italiano","l\u00edder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrico berlinguer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n acompa\u00f1\u00f3 a Ernesto Che Guevara en su entrada victoriosa en La Habana, poniendo fin a la lucha armada revolucionaria cubana?","timer":30,"tags":["ernesto","che","guevara","entrada","lucha","armada","revolucionaria","cubana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camilo cienfuegos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n asumi\u00f3 la jefatura del poder civil en China el 2 de enero de 1930?","timer":30,"tags":["asumi\u00f3","jefatura","poder","civil","china","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chiang kai-shek","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de la rep\u00fablica francesa cuando estall\u00f3 la I Guerra Mundial?","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","francesa","guerra","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raymond poincare","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es nombrado el 5 de febrero de 1958 primer presidente de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Unida?","timer":30,"tags":["nombrado","febrero","presidente","rep\u00fablica","\u00e1rabe","unida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gamal abdel nasser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegido presidente de Nicaragua el 5 de enero de 1967?","timer":30,"tags":["presidente","nicaragua","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anastasio somoza debayle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estadista pakistan\u00ed ajusticiado cuya hija se llamaba Benazir, la cual tambi\u00e9n alcanz\u00f3 la presidencia.","timer":30,"tags":["estadista","cuya","hija","alcanz\u00f3","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ali bhutto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobernar un estado donde no hay imposiciones predeterminadas en cuanto a gobernantes o encausadores del r\u00e9gimen.","timer":30,"tags":["forma","gobernar","estado","gobernantes","r\u00e9gimen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue el primer civil elegido presidente de Portugal, el 16 de febrero de 1986.","timer":30,"tags":["civil","presidente","portugal","febrero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mario soares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Fuerza A\u00e9rea del Jap\u00f3n (co\u00f1a).","timer":30,"tags":["ministro","fuerza","jap\u00f3n","co\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sikaigo mimato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Hacienda del Jap\u00f3n (co\u00f1a).","timer":30,"tags":["ministro","hacienda","jap\u00f3n","co\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mikedo kontodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Medio Ambiente del Jap\u00f3n (co\u00f1a).","timer":30,"tags":["ministro","medio","ambiente","jap\u00f3n","co\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sinozono yonifumo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Sanidad del Jap\u00f3n (co\u00f1a).","timer":30,"tags":["ministro","sanidad","jap\u00f3n","co\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nikomo nikago","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Portavoz oficial del Jap\u00f3n (co\u00f1a).","timer":30,"tags":["portavoz","oficial","jap\u00f3n","co\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dakosa tajodida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"Democracia significa gobierno por los sin educaci\u00f3n, y aristocracia significa gobierno por los mal educados\"?","timer":30,"tags":["democracia","gobierno","educaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chesterton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo que \"Un estado es gobernado mejor por un hombre bueno que por unas buenas leyes\"?","timer":30,"tags":["estado","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aristoteles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 dos grandes partidos milit\u00f3 Jorge Verstrynge?","timer":30,"tags":["partidos","milit\u00f3","jorge"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ap y psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue \"la bomba de Palomares\" (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["bomba","palomares","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue Mister X?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez marquez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con el gobierno de qu\u00e9 partido se foment\u00f3, originalmente, la \"cultura del pelotazo\".","timer":30,"tags":["gobierno","partido","cultura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 primera ministra conocieron en el Reino Unido por \"la hija del tendero\"?","timer":30,"tags":["ministra","reino","unido","hija"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret thatcher","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Almirante espa\u00f1ol conocido como \"el Ogro\".","timer":30,"tags":["almirante","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carrero blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Croacia fallecido en 1999.","timer":30,"tags":["presidente","fallecido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franjo tudjman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Ir\u00e1n entre 1997 y 2005.","timer":30,"tags":["presidente","ir\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mohammad jatami","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de Turqu\u00eda en varias ocasiones entre 1974 y 2002.","timer":30,"tags":["ministro","turqu\u00eda","ocasiones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bulent ecevit","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera ministra de Nueva Zelanda de 1999 a 2008.","timer":30,"tags":["ministra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helen clark","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente tomaba posesi\u00f3n el 23 de febrero de 1981?","timer":30,"tags":["presidente","posesi\u00f3n","febrero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"B\u00e9lgica, los Pa\u00edses Bajos y Luxemburgo forman el...","timer":30,"tags":["b\u00e9lgica","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benelux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Organizaci\u00f3n precursora de la Uni\u00f3n Europea.","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comunidad europea del carbon y del acero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por cu\u00e1ntos a\u00f1os resulta electo el presidente de la Rep\u00fablica francesa.","timer":30,"tags":["electo","presidente","rep\u00fablica","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Soviet Supremo cuando cay\u00f3 el Muro de Berl\u00edn.","timer":30,"tags":["presidente","supremo","muro","berl\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail gorbachov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario general del PSOE antes del Congreso de Suresnes.","timer":30,"tags":["secretario","general","psoe","congreso","suresnes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodolfo llopis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00danico presidente de los EE.UU. elegido en cuatro ocasiones consecutivamente.","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","ocasiones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franklin delano roosevelt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 ciudad se asocia la primavera de 1968?","timer":30,"tags":["ciudad","primavera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"praga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os de independencia celebr\u00f3 Israel en 1998 (en letras)?","timer":30,"tags":["independencia","celebr\u00f3","israel","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cincuenta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es el partido centrista Kadima?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es rey Harald V?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rey","v"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noruega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue dictador Ferdinand Marcos?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","dictador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filipinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Mijeil Saakashvili de 2004 a 2013?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georgia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente, del 2005 al 2013, Mahmud Ahmadineyad?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegido presidente de Portugal en enero de 2006?","timer":30,"tags":["presidente","portugal","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anibal cavaco silva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alberto II fue nombrado rey en 1993, \u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds?","timer":30,"tags":["alberto","nombrado","rey","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Canciller alemana (a 2018).","timer":30,"tags":["canciller","alemana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angela merkel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cargo pol\u00edtico de Josep Borrell de 2004 a 2007.","timer":30,"tags":["cargo","pol\u00edtico","josep","borrell"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente del parlamento europeo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuerpo de \u00e9lite de la polic\u00eda de los EEUU, similares a los GEOS espa\u00f1oles.","timer":30,"tags":["\u00e9lite","polic\u00eda","eeuu","espa\u00f1oles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"swat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Director del pol\u00e9mico documental \"Farenheit 9\/11\".","timer":30,"tags":["director","pol\u00e9mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael moore","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El ayuntamiento m\u00e1s endeudado de Espa\u00f1a en 2010 (7145 millones de euros).","timer":30,"tags":["ayuntamiento","espa\u00f1a","millones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En los Estados Unidos, asambleas populares para elegir candidatos a la Casa Blanca.","timer":30,"tags":["estados","populares","candidatos","casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caucus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Frase, muy sonada, que le espet\u00f3 Don Juan Carlos I a Hugo Ch\u00e1vez en la Cumbre Iberoamericana de 2007.","timer":30,"tags":["frase","juan","carlos","hugo","ch\u00e1vez","cumbre","iberoamericana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"por que no te callas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hijo mayor del emperador Akihito y su sucesor en 2019.","timer":30,"tags":["emperador","sucesor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naruhito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La m\u00e1s importante academia militar espa\u00f1ola est\u00e1 en...","timer":30,"tags":["importante","academia","militar","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La organizaci\u00f3n terrorista creada por Bin Laden.","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","terrorista","creada","bin","laden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al qaeda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lema de la Rep\u00fablica Francesa, en fran\u00e7ais, s'il vous pla\u00eet.","timer":30,"tags":["lema","rep\u00fablica","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liberte egalite fraternite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la dinast\u00eda reinante en el Reino Unido.","timer":30,"tags":["dinast\u00eda","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"windsor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre por el que eran conocidos los miembros de la guerrilla separatista tamil de Sri Lanka.","timer":30,"tags":["guerrilla","separatista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tigres tamiles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds en el que oper\u00f3, de 1983 a 2009, la guerrilla de los Tigres para la Liberaci\u00f3n de la Patria Tamil.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","guerrilla","liberaci\u00f3n","patria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sri lanka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peri\u00f3dico gratuito nacido en 2000 y que en pocos a\u00f1os se convirti\u00f3 en el m\u00e1s le\u00eddo, por delante de El Pa\u00eds.","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","convirti\u00f3","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"20 minutos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Comisi\u00f3n Europea de 2004 a 2014 (apellidos).","timer":30,"tags":["presidente","comisi\u00f3n","europea","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"durao barroso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Xunta de Galicia tras vencer en las elecciones de 2009 (apellidos).","timer":30,"tags":["presidente","xunta","galicia","elecciones","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nu\u00f1ez feijoo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del PNV de 2004 a 2007.","timer":30,"tags":["presidente","pnv"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josu jon imaz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Puntal principal de la pol\u00edtica de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","luis","rodr\u00edguez","zapatero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"talante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo rey de Grecia, 1964-1973.","timer":30,"tags":["rey","grecia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constantino ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Actitud de quien ante los conflictos rebaja su gravedad, cede con benevolencia o act\u00faa con excesiva tolerancia.","timer":30,"tags":["conflictos","act\u00faa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"buenismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Administraci\u00f3n ineficiente a causa del papeleo, la rigidez y las formalidades superfluas.","timer":30,"tags":["administraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciencia o conocimiento de los intereses y relaciones de unas naciones con otras.","timer":30,"tags":["ciencia","naciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diplomacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En ciertos partidos pol\u00edticos y sindicatos, correligionario o compa\u00f1ero.","timer":30,"tags":["partidos","pol\u00edticos","sindicatos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camarada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En derecho, voluntad deliberada de cometer un delito a sabiendas de su ilicitud.","timer":30,"tags":["derecho","voluntad","delito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dolo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el lenguaje diplom\u00e1tico, resoluci\u00f3n terminante y definitiva, comunicada por escrito.","timer":30,"tags":["diplom\u00e1tico","resoluci\u00f3n","escrito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ultimatum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Relaci\u00f3n escrita de lo sucedido, tratado o acordado en una junta.","timer":30,"tags":["sucedido","tratado","junta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sube al poder en China tras la ca\u00edda de la Banda de los Cuatro?","timer":30,"tags":["poder","china","banda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deng xiaoping","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crimen cometido contra un pueblo o grupo \u00e9tnico.","timer":30,"tags":["crimen","pueblo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"genocidio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dictador nicarag\u00fcense apodado 'Tachito', muerto en atentado en Asunci\u00f3n (Paraguay).","timer":30,"tags":["dictador","nicarag\u00fcense","atentado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anastasio somoza debayle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo inconfundible del nacionalsocialismo. La...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esvastica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciudad fue s\u00edmbolo de la resistencia irlandesa?","timer":30,"tags":["ciudad","resistencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"londonderry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elegido por Aznar como su sucesor al frente del PP.","timer":30,"tags":["aznar","sucesor","frente","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mariano rajoy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la ausencia de gobierno en un estado?","timer":30,"tags":["gobierno","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anarquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoc\u00eda al yugoslavo Josip Broz?","timer":30,"tags":["conoc\u00eda","yugoslavo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el movimiento nacionalista y republicano irland\u00e9s?","timer":30,"tags":["movimiento","nacionalista","republicano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sinn fein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n persuad\u00eda a su pr\u00edncipe de que \"el fin justifica los medios\"?","timer":30,"tags":["pr\u00edncipe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maquiavelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico guardi\u00e1n, vicepresidente del primer gobierno de Aznar (apellidos).","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","vicepresidente","gobierno","aznar","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alvarez cascos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peri\u00f3dico de mayor tirada en Alemania (a 2020)?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","tirada","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bild","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peri\u00f3dico de mayor tirada en el Reino Unido?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","tirada","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"the sun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peri\u00f3dico de mayor tirada en Francia?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","tirada","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"le figaro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos pa\u00edses formaban parte de la CEE cuando se fund\u00f3?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el jefe de gobierno portugu\u00e9s que muri\u00f3 en accidente de avi\u00f3n en 1980 (s\u00f3lo apellido)?","timer":30,"tags":["gobierno","portugu\u00e9s","muri\u00f3","accidente","avi\u00f3n","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sa carneiro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoci\u00f3 a la c\u00e9lebre iniciativa de defensa estrat\u00e9gica norteamericana?","timer":30,"tags":["conoci\u00f3","c\u00e9lebre","iniciativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guerra de las galaxias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la fiesta nacional de los EE.UU.?","timer":30,"tags":["nacional","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4 de julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica el diario El Faro?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["fecha","aprob\u00f3","constituci\u00f3n","rep\u00fablica","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9 diciembre 1931","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 los funcionarios del Estado son ateos?","timer":30,"tags":["funcionarios","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porque no creen en una vida mejor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo ostenta el esposo de la reina de Inglaterra?","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","reina","inglaterra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duque de edimburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n golpe\u00f3 la mesa con los zapatos en una reuni\u00f3n pol\u00edtica internacional?","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kruschev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pompidou fue sustituido en la presidencia de la rep\u00fablica francesa por...","timer":30,"tags":["presidencia","rep\u00fablica","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"giscard d'estaing","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 se refiere la Quinta Enmienda de la Constituci\u00f3n de los EEUU?","timer":30,"tags":["refiere","constituci\u00f3n","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho a no culparse a si mismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 se refiere la Segunda Enmienda de la Constituci\u00f3n de los EEUU?","timer":30,"tags":["refiere","constituci\u00f3n","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tenencia de armas de fuego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 la definici\u00f3n de genocidio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juicios de nuremberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organizaci\u00f3n gan\u00f3 el premio Nobel de la Paz en 1977?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","premio","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amnistia internacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dice el art\u00edculo 170 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se redact\u00f3 la constituci\u00f3n conocida como \"la Pepa\"?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","constituci\u00f3n","pepa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1812","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de la obra \"Pol\u00edtica\".","timer":30,"tags":["autor","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aristoteles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En qu\u00e9 a\u00f1o fue compuesta la m\u00fasica y el himno de Guatemala.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","compuesta","himno","guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1934","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En qu\u00e9 a\u00f1o fue creado el escudo nacional de Guatemala.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","escudo","nacional","guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1871","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: En qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 la presidencia de la Rep\u00fablica el coronel Jacobo Arbenz.","timer":30,"tags":["guatemala","a\u00f1o","asumi\u00f3","presidencia","rep\u00fablica","coronel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1951","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Guatemala: Las iniciales de la Corte Suprema de Justicia son...","timer":30,"tags":["guatemala","justicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"csj","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La actual bandera de Guatemala, en qu\u00e9 a\u00f1o fue adoptada.","timer":30,"tags":["bandera","guatemala","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1871","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las iniciales del Instituto Guatemalteco de Seguridad Social son...","timer":30,"tags":["seguridad","social"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"igss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la rep\u00fablica de Guatemala de 2008 a 2012.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alvaro colom","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qui\u00e9n fue el autor de la letra del himno nacional de Guatemala.","timer":30,"tags":["autor","himno","nacional","guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose joaquin palma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qui\u00e9n fue el autor de la m\u00fasica del himno nacional de Guatemala.","timer":30,"tags":["autor","himno","nacional","guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rafael alvarez ovalle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer civil en ser ministro de Defensa en Espa\u00f1a (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["civil","ministro","espa\u00f1a","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agustin rodriguez sahagun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Churchill como primer ministro brit\u00e1nico en 1945?","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clement attlee","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce coloquialmente el recinto donde se celebran las reuniones de los diputados?","timer":30,"tags":["conoce","reuniones","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hemiciclo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce tambi\u00e9n a la C\u00e1mara Alta?","timer":30,"tags":["conoce","c\u00e1mara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"senado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce tambi\u00e9n a la C\u00e1mara Baja?","timer":30,"tags":["conoce","c\u00e1mara"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"congreso de los diputados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el himno de la Falange?","timer":30,"tags":["himno","falange"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cara al sol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el sistema pol\u00edtico por el que se le conf\u00eda todo el poder a un solo individuo o grupo?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","poder","individuo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"absolutismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las siglas de la aviaci\u00f3n militar brit\u00e1nica?","timer":30,"tags":["siglas","militar","brit\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds son originarios los soldados gurkhas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","soldados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nepal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o dimiti\u00f3 Adolfo Su\u00e1rez?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","dimiti\u00f3","adolfo","su\u00e1rez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1981","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cuerpo es conocido como 'la Benem\u00e9rita'?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guardia civil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el miembro activo de un partido pol\u00edtico?","timer":30,"tags":["miembro","activo","partido","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"activista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"manda huevos\" en una sesi\u00f3n del Congreso?","timer":30,"tags":["congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federico trillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es, en Espa\u00f1a, el Notario Mayor del Reino?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","notario","reino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ministro de justicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 el Partido Revolucionario Cubano?","timer":30,"tags":["partido","revolucionario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose marti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes publican el \"Manifiesto comunista\"?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","manifiesto","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marx y engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la ley que exclu\u00eda a las mujeres del trono de Espa\u00f1a.","timer":30,"tags":["mujeres","trono","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley salica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Cuba de 1959 a 2008.","timer":30,"tags":["presidente","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fidel castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 escandaloso caso ocurrido en plena campa\u00f1a electoral dimiti\u00f3 Richard Nixon el 9 de agosto de 1974?","timer":30,"tags":["ocurrido","campa\u00f1a","electoral","dimiti\u00f3","richard","nixon","agosto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"watergate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pacto firmado en 1942 por las potencias aliadas constituye el germen de la ONU?","timer":30,"tags":["pacto","firmado","constituye","germen","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacto de washington","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pacto firmado por el bloque de pa\u00edses comunistas europeos el 14 de mayo de 1955.","timer":30,"tags":["pacto","firmado","bloque","pa\u00edses","comunistas","europeos","mayo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pacto de varsovia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de ACNUR.","timer":30,"tags":["siglas","significado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alto comisionado de las naciones unidas para los refugiados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de ETA.","timer":30,"tags":["siglas","significado","eta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"euskadi ta askatasuna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de FAI.","timer":30,"tags":["siglas","significado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federacion anarquista iberica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de FAO (ingl\u00e9s).","timer":30,"tags":["siglas","significado","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"food agriculture organization","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de IRA (ingl\u00e9s).","timer":30,"tags":["siglas","significado","ira","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irish republican army","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de LOGSE.","timer":30,"tags":["siglas","significado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica general del sistema educativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de OEA.","timer":30,"tags":["siglas","significado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organizacion de estados americanos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de OLP, en espa\u00f1ol.","timer":30,"tags":["siglas","significado","olp","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organizacion para la liberacion de palestina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de UNESCO, en ingl\u00e9s.","timer":30,"tags":["siglas","significado","unesco","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"united nations educational scientific and cultural organization","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Siglas) Significado de UNICEF, en ingl\u00e9s.","timer":30,"tags":["siglas","significado","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"united nations international children's emergency found","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9nes se les concedi\u00f3 el Premio Nobel de la Paz en 1998 por su labor en el proceso de paz en Irlanda del Norte?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","premio","nobel","paz","proceso","irlanda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david trimble y john hume","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 cari\u00f1oso apodo se conoc\u00eda al que fue alcalde de Madrid, Enrique Tierno Galv\u00e1n?","timer":30,"tags":["conoc\u00eda","alcalde","madrid","enrique","tierno","galv\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viejo profesor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha tuvo lugar el refer\u00e9ndum sobre la permanencia de Espa\u00f1a en la OTAN?","timer":30,"tags":["fecha","refer\u00e9ndum","espa\u00f1a","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12 marzo 1986","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 acontecimiento, que no ocurr\u00eda desde 1914, tuvo lugar en Espa\u00f1a el 14 de diciembre de 1988?","timer":30,"tags":["acontecimiento","espa\u00f1a","diciembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huelga general","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ocup\u00f3 Aznar antes de llegar a la Moncloa?","timer":30,"tags":["cargo","aznar","moncloa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente de castilla y leon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 militar reg\u00eda los destinos de Panam\u00e1 cuando este pa\u00eds fue invadido por los EE.UU.?","timer":30,"tags":["militar","destinos","panam\u00e1","pa\u00eds","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel antonio noriega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00fanico rey europeo \"dimiti\u00f3\" en 1990 durante 24 horas?","timer":30,"tags":["rey","europeo","dimiti\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"balduino i de belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de los EE.UU. cuando se llev\u00f3 a cabo la invasi\u00f3n de Panam\u00e1?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","llev\u00f3","cabo","invasi\u00f3n","panam\u00e1"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george bush padre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue alcalde de Madrid entre 1991 y 2003 (apellidos)?","timer":30,"tags":["alcalde","madrid","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alvarez del manzano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3, en julio de 2000, las elecciones presidenciales en M\u00e9xico?","timer":30,"tags":["julio","elecciones","presidenciales","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vicente fox","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de San Sebasti\u00e1n de 1991 a 2011.","timer":30,"tags":["alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"odon elorza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcaldesa de C\u00e1diz entre 1995 y 2015.","timer":30,"tags":["alcaldesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teofila martinez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcaldesa de Valencia de 1991 a 2015.","timer":30,"tags":["alcaldesa","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rita barbera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dirigente del Partido Popular entre Fraga y Aznar (apellidos).","timer":30,"tags":["dirigente","partido","fraga","aznar","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hernandez mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dirigente del PCE entre Santiago Carrillo y Julio Anguita.","timer":30,"tags":["dirigente","pce","santiago","carrillo","julio","anguita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerardo iglesias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Excanciller alem\u00e1n, encausado por desv\u00edo de fondos.","timer":30,"tags":["alem\u00e1n","fondos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helmut kohl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue alcaldesa de Zaragoza por el PP entre 1995 y 2000.","timer":30,"tags":["alcaldesa","zaragoza","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luisa fernanda rudi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra portavoz de Felipe Gonz\u00e1lez.","timer":30,"tags":["ministra","portavoz","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosa conde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Econom\u00eda del primer gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez.","timer":30,"tags":["ministro","econom\u00eda","gobierno","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel boyer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Portavoz del primer gobierno de Jos\u00e9 M\u00aa Aznar.","timer":30,"tags":["portavoz","gobierno","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel angel rodriguez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de la Xunta de Galicia (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["presidente","xunta","galicia","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerardo fernandez albor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Segundo apellido de Felipe Gonz\u00e1lez.","timer":30,"tags":["apellido","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marquez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Segundo apellido de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar.","timer":30,"tags":["apellido","mar\u00eda","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lopez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fue \"la Pepa\"?","timer":30,"tags":["pepa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion de 1812","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Colores de la bandera sandinista.","timer":30,"tags":["bandera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojo y negro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de los Estados Unidos durante la Guerra del Golfo?","timer":30,"tags":["presidente","estados","guerra","golfo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george bush padre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la monarqu\u00eda m\u00e1s cercana a Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["monarqu\u00eda","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la residencia oficial m\u00e1s grande del mundo?","timer":30,"tags":["residencia","oficial","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el vaticano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno en la que la clase media tiene el poder.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","clase","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mesocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del tercer comandante que entr\u00f3 en La Habana en enero de 1959, junto con Fidel y el Che.","timer":30,"tags":["enero","fidel","che"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camilo cienfuegos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene mayor n\u00famero de soldados?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","n\u00famero","soldados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas: MSI.","timer":30,"tags":["siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento social italiano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Abogado y pol\u00edtico argentino elegido presidente de la rep\u00fablica en 1938.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","argentino","presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roberto maria ortiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ex primer ministro italiano asesinado en mayo de 1978.","timer":30,"tags":["ministro","italiano","mayo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aldo moro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Militar griego promotor del golpe de estado de 1967.","timer":30,"tags":["militar","promotor","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georgios papadopoulos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente argentino que instaur\u00f3 el sufragio femenino.","timer":30,"tags":["presidente","argentino","sufragio","femenino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la rep\u00fablica italiana de 1978 a 1985.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","italiana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sandro pertini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el nombre original del actual Partido Andalucista?","timer":30,"tags":["original","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista de andalucia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 carrera universitaria tiene Francisco \u00c1lvarez Cascos?","timer":30,"tags":["carrera","francisco","cascos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ingeniero de caminos canales y puertos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue candidato dem\u00f3crata a las elecciones presidenciales de 1988 en los EEUU (apellido)?","timer":30,"tags":["candidato","dem\u00f3crata","elecciones","presidenciales","eeuu","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dukakis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Argentina antes de Carlos Menem?","timer":30,"tags":["presidente","argentina","carlos","menem"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raul alfonsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 territorio renuncia el rey Hussein de Jordania en 1988 para la creaci\u00f3n de Palestina?","timer":30,"tags":["territorio","renuncia","rey","jordania","creaci\u00f3n","palestina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cisjordania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n eligen en 1993 como representante de la OLP (por el consejo central)?","timer":30,"tags":["eligen","representante","olp","consejo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yaser arafat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el comit\u00e9 internacional de informaci\u00f3n creado en 1947 por los principales partidos comunistas?","timer":30,"tags":["comit\u00e9","internacional","principales","partidos","comunistas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kominform","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el informe que, en 1963, inculpaba a Lee Harvey Oswald como asesino de Kennedy?","timer":30,"tags":["kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"warren","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 pa\u00eds establece Rusia relaciones consulares en 1990 tras estar muchos a\u00f1os (desde 1967) rotas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","establece","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qui\u00e9n se entrevista Yeltsin en Pek\u00edn el 10 de noviembre de 1997 para hablar sobre la frontera de Rusia y China?","timer":30,"tags":["yeltsin","noviembre","rusia","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jiang zemin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el \u00faltimo pa\u00eds comunista de la 'Europa del Este'?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","comunista","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la tercera y \u00faltima rep\u00fablica b\u00e1ltica en tomar medidas de separaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?","timer":30,"tags":["rep\u00fablica","tomar","medidas","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"letonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue rey Faysal ibn 'Abd al-'Aziz?","timer":30,"tags":["rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arabia saudi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue rey Pablo I (1901-1964)?","timer":30,"tags":["rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde proced\u00edan los tamiles que cometieron el golpe de estado en las Maldivas en 1988?","timer":30,"tags":["golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sri lanka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde retir\u00f3 las bases de misiles y bombarderos rusos, en la crisis de 1962, el presidente ruso Jruschov?","timer":30,"tags":["misiles","rusos","crisis","presidente","ruso","jruschov"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estado de los EEUU fue gobernador entre 1966 y 1974 Ronald Reagan?","timer":30,"tags":["estado","eeuu","gobernador","ronald","reagan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"california","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estado fue presidente, en 1992 y 1993, Abul'faz Elchibey?","timer":30,"tags":["estado","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azerbaiyan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds (nombre actual) se proclam\u00f3 presidente, en 1965, el coronel Mobutu Sese Seko?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","coronel","mobutu","sese","seko"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica democratica del congo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds era la primera mujer elegida presidente del Parlamento Europeo en 1979?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","mujer","elegida","presidente","parlamento","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds era presidente M. Zia Ul-Haq cuando muri\u00f3 en accidente de avi\u00f3n en 1988?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","muri\u00f3","accidente","avi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pakistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds era rey Gustavo VI Adolfo cuando falleci\u00f3 en 1973?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rey","vi","adolfo","falleci\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es nombrado presidente, el 9 de noviembre de 1976, Patrick Hillary?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombrado","presidente","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irlanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es proclamado presidente, en 1989, Ali Akbar Hashemi Rafsanyani?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","proclamado","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue jefe provisional en 1962-1963 Abbas Ferhat?","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue nombrado, en 1983, jefe de las fuerzas armadas el militar y pol\u00edtico Manuel Antonio Noriega?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombrado","fuerzas","armadas","militar","pol\u00edtico","manuel","antonio","noriega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue pol\u00edtico destacado Paul-Henri Spaak, fallecido en 1972?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pol\u00edtico","destacado","fallecido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente de la rep\u00fablica entre 1948 y 1953 Elpidio Quirino?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filipinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente, en 1965, Franz Jonas (1899-1974)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"austria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente, entre 1912 y 1916, Eduardo Schaerer?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","eduardo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paraguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds toma la presidencia Manuel Prado en 1956?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidencia","manuel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds, antiguo estado de la URSS, se escindi\u00f3 la rep\u00fablica aut\u00f3noma de Abjasia, tras una cruenta guerra, en 1994?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","antiguo","estado","urss","rep\u00fablica","aut\u00f3noma","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georgia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad africana se reuni\u00f3, en 1964, el primer comit\u00e9 de los pa\u00edses africanos no alineados?","timer":30,"tags":["ciudad","africana","reuni\u00f3","comit\u00e9","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el cairo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad brit\u00e1nica desfilaron los soldados que hab\u00edan participado en la Guerra del Golfo P\u00e9rsico?","timer":30,"tags":["ciudad","brit\u00e1nica","soldados","guerra","golfo","p\u00e9rsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"londres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad es asesinado, en 1914, el pol\u00edtico socialista Jean Jaures?","timer":30,"tags":["ciudad","pol\u00edtico","socialista","jean"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paris","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se celebra el primer congreso hispanoamericano el 9 de noviembre de 1900?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","celebra","congreso","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola se celebr\u00f3 en 1992 la II Cumbre Iberoamericana, asistiendo representantes de todos los pa\u00edses?","timer":30,"tags":["ciudad","espa\u00f1ola","celebr\u00f3","cumbre","iberoamericana","representantes","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad europea se reuni\u00f3 por primera vez, en 1962, el comit\u00e9 del desarme?","timer":30,"tags":["ciudad","europea","reuni\u00f3","comit\u00e9"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se realizaron las firmas del START I para la reducci\u00f3n de armas nucleares (1991)?","timer":30,"tags":["ciudad","firmas","armas","nucleares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moscu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se realizaron las firmas del START II para la reducci\u00f3n de armas nucleares (1993)?","timer":30,"tags":["ciudad","firmas","armas","nucleares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moscu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 organismo de la ONU ingresa Espa\u00f1a el 10 de noviembre de 1950 (siglas)?","timer":30,"tags":["organismo","onu","espa\u00f1a","noviembre","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds comienza su segundo mandato, en 1900, Jos\u00e9 Manuel Marroqu\u00edn?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","comienza","mandato","manuel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds da un golpe militar en 1980 el general Luis Garc\u00eda Meza?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","golpe","militar","general","luis","garc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds efect\u00faa en 1991 un golpe de estado el general Raoul C\u00e9dras?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","golpe","estado","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haiti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds estalla un conflicto en 1963 entre Grecia y Turqu\u00eda?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","conflicto","grecia","turqu\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chipre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds fue asaltada y ocupada en 1979 la embajada de los EEUU, manteniendo a los rehenes durante 15 meses?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","embajada","eeuu","rehenes","meses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds fue juzgado, condenado y ahorcado su primer ministro Adanan Menderes en 1961?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","juzgado","condenado","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds mueren m\u00e1s de mil soldados sovi\u00e9ticos el 9 de noviembre de 1982?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","soldados","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afganistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se celebra la VI Cumbre Iberoamericana el 10 de noviembre de 1996?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","celebra","vi","cumbre","iberoamericana","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se crea el Partido Nacional Fascista el 7 de noviembre de 1921?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","crea","partido","nacional","fascista","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se desarroll\u00f3 la liberaci\u00f3n de un avi\u00f3n franc\u00e9s, secuestrado por palestinos, por parte de los israel\u00edes en 1976 (operaci\u00f3n rel\u00e1mpago de Entebbe)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","desarroll\u00f3","liberaci\u00f3n","avi\u00f3n","franc\u00e9s","secuestrado","operaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uganda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se nombra presidente, tras un golpe de estado en noviembre de 1941, a Ricardo Adolfo de la Guardia?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombra","presidente","golpe","estado","noviembre","adolfo","guardia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds toma posesi\u00f3n como presidente, el 11 de octubre de 1984, Nicol\u00e1s Ardito Barletta?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","posesi\u00f3n","presidente","octubre","nicol\u00e1s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 tipo de veh\u00edculo muri\u00f3 el presidente del L\u00edbano, Rashid Karami, en un atentado en 1987?","timer":30,"tags":["muri\u00f3","presidente","atentado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helicoptero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 delito conden\u00f3 la administraci\u00f3n de los EEUU a 40 a\u00f1os de c\u00e1rcel al militar y jefe de gobierno de Panam\u00e1, Manuel Antonio Noriega, en 1990?","timer":30,"tags":["delito","administraci\u00f3n","eeuu","c\u00e1rcel","militar","gobierno","panam\u00e1","manuel","antonio","noriega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trafico de drogas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 estado se presenta candidato en 1968, al senado, Robert Kennedy?","timer":30,"tags":["estado","candidato","senado","robert","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva york","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 actual capital africana fue la capital de la federaci\u00f3n de Mali hasta la disoluci\u00f3n de esta (1959-60)?","timer":30,"tags":["capital","africana","federaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dakar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder de talla mundial muere el 9 de septiembre de 1976?","timer":30,"tags":["l\u00edder","mundial","septiembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mao zedong","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre de rey ten\u00eda el padre de Isabel II de Inglaterra (nombre y n\u00famero)?","timer":30,"tags":["rey","padre","isabel","inglaterra","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jorge vi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organizaci\u00f3n (siglas) fue creada para detener el avance del comunismo en el sureste asi\u00e1tico en 1954?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","siglas","creada","detener","comunismo","asi\u00e1tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds africano fue atacado durante el mandato de Ronald Reagan por los EEUU?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","africano","mandato","ronald","reagan","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds alent\u00f3 las tensiones racistas en los EEUU y foment\u00f3 las teor\u00edas de que el asesinato de Kennedy fue obra de la CIA?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","eeuu","teor\u00edas","asesinato","kennedy","cia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"urss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds asi\u00e1tico posee una nueva constituci\u00f3n y restaura la democracia el 9 de noviembre de 1990?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asi\u00e1tico","constituci\u00f3n","democracia","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nepal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds de Ocean\u00eda ingres\u00f3 en 1981 en la ONU como socio n\u00famero 155?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ingres\u00f3","onu","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vanuatu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds europeo actual impone una nueva ley de prensa en 1990, poniendo fin a la censura?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo","prensa","censura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds intent\u00f3 invadir Kennedy nada m\u00e1s subir al poder, plan que ya estaba preparado por Eisenhower?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","kennedy","poder","plan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds ocup\u00f3 Timor en 1975?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","timor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indonesia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds realiz\u00f3 una espectacular operaci\u00f3n de comando para rescatar a 258 rehenes retenidos por un grupo palestino en un avi\u00f3n de Air France en Entebbe (Uganda)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","operaci\u00f3n","rehenes","palestino","avi\u00f3n","air","uganda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds se declara en 1991 un estado laico, de econom\u00eda mixta y culpa a la URSS de su crisis econ\u00f3mica?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","estado","econom\u00eda","urss","crisis","econ\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds sufre una paralizaci\u00f3n total a causa de una huelga contra el gobierno de Siles Zuazo el 10 de noviembre de 1984?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","huelga","gobierno","siles","zuazo","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico ocup\u00f3 el cargo de presidente de la rep\u00fablica de Italia entre 1978 y 1985 (apellido)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","cargo","presidente","rep\u00fablica","italia","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pertini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 primer ministro israel\u00ed dimite el 15 de septiembre de 1983?","timer":30,"tags":["ministro","israel\u00ed","dimite","septiembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menajem beguin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rep\u00fablica se escindi\u00f3 del antiguo estado sovi\u00e9tico de Georgia en 1994, tras una cruenta guerra civil?","timer":30,"tags":["rep\u00fablica","antiguo","estado","sovi\u00e9tico","guerra","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abjasia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente de los EEUU cuando la invasi\u00f3n de la isla caribe\u00f1a de Granada?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","invasi\u00f3n","isla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue elegido presidente de la rep\u00fablica italiana en 1992 (apellido)?","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","italiana","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"scalfaro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ten\u00eda el carnet n\u00ba7 del partido nacionalsocialista alem\u00e1n (apellido)?","timer":30,"tags":["partido","alem\u00e1n","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hitler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"12-Enero-1915: En qu\u00e9 pa\u00eds rechaza el Congreso el derecho al voto de las mujeres.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","congreso","derecho","voto","mujeres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eeuu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"12-Noviembre-1903: Qu\u00e9 fundador del Partido Nacionalista Vasco muere.","timer":30,"tags":["fundador","partido","nacionalista","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"13-Marzo-1962: En qu\u00e9 ciudad crea Ben Bella el Frente de Liberaci\u00f3n Nacional de Argelia.","timer":30,"tags":["ciudad","crea","ben","frente","liberaci\u00f3n","nacional","argelia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el cairo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"14-Septiembre-1911: \u00bfDe qu\u00e9 condici\u00f3n pol\u00edtica es el asesino del primer ministro ruso Piotr Stolipin?","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","ministro","ruso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anarquista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1943: Qu\u00e9 Internacional comunista disuelve Stalin.","timer":30,"tags":["internacional","comunista","stalin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"komintern","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1974: \u00bfQui\u00e9n asume la presidencia de Portugal?","timer":30,"tags":["15mayo1974","asume","presidencia","portugal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio de spinola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1974: De qu\u00e9 pa\u00eds asume la presidencia Antonio de Spinola.","timer":30,"tags":["15mayo1974","pa\u00eds","asume","presidencia","antonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1974: Qu\u00e9 personaje es designado presidente vitalicio de Yugoslavia.","timer":30,"tags":["15mayo1974","designado","presidente","yugoslavia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1980: Qu\u00e9 dirigente yugoslavo fallece.","timer":30,"tags":["dirigente","yugoslavo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1986: Qu\u00e9 famoso guerrillero abandona la lucha armada y se retira a Costa Rica.","timer":30,"tags":["lucha","armada","costa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eden pastora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1991: En qu\u00e9 pa\u00eds alcanza Edith Cresson el cargo de primer ministro, siendo la primera mujer en lograrlo.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cargo","ministro","mujer"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1991: Qu\u00e9 mujer alcanza, por primera vez en Francia, el cargo de primer ministro.","timer":30,"tags":["mujer","francia","cargo","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"edith cresson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"15-Mayo-1998: Con que l\u00edder kosovar se encuentra por primera vez el serbio Milosevic para el inicio de discusiones semanales entre ambas partes.","timer":30,"tags":["l\u00edder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rugova","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1951: En qu\u00e9 pa\u00eds triunfa V\u00edctor Paz Estenssoro en las elecciones presidenciales.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","paz","elecciones","presidenciales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1961: En qu\u00e9 pa\u00eds dimite Chang a causa de un golpe de estado.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","dimite","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corea del sur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1970: Qui\u00e9n es reelegido presidente de la Rep\u00fablica Dominicana.","timer":30,"tags":["reelegido","presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joaquin balaguer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1975: De qu\u00e9 pa\u00eds es el exministro de econom\u00eda Abraham Ben Naton culpado del Esc\u00e1ndalo Bananero.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","exministro","econom\u00eda","ben","esc\u00e1ndalo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"honduras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1979: Qu\u00e9 pol\u00edtico dimite como secretario general por la adopci\u00f3n del t\u00e9rmino 'marxismo' en el XXVIII congreso de su partido.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","dimite","secretario","general","t\u00e9rmino","marxismo","congreso","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1989: Con qu\u00e9 pa\u00eds se reconcilia China tras 30 a\u00f1os de antagonismo.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1989: Con qu\u00e9 pa\u00eds se reconcilia Rusia tras 30 a\u00f1os de antagonismo.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1993: De qu\u00e9 pa\u00eds es nuevo presidente S\u00fcleym\u00e1n Demirel.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"16-Mayo-1997: Qu\u00e9 dictador abandona el poder en el Zaire y se exilia.","timer":30,"tags":["dictador","poder","zaire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mobutu sese seko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Diciembre-1989: Qu\u00e9 pol\u00edtico es elegido presidente de la Xunta.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","presidente","xunta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1935: Qu\u00e9 general (apellido) es nombrado jefe del Estado Mayor por el gobierno republicano espa\u00f1ol.","timer":30,"tags":["general","apellido","nombrado","estado","gobierno","republicano","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1936: En qu\u00e9 pa\u00eds es derrocado Luis Tejada por un golpe de estado del coronel Jos\u00e9 David Toro.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","derrocado","luis","golpe","estado","coronel","david"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1946: \u00bfQu\u00e9 gobernante (apellido) rumano es condenado a muerte?","timer":30,"tags":["gobernante","apellido","rumano","condenado","muerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonescu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1959: Los principios de qu\u00e9 movimiento son proclamados por Franco en las Cortes de la ley.","timer":30,"tags":["movimiento","franco","cortes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento nacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1973: Qui\u00e9n se declara vencedor de las elecciones parlamentarias de Israel.","timer":30,"tags":["vencedor","elecciones","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"menajem beguin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1977: C\u00f3mo se llama el bloque que lidera Menajem Beguin y que se declara vencedor tras las elecciones.","timer":30,"tags":["bloque","menajem","beguin","vencedor","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"likud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1982: En qu\u00e9 pa\u00eds gana las elecciones Salvador Jorge Blanco.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","gana","elecciones","salvador","jorge","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica dominicana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1983: Con qu\u00e9 pa\u00eds firma Israel un tratado de paz que es condenado por la URSS, Siria y la OLP.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","firma","israel","tratado","paz","condenado","urss","siria","olp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1992: En qu\u00e9 pa\u00eds gana las elecciones Sixto Dur\u00e1n.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","gana","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1995: En qu\u00e9 pa\u00eds es nombrado jefe de gobierno Alain Jupp\u00e9.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombrado","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1996: Qui\u00e9n encabeza el nuevo gobierno italiano.","timer":30,"tags":["gobierno","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"romano prodi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1997: Las tropas de qu\u00e9 militar toman la capital del Zaire (apellido).","timer":30,"tags":["tropas","militar","capital","zaire","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kabila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"17-Mayo-1999: Qu\u00e9 laborista gana las elecciones generales en Israel.","timer":30,"tags":["laborista","gana","elecciones","generales","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ehud barak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1913: De qu\u00e9 pa\u00eds es nombrado presidente el general Mario Garc\u00eda Menocal.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombrado","presidente","general","mario","garc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1941: A qu\u00e9 pa\u00eds otorga Panam\u00e1 el uso de bases de defensa en su territorio.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","otorga","panam\u00e1","territorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eeuu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1956: Bajo qu\u00e9 cargo se detiene al expresidente argentino Juan Domingo Per\u00f3n.","timer":30,"tags":["cargo","expresidente","argentino","juan","domingo","per\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"traicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1956: Qu\u00e9 expresidente argentino es detenido por traici\u00f3n.","timer":30,"tags":["expresidente","argentino","detenido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1973: De qu\u00e9 son las empresas extranjeras que el presidente de Chile, Salvador Allende, ordena expropiar.","timer":30,"tags":["extranjeras","presidente","chile","salvador","allende"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"telecomunicaciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1974: Qu\u00e9 pa\u00eds se convierte en la sexta potencia nuclear del mundo.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","potencia","nuclear","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1980: De qu\u00e9 pa\u00eds es reelegido presidente Fernando Belaunde Terry.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","reelegido","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"18-Mayo-1994: De qu\u00e9 pa\u00eds es el expresidente Carlos Andr\u00e9s P\u00e9rez detenido por malversaci\u00f3n y peculado doloso.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","expresidente","carlos","detenido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1900: De qu\u00e9 pa\u00eds es presidente \u00c9mile Loubet.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1901: Qu\u00e9 presidente, tras la muerte de McKinley, se convierte en el m\u00e1s joven mandatario de los EEUU.","timer":30,"tags":["presidente","muerte","joven","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"theodore roosevelt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1909: Qu\u00e9 canciller alem\u00e1n dimite (apellido).","timer":30,"tags":["canciller","alem\u00e1n","dimite","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"von bulow","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1912: En qu\u00e9 pa\u00eds es asesinado el presidente Alfaro.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1913: Nombre de pila del nuevo presidente de los Estados Unidos, Wilson.","timer":30,"tags":["pila","presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"woodrow","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1916: Con qu\u00e9 pa\u00eds firma Jap\u00f3n una alianza.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","firma","jap\u00f3n","alianza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1916: Con qu\u00e9 pa\u00eds firma Rusia una alianza.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","firma","rusia","alianza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1917: En qu\u00e9 pa\u00eds de entonces instaura Guillermo II el sistema electoral directo y secreto.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","electoral","directo","secreto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"prusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1917: Qui\u00e9n es reelegido como presidente de los EEUU (apellido).","timer":30,"tags":["reelegido","presidente","eeuu","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wilson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1919: \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds nace el pol\u00edtico Walter Scheel?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nace","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1921: Qu\u00e9 dirigente alem\u00e1n (apellido) crea lo que a\u00f1os m\u00e1s tarde se conocer\u00e1 como las S.A. (secciones de asalto paramilitares) que servir\u00e1n de catapulta para que Hitler alcance el poder.","timer":30,"tags":["dirigente","alem\u00e1n","apellido","crea","hitler","alcance","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"r\u00f6hm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1921: Qu\u00e9 personaje logra hacerse designar presidente del Partido Nacionalsocialista Alem\u00e1n del Trabajo (NSDAP).","timer":30,"tags":["designar","presidente","partido","alem\u00e1n","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hitler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1923: En qu\u00e9 pa\u00eds se re\u00fane por primera vez la asamblea de la Uni\u00f3n Panamericana.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","re\u00fane","asamblea","uni\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1924: En qu\u00e9 pa\u00eds es elegido presidente Plutarco Calles.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1924: Qu\u00e9 famoso l\u00edder pol\u00edtico europeo fallece.","timer":30,"tags":["l\u00edder","pol\u00edtico","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lenin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1924: Qu\u00e9 nombre de pila tiene el presidente Coolidge de los EE.UU.","timer":30,"tags":["pila","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1924: Qui\u00e9n es el presidente de los EEUU (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coolidge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1925: Qu\u00e9 medio es utilizado por la propaganda pol\u00edtica en el Reino Unido emulando lo que hizo la URSS.","timer":30,"tags":["medio","propaganda","pol\u00edtica","reino","unido","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1929: Qu\u00e9 partido (siglas) nace en M\u00e9xico, y cuyo gobierno empieza este a\u00f1o y acaba a finales del siglo XX.","timer":30,"tags":["partido","siglas","nace","m\u00e9xico","cuyo","gobierno","a\u00f1o","finales","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1932: Cu\u00e1l es el nombre de pila del presidente de los Estados Unidos, D. Roosevelt.","timer":30,"tags":["pila","presidente","estados","d","roosevelt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franklin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1974: En qu\u00e9 pa\u00eds asume la presidencia del gobierno Harold Wilson.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asume","presidencia","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1975: A ra\u00edz de qu\u00e9 revoluci\u00f3n portuguesa se concede la independencia a Timor Oriental.","timer":30,"tags":["ra\u00edz","revoluci\u00f3n","independencia","timor","oriental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revolucion de los claveles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1976: D\u00f3nde se produce un sangriento choque entre manifestantes carlistas y ultraderechistas.","timer":30,"tags":["produce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montejurra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1978: Qu\u00e9 socialista es elegido presidente de Italia.","timer":30,"tags":["socialista","presidente","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sandro pertini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1979: De qu\u00e9 pa\u00eds es Maria Pintassilgo la primera mujer jefe de gobierno.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","mujer","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1979: En qu\u00e9 pa\u00eds es derrocado su presidente Carlos H. Romero por una junta militar.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","derrocado","presidente","carlos","junta","militar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1979: Qu\u00e9 revoluci\u00f3n triunfa en Nicaragua.","timer":30,"tags":["revoluci\u00f3n","nicaragua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sandinista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1984: \u00bfQu\u00e9 canci\u00f3n es declarada himno oficial del Principado de Asturias?","timer":30,"tags":["himno","oficial","principado","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias patria querida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1985: En qu\u00e9 pa\u00eds jura cargo como presidente el vicepresidente del mismo, Erik Arturo del Valle.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cargo","presidente","vicepresidente","arturo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1986: \u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es nombrado presidente Kurt Waldheim?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombrado","presidente","kurt","waldheim"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"austria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1988: En qu\u00e9 pa\u00eds el general Prosper Avril derroca al general Henry Namphy que hab\u00eda accedido al poder 3 meses antes con el mismo procedimiento.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","general","poder","meses","procedimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haiti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1991: Qu\u00e9 pa\u00eds se convierte en la 11\u00aa rep\u00fablica sovi\u00e9tica independiente.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rep\u00fablica","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tayikistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1994: A qu\u00e9 pa\u00eds regresa, apoyado por los EEUU, el presidente Jean Bertrand Aristide, derrocado el 30 de septiembre de 1991.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","eeuu","presidente","jean","derrocado","septiembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haiti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1995: De qu\u00e9 pa\u00eds es el misil metereol\u00f3gico que fue lanzado sin informar a ning\u00fan pa\u00eds y que estuvo a punto de comenzar una guerra nuclear por confundirlo con un misil at\u00f3mico.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","guerra","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noruega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1996: En qu\u00e9 pa\u00eds se intenta declarar indepediente Padania por Umberto Bossi y unos 10.000 seguidores.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","intenta","seguidores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"19-Agosto-1973: \u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds asume la presidencia Georgios Papadopoulos?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asume","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"19-Mayo-1974: A qui\u00e9n sucede en la presidencia francesa el reci\u00e9n vencedor Val\u00e9ry Giscard d'Estaing.","timer":30,"tags":["presidencia","francesa","vencedor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pompidou","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"19-Mayo-2000: En qu\u00e9 pa\u00eds fracasa el golpe de estado del general Lino Oviedo.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","golpe","estado","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paraguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1-Enero-1979: Con qu\u00e9 pa\u00eds reestablecen relaciones diplom\u00e1ticas los Estados Unidos.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","diplom\u00e1ticas","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1-Enero-1981: Qu\u00e9 pa\u00eds se convierte en el d\u00e9cimo miembro de la CEE.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","miembro","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1-Enero-1993: Qu\u00e9 pa\u00eds se divide en dos.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","divide"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"checoslovaquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1-Enero-1997: \u00bfQui\u00e9n deja la presidencia de la ONU?","timer":30,"tags":["presidencia","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butros gali","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1-Noviembre-1954: \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se subleva el Comit\u00e9 Revolucionario de Unidad y de Acci\u00f3n (CRUA)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","comit\u00e9","revolucionario","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Agosto-1940: Qu\u00e9 personaje relevante del comunismo es asesinado.","timer":30,"tags":["comunismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trotski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Agosto-1983: En qu\u00e9 pa\u00eds es asesinado Benigno Aquino, dirigente de la oposici\u00f3n.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","dirigente","oposici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filipinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Agosto-1994: Qu\u00e9 dirigente gana de nuevo en M\u00e9xico con su partido, el PRI (apellido).","timer":30,"tags":["dirigente","gana","m\u00e9xico","partido","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zedillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Julio-1954: En qu\u00e9 ciudad se producen los acuerdos destinados a solucionar los problemas coreanos e indochinos.","timer":30,"tags":["ciudad","acuerdos","solucionar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1920: Qu\u00e9 presidente es asesinado a balazos en Tlaxcalantongo (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carranza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1950: En qu\u00e9 pa\u00eds eligen a Celai Bayar como nuevo presidente.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","eligen","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1968: En qu\u00e9 pa\u00eds se desarrolla la famosa revoluci\u00f3n de Mayo del 68.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","famosa","revoluci\u00f3n","mayo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1971: En qu\u00e9 pa\u00eds se acuartela el ej\u00e9rcito dando un ultim\u00e1tum al presidente Bordaberry.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ej\u00e9rcito","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uruguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1984: En qu\u00e9 pa\u00eds es liberado Ovando Escol\u00e1stico, el preso pol\u00edtico que m\u00e1s a\u00f1os llevaba en una c\u00e1rcel de Am\u00e9rica.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","liberado","pol\u00edtico","c\u00e1rcel","am\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paraguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1990: En qu\u00e9 pa\u00eds consigue Ion Iliescu el 90 por ciento de los votos, asumiendo el poder.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","votos","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rumania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1994: De qu\u00e9 pa\u00eds asume Bakili Muluzi la presidencia.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asume","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"malawi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"21-Mayo-1998: De qu\u00e9 pa\u00eds se retira el presidente Suharto tras 32 a\u00f1os de poder.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indonesia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Agosto-1922: Qu\u00e9 carism\u00e1tico jefe del estado libre de Irlanda es asesinado.","timer":30,"tags":["estado","libre","irlanda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael collins","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Agosto-1926: En qu\u00e9 pa\u00eds da un golpe de estado Georgios Condylis.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Agosto-1971: De qu\u00e9 pa\u00eds asume la presidencia el coronel Hugo Banzer tras ejecutar un golpe de estado.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asume","presidencia","coronel","hugo","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Mayo-1972: Qui\u00e9n es el primer presidente de los EEUU que visita la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Mayo-1974: Qu\u00e9 presidente estadounidense se niega a entregar las cintas relacionadas con el caso Watergate.","timer":30,"tags":["presidente","estadounidense","watergate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Mayo-1991: A qu\u00e9 secci\u00f3n de las Naciones Unidas presenta Espa\u00f1a su candidatura oficial.","timer":30,"tags":["naciones","unidas","espa\u00f1a","oficial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de seguridad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Mayo-1992: En qu\u00e9 localidad francesa constituyen alemanes y franceses el Euroej\u00e9rcito.","timer":30,"tags":["localidad","francesa","alemanes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rochelle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Mayo-1992: Qu\u00e9 es lo que constituyen en La Rochelle, Alemania y Francia.","timer":30,"tags":["alemania","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"euroejercito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Mayo-1998: A manos de qui\u00e9n queda la presidencia de Indonesia tras la dimisi\u00f3n del dictador Suharto.","timer":30,"tags":["queda","presidencia","indonesia","dimisi\u00f3n","dictador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"habibie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"22-Mayo-1998: De qu\u00e9 pa\u00eds es nombrado nuevo gobernante Habibie.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombrado","gobernante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indonesia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1963: Qui\u00e9n es el primer extranjero que recibe el t\u00edtulo de H\u00e9roe de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.","timer":30,"tags":["extranjero","t\u00edtulo","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fidel castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1965: Qu\u00e9 pa\u00eds invaden las tropas estadounidenses.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","tropas","estadounidenses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica dominicana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1979: Qu\u00e9 pa\u00eds firma su adhesi\u00f3n a la CEE.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","firma","adhesi\u00f3n","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1980: Qu\u00e9 ciudad es designada capital de la comunidad aut\u00f3noma por el parlamento del Pa\u00eds Vasco.","timer":30,"tags":["ciudad","capital","comunidad","aut\u00f3noma","parlamento","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vitoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1983: C\u00f3mo se llama el sargento que intenta dar un golpe en Guinea Ecuatorial.","timer":30,"tags":["intenta","golpe","guinea","ecuatorial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1983: En qu\u00e9 pa\u00eds intenta dar un golpe de estado el sargento Miko.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","intenta","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guinea ecuatorial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1984: Contra qu\u00e9 pol\u00edtico se abre una querella a causa de la crisis de Banca Catalana.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","abre","crisis","catalana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jordi pujol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1992: Qu\u00e9 juez italiano muere junto a su esposa y tres escoltas por una bomba a control remoto.","timer":30,"tags":["juez","italiano","esposa","bomba","control"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falcone","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1996: Qu\u00e9 general espa\u00f1ol, militar con la mayor n\u00famero de condecoraciones por su lucha contra el terrorismo etarra, es acusado por Lia\u00f1o en el caso de Lasa y Zabala.","timer":30,"tags":["general","espa\u00f1ol","militar","n\u00famero","lucha","terrorismo","acusado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galindo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1997: De qu\u00e9 pa\u00eds se proclama nuevo presidente el moderado Mohamed Jatam\u00ed.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"23-Mayo-1999: \u00bfQu\u00e9 pa\u00eds celebra el 50 aniversario de su Constituci\u00f3n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","celebra","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"24-Julio-1980: En qu\u00e9 pa\u00eds entra en vigor la ley org\u00e1nica de libertad religiosa.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","vigor","org\u00e1nica","libertad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"25-Mayo-1914: Qu\u00e9 pa\u00eds actual obtiene un estatuto de autonom\u00eda limitada.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","obtiene","estatuto","autonom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irlanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"29-Junio-1913: En qu\u00e9 pa\u00eds concede el parlamento la libertad de voto a las mujeres.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","parlamento","libertad","voto","mujeres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noruega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"29-Junio-1992: \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds es asesinado su presidente Mohamed Budiaf?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"30-Junio-1969: Qu\u00e9 facci\u00f3n pol\u00edtica obtiene la mayor\u00eda absoluta en Francia.","timer":30,"tags":["facci\u00f3n","pol\u00edtica","obtiene","absoluta","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaullistas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"30-Junio-1980: En qu\u00e9 pa\u00eds es elegida la primera mujer presidente tras una votaci\u00f3n popular.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","elegida","mujer","presidente","votaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"islandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"30-Junio-1989: \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds toma el poder el general Omar al-Bashir?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","poder","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sudan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"30-Junio-1995: \u00bfQu\u00e9 pa\u00eds rompe medio siglo de no intervenci\u00f3n militar mandando tropas a Bosnia?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","medio","siglo","intervenci\u00f3n","militar","tropas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"3-Diciembre-1905: Qu\u00e9 presidente espa\u00f1ol dimite (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","espa\u00f1ol","dimite","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moret","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"3-Marzo-1973: En qu\u00e9 pa\u00eds gana las elecciones la Unidad Popular con el 43,39 por ciento de los votos.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","gana","elecciones","unidad","votos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chile","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"3-Marzo-1991: En qu\u00e9 pa\u00eds entrega el ej\u00e9rcito popular las armas tras 23 a\u00f1os de luchas armadas.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ej\u00e9rcito","armas","luchas","armadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"3-Marzo-1992: De qu\u00e9 actual pa\u00eds se retiran las antiguas tropas sovi\u00e9ticas tras 50 a\u00f1os de permanencia.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","tropas","sovi\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lituania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"3-Noviembre-1996: \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds consigue la victoria electoral el conservador Peter Stoyanov?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","victoria","electoral","conservador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bulgaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"4-Enero-1903: Qu\u00e9 pol\u00edtico espa\u00f1ol muere.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sagasta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"4-Marzo-1998: \u00bfDe qu\u00e9 exministro pide la imputaci\u00f3n la juez instructora del caso de los \"fondos reservados\" (apellido)?","timer":30,"tags":["exministro","juez","fondos","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barrionuevo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"4-Marzo-1999: Qui\u00e9n pretende que el rey y el pr\u00edncipe pronuncien al menos un 50 por ciento en catal\u00e1n los discursos que den en Catalu\u00f1a (apellido).","timer":30,"tags":["pretende","rey","pr\u00edncipe","catal\u00e1n","discursos","catalu\u00f1a","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pujol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"4-Noviembre-1970: Qui\u00e9n asume la presidencia de Chile.","timer":30,"tags":["asume","presidencia","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salvador allende","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"4-Noviembre-1980: \u00bfQui\u00e9n vence a Jimmy Carter en las elecciones de los EEUU?","timer":30,"tags":["jimmy","carter","elecciones","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"4-Noviembre-1980: A qu\u00e9 presidente vence en las urnas estadounidenses Ronald Reagan.","timer":30,"tags":["presidente","estadounidenses","ronald","reagan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"6-Marzo-1978: De qu\u00e9 grupo de teatro son los cuatro condenados a 2 a\u00f1os de prisi\u00f3n por la representaci\u00f3n de la obra \"La torna\", considerada injuriosa por el Ej\u00e9rcito.","timer":30,"tags":["prisi\u00f3n","representaci\u00f3n","ej\u00e9rcito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"els joglars","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"7-Marzo-1977: De d\u00f3nde es nombrado presidente Al\u00ed Bhutto.","timer":30,"tags":["nombrado","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pakistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"7-Marzo-1996: De qu\u00e9 conflictiva zona es legalizado su primer parlamento elegido democr\u00e1ticamente.","timer":30,"tags":["parlamento","democr\u00e1ticamente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palestina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"7-Marzo-1999: A qu\u00e9 empresa se supone que estaf\u00f3 Piqu\u00e9, seg\u00fan Josep Borrell.","timer":30,"tags":["josep","borrell"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ercros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"7-Noviembre-1972: Qui\u00e9n es reelegido presidente de los EEUU.","timer":30,"tags":["reelegido","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"7-Noviembre-1979: Qu\u00e9 pa\u00eds decide por ley que el primog\u00e9nito, sea var\u00f3n o hembra, subir\u00e1 al trono en descendencia.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","trono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"7-Noviembre-1987: De qu\u00e9 es nombrado director general el cient\u00edfico espa\u00f1ol Federico Mayor Zaragoza.","timer":30,"tags":["nombrado","director","general","espa\u00f1ol","federico","zaragoza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unesco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"8-Marzo-1933: \u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds se erige gobernador Dollfuss para evitar que sea absorbido por Alemania?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","gobernador","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"austria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"8-Marzo-1990: De qu\u00e9 pa\u00eds son las fronteras que reconoce y acepta el Bundestag de la Rep\u00fablica Federal de Alemania.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rep\u00fablica","federal","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"8-Marzo-1998: Por qu\u00e9 caso son juzgados Rafael Vera y Jos\u00e9 Barrionuevo.","timer":30,"tags":["rafael"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"9-Enero-1962: Con qu\u00e9 pa\u00eds firma la URSS un protocolo de intercambio comercial de 60 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","firma","urss","millones","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"9-Enero-1982: De qu\u00e9 pa\u00eds es nuevo jefe de gobierno Francisco Pinto Balsemao.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","gobierno","francisco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"9-Febrero-1994: Qu\u00e9 famoso personaje cobra un segundo sueldo a costa de los fondos reservados.","timer":30,"tags":["costa","fondos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luis roldan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"9-Julio-1971: En qu\u00e9 pa\u00eds hay un golpe de estado hecho por un millar de cadetes, reteniendo a su rey.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","golpe","estado","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"9-Marzo-1975: Qu\u00e9 semanario es cerrado durante tres semanas.","timer":30,"tags":["cerrado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cambio 16","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"9-Marzo-1993: \u00bfContra qu\u00e9 dirigente abre una v\u00eda de juicio el parlamento italiano?","timer":30,"tags":["dirigente","abre","v\u00eda","parlamento","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bettino craxi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"9-Septiembre-1996: Con qu\u00e9 pa\u00eds establece relaci\u00f3n Croacia tras cinco a\u00f1os de luchas.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","establece","luchas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yugoslavia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adem\u00e1s de Pakist\u00e1n, qu\u00e9 otro pa\u00eds apoy\u00f3 econ\u00f3micamente la consolidaci\u00f3n de los talib\u00e1n en Afganist\u00e1n.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","talib\u00e1n","afganist\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arabia saudi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Agosto-1948: En qu\u00e9 pa\u00eds acuerdan que estudiar\u00e1 el pr\u00edncipe Juan Carlos, Franco y Don Juan de Borb\u00f3n.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pr\u00edncipe","juan","carlos","franco","borb\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparte de asesinatos, por qu\u00e9 otro delito fue condenado el exemperador Bokassa en 1987.","timer":30,"tags":["delito","condenado","bokassa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"canibalismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contra qu\u00e9 ideolog\u00eda luch\u00f3, tras el asesinato de Matteotti, el pol\u00edtico italiano Ferruccio Parri.","timer":30,"tags":["ideolog\u00eda","asesinato","pol\u00edtico","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fascismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contra qu\u00e9 otro estado entabl\u00f3 una guerra, en 1992, la rep\u00fablica de Azerbaiy\u00e1n.","timer":30,"tags":["estado","guerra","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"armenia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contra qu\u00e9 pa\u00eds del golfo P\u00e9rsico se lanz\u00f3 la operaci\u00f3n Tormenta del Desierto.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","golfo","p\u00e9rsico","operaci\u00f3n","tormenta","desierto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"De d\u00f3nde fue Jaruzelski su \u00faltimo presidente comunista.","timer":30,"tags":["presidente","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El presidente de qu\u00e9 pa\u00eds fue el primer l\u00edder latinoamericano en ser enjuiciado (29-Septiembre-1937).","timer":30,"tags":["presidente","pa\u00eds","l\u00edder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brasil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1974 el presidente de los EEUU, Richard Nixon, dimite por su participaci\u00f3n en un caso de espionaje a los dem\u00f3cratas conocido como \"Watergate\". Lo descubren dos reporteros de...","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","richard","nixon","dimite","espionaje","watergate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"the washington post","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1976 se celebra por primera vez el a\u00f1o internacional de la...","timer":30,"tags":["celebra","a\u00f1o","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mujer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Enero-1955: \u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es nombrado gobernador Jacques Soustelle que fue el art\u00edfice de la integraci\u00f3n del pa\u00eds?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nombrado","gobernador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Febrero-1991: Qu\u00e9 estado de la URSS aprueba por mayor\u00eda abrumadora su independencia.","timer":30,"tags":["estado","urss","independencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lituania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Junio-1901: En qu\u00e9 isla se aprueba una nueva constituci\u00f3n que da a los EEUU un total control de la isla.","timer":30,"tags":["isla","constituci\u00f3n","eeuu","control"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Junio-1949: Qu\u00e9 presidente americano intenta calmar la histeria anticomunista (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","americano","intenta","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"truman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mayo-1912: \u00bfEn qu\u00e9 ciudad rusa de entonces se publica el primer n\u00famero de Pravda?","timer":30,"tags":["ciudad","publica","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"san petersburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mayo-1912: \u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico bolchevique se publica por primera vez en San Petersburgo?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","publica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pravda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mayo-1961: En qu\u00e9 estado de los EEUU se producen graves conflictos raciales.","timer":30,"tags":["estado","eeuu","conflictos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alabama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la federaci\u00f3n de pa\u00edses africanos creada en 1953 por el Reino Unido, que englobaba a Zambia, Zimbaue y Malawi.","timer":30,"tags":["federaci\u00f3n","pa\u00edses","creada","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rhodesia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre y n\u00famero del pr\u00edncipe de M\u00f3naco entre 1949 y 2005.","timer":30,"tags":["n\u00famero","pr\u00edncipe","m\u00f3naco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rainiero iii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue dictador Jorge Videla?","timer":30,"tags":["dictador","jorge"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 nacionalidad era el pol\u00edtico Le\u00f3n Cort\u00e9s Castro?","timer":30,"tags":["nacionalidad","pol\u00edtico","le\u00f3n","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"costarricense","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 'El contrato social'?","timer":30,"tags":["contrato","social"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jean jacques rousseau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Defensor de los gobiernos de solidaridad nacional en Italia.","timer":30,"tags":["defensor","gobiernos","solidaridad","nacional","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aldo moro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El cuerpo sin vida de Aldo Moro apareci\u00f3... (fecha exacta).","timer":30,"tags":["fecha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9 mayo 1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder de la democracia cristiana italiana, primer ministro en cinco ocasiones.","timer":30,"tags":["l\u00edder","democracia","italiana","ministro","ocasiones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aldo moro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nobel de la Paz de 2000.","timer":30,"tags":["nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kim dae jung","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inspirador de la divisi\u00f3n de poderes de los gobiernos.","timer":30,"tags":["divisi\u00f3n","poderes","gobiernos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montesquieu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las normas elaboradas por el gobierno por delegaci\u00f3n del Congreso?","timer":30,"tags":["normas","gobierno","congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decretos legislativos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n de las presidencias rotatorias de la UE?","timer":30,"tags":["ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seis meses","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la sede del m\u00e1ximo \u00f3rgano judicial de la UE?","timer":30,"tags":["sede","m\u00e1ximo","\u00f3rgano","judicial","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estrasburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es Kofi Annan, ex secretario general de la ONU?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","kofi","annan","secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ghana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 figura ha sustituido a los gobernadores civiles?","timer":30,"tags":["figura","civiles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"subdelegados del gobierno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 normas comunitarias obligan a los estados miembros a su desarrollo posterior en un plazo determinado?","timer":30,"tags":["normas","estados","plazo","determinado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"directivas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 r\u00e9gimen regula las elecciones municipales en los ayuntamientos de menos de 250 habitantes?","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","regula","elecciones","ayuntamientos","habitantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"concejo abierto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El voto en Espa\u00f1a es libre, secreto, directo,...","timer":30,"tags":["voto","espa\u00f1a","libre","secreto","directo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"universal e igual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 militar intent\u00f3 derribar Tejero en el asalto al Congreso de los Diputados?","timer":30,"tags":["militar","tejero","congreso","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel gutierrez mellado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la doctrina filos\u00f3fica del marxismo de Karl Marx?","timer":30,"tags":["doctrina","marxismo","karl","marx"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"materialismo dialectico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba la Alemania comunista?","timer":30,"tags":["alemania","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica democratica de alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de diputados seg\u00fan la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["n\u00famero","m\u00e1ximo","diputados","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"400","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el quinto pa\u00eds que consigui\u00f3 la bomba at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","bomba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les eran las siglas del servicio de inteligencia sovi\u00e9tico?","timer":30,"tags":["siglas","servicio","inteligencia","sovi\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kgb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ndo es el D\u00eda de Catalu\u00f1a?","timer":30,"tags":["d\u00eda","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"11 de septiembre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas flechas tiene el s\u00edmbolo de la Falange Espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["falange","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica Le Figaro?","timer":30,"tags":["ciudad","publica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paris","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha asalt\u00f3 Tejero el Congreso de los Diputados?","timer":30,"tags":["fecha","tejero","congreso","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"23 febrero 1981","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha muri\u00f3 el general Franco?","timer":30,"tags":["fecha","muri\u00f3","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"20 noviembre 1975","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 idioma se publica la revista Stern?","timer":30,"tags":["idioma","publica","revista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aleman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds obtuvieron por primera vez las mujeres el derecho a voto?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","obtuvieron","mujeres","derecho","voto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva zelanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 colores ten\u00eda la bandera republicana espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["bandera","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojo amarillo y violeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso jefe de estado sovi\u00e9tico aparentaba tener una sola ceja?","timer":30,"tags":["estado","sovi\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leonid brezhnev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 m\u00e1ximo cargo pol\u00edtico alcanz\u00f3 Niceto Alcal\u00e1 Zamora?","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","cargo","pol\u00edtico","alcanz\u00f3","alcal\u00e1","zamora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente de la segunda republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente espa\u00f1ol dimiti\u00f3 antes de acabar su legislatura, en 1981?","timer":30,"tags":["presidente","espa\u00f1ol","dimiti\u00f3","legislatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 reina rigi\u00f3 los destinos del Reino Unido de 1837 a 1901?","timer":30,"tags":["reina","destinos","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"victoria i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey de Arabia Saud\u00ed fue asesinado por su sobrino en 1975?","timer":30,"tags":["rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faisal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas OUA?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organizacion para la unidad africana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00fanico partido estuvo permitido durante la dictadura de Primo de Rivera?","timer":30,"tags":["partido","dictadura","rivera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union patriotica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n cre\u00f3 el Partido Justicialista argentino?","timer":30,"tags":["cre\u00f3","partido","argentino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan domingo peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue director de El Pa\u00eds entre 1976 y 1988?","timer":30,"tags":["director","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan luis cebrian","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el padre del anarquismo?","timer":30,"tags":["padre","anarquismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer lehendakari del Pa\u00eds Vasco tras la muerte del general Franco?","timer":30,"tags":["lehendakari","pa\u00eds","vasco","muerte","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos garaikoetxea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 las luchas internas para suceder a Lenin?","timer":30,"tags":["luchas","lenin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stalin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"...Bajo el faro del resplandeciente hielo\". \u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds pertenece este himno?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","himno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"groenlandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoci\u00f3 el proceso que puso en marcha Mija\u00edl Gorbachov de reforma radical y de reestructuraci\u00f3n de la sociedad?","timer":30,"tags":["conoci\u00f3","proceso","marcha","mija\u00edl","gorbachov","reforma","sociedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perestroika","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 Mao Zedong?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","muri\u00f3","mao","zedong"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1976","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 islas lucharon en 1982 Argentina y el Reino Unido?","timer":30,"tags":["argentina","reino","unido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"malvinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 el PSOE?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1879","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos herramientas del proletario forman el s\u00edmbolo del comunismo?","timer":30,"tags":["comunismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hoz y martillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los fundadores del socialismo cient\u00edfico (apellidos)?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marx y engels","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los seis dirigentes m\u00e1s importantes de la URSS durante el siglo XX (Orden cronol\u00f3gico).","timer":30,"tags":["dirigentes","importantes","urss","siglo","orden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lenin stalin kruschev andropov gorbachov yeltsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se pon\u00eda Santiago Carrillo para pasar la frontera sin ser reconocido?","timer":30,"tags":["santiago","carrillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peluca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando est\u00e1 lista la cena, mam\u00e1 nos grita...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 comit\u00e9 fue la expresi\u00f3n m\u00e1s clara de la paranoia anticomunista de los EE.UU. con su \"caza de brujas\"?","timer":30,"tags":["comit\u00e9","expresi\u00f3n","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comite de actividades antiamericanas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regalaron los portugueses a los militares en su alzamiento de 1974?","timer":30,"tags":["militares","alzamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"claveles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds asi\u00e1tico se supone que se entreg\u00f3 a la polic\u00eda espa\u00f1ola Luis Rold\u00e1n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asi\u00e1tico","polic\u00eda","espa\u00f1ola","luis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el himno catal\u00e1n?","timer":30,"tags":["himno","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"els segadors","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos pa\u00edses firmaron el Pacto Andino en 1969?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","firmaron","pacto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n son las vi\u00f1etas recopiladas en \"El a\u00f1o de la transici\u00f3n\"?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","transici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peridis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue fundada Amnist\u00eda Internacional?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","fundada","amnist\u00eda","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1961","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds europeo reinaron mujeres desde 1890 hasta 2013?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo","mujeres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 corriente pol\u00edtica lleg\u00f3 a la presidencia francesa a ra\u00edz de los hechos de 'Mayo del 68'?","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","presidencia","francesa","ra\u00edz","mayo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaullista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente tom\u00f3 el poder en Cuba en 1959?","timer":30,"tags":["presidente","poder","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fidel castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n se considera el padre espiritual de la U.E.?","timer":30,"tags":["padre","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jean monnet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se celebr\u00f3 la Cumbre de La Haya?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","celebr\u00f3","cumbre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1969","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se eligi\u00f3 por primera vez directamente a los miembros del Parlamento Europeo?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","directamente","parlamento","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1979","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se firm\u00f3 el Acta \u00danica Europea?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1987","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 mes y a\u00f1o se firm\u00f3 en Maastricht el Tratado de la Uni\u00f3n Europea?","timer":30,"tags":["mes","a\u00f1o","maastricht","tratado","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"febrero 1992","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 caracteriza al Parlamento de la UE?","timer":30,"tags":["parlamento","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no tener poder real","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la Euratom?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comunidad europea de la energia atomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la Europol?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oficina europea de policia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fue la C.E.C.A.?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comunidad europea del carbon y del acero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organismo supranacional fue el germen de la Uni\u00f3n Europea?","timer":30,"tags":["organismo","germen","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ceca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano aprueba la legislaci\u00f3n comunitaria?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de ministros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds origin\u00f3 la llamada \"crisis de la silla vac\u00eda\" en la U.E.?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","crisis","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se dec\u00eda que era al principio la CEE?","timer":30,"tags":["cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"europa de mercaderes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se trataba en el llamado Grupo Trevi con relaci\u00f3n a la UE?","timer":30,"tags":["llamado","ue"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cooperacion policial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se neg\u00f3 en un principio a que el Reino Unido entrara en la CEE (apellido)?","timer":30,"tags":["reino","unido","cee","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de gaulle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la Uni\u00f3n Europea, \u00bfqu\u00e9 es la P.A.C.?","timer":30,"tags":["uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"politica agraria comun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder nacionalista gallego que tuvo que exiliarse en la dictadura (apellido).","timer":30,"tags":["l\u00edder","nacionalista","gallego","dictadura","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"castelao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Portavoz del Bloque Nacionalista Galego de 2003 a 2009.","timer":30,"tags":["portavoz","bloque","nacionalista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anxo quintana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de la frase \"Vencer\u00e9is pero no convencer\u00e9is\", dirigida a los militares golpistas de 1936.","timer":30,"tags":["autor","frase","militares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel de unamuno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El \u00faltimo presidente de Rhodesia.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ian smith","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Himno de Riego: \"Si los curas y frailes supieran la paliza que van a llevar se saldr\u00edan del claustro gritando...\".","timer":30,"tags":["himno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad libertad libertad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa UNICEF en espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fondo de las naciones unidas para la infancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la ley que regula en Espa\u00f1a la proporcionalidad en el reparto de esca\u00f1os en las elecciones generales?","timer":30,"tags":["regula","espa\u00f1a","esca\u00f1os","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley d'hondt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el tiempo m\u00e1ximo que se puede pasar en prisi\u00f3n provisional en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["tiempo","m\u00e1ximo","prisi\u00f3n","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro a\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la circunscripci\u00f3n electoral b\u00e1sica en unas elecciones generales?","timer":30,"tags":["electoral","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"provincia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos esca\u00f1os hay en el Congreso de los Diputados?","timer":30,"tags":["esca\u00f1os","congreso","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"350","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo p\u00fablico puede interponer recurso de amparo y recurso de inconstitucionalidad?","timer":30,"tags":["cargo","p\u00fablico","recurso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"defensor del pueblo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el gobierno ileg\u00edtimo de una sola persona?","timer":30,"tags":["gobierno","persona"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tirania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la forma de gobierno caracterizada por el mandato de unos pocos ricos?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","mandato","ricos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oligarquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el tercer presidente de Espa\u00f1a desde la muerte de Franco?","timer":30,"tags":["presidente","espa\u00f1a","muerte","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las listas electorales al Congreso, \u00bfson abiertas o cerradas?","timer":30,"tags":["electorales","congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerradas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las listas electorales al Senado, \u00bfson abiertas o cerradas?","timer":30,"tags":["electorales","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abiertas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n se atribuye la frase \"La democracia es el peor de todos los reg\u00edmenes, excluidos todos los dem\u00e1s\"?","timer":30,"tags":["frase","democracia","peor","reg\u00edmenes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"winston churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sucedi\u00f3 Carrero Blanco en la vicepresidencia del gobierno (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","carrero","blanco","gobierno","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agustin mu\u00f1oz grandes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 siglas se denota en espa\u00f1ol a la Uni\u00f3n Europea?","timer":30,"tags":["siglas","espa\u00f1ol","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ue","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las siglas del documento nacional de identidad?","timer":30,"tags":["siglas","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dni","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos ministros ten\u00eda la UGT en la dictadura de Primo de Rivera?","timer":30,"tags":["ministros","ugt","dictadura","rivera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente James Earl Carter?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","carter"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue viceprimer ministro Deng Xiaoping?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se levant\u00f3 el Muro de Berl\u00edn?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","levant\u00f3","muro","berl\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1961","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds fueron nombrados presidentes vitalicios, de 1964 a 1986, Fran\u00e7ois y Jean-Claude Duvalier?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidentes","fran\u00e7ois"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haiti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 siglo se fund\u00f3 la organizaci\u00f3n Amnist\u00eda Internacional?","timer":30,"tags":["siglo","organizaci\u00f3n","amnist\u00eda","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xx","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 actor se convirti\u00f3 en noviembre de 1980 en el 40\u00ba presidente de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["actor","convirti\u00f3","noviembre","presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma de gobierno ten\u00eda como lema \"Todo para el pueblo, pero sin el pueblo\"?","timer":30,"tags":["forma","gobierno","lema","pueblo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"despotismo ilustrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro espa\u00f1ol sol\u00eda llevar pajarita?","timer":30,"tags":["ministro","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fernando moran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds invadi\u00f3 Kuwait en agosto de 1990 desencadenando la Guerra del Golfo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","invadi\u00f3","agosto","guerra","golfo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico egipcio, que lleg\u00f3 a ser presidente de la rep\u00fablica, muri\u00f3 en 1981 en un atentado?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","egipcio","presidente","rep\u00fablica","muri\u00f3","atentado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anwar al sadat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"No hay mal que por bien no venga\" refiri\u00e9ndose al asesinato de Calvo Sotelo (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["asesinato","calvo","sotelo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco franco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"No m\u00e1s Vietnam\".","timer":30,"tags":["autor","vietnam"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de nacimiento de I\u00f1aki Anasagasti.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nacimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds de nacimiento de Txiki Benegas.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nacimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el alzamiento protagonizado por j\u00f3venes oficiales, con el apoyo popular, para acabar con la dictadura de Portugal en 1974?","timer":30,"tags":["alzamiento","dictadura","portugal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revolucion de los claveles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico centroafricano se autoproclam\u00f3 emperador en 1976 (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","centroafricano","autoproclam\u00f3","emperador","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jean bedel bokassa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue secretario general del Partido Comunista H\u00fangaro de 1956 hasta 1988?","timer":30,"tags":["secretario","general","partido","comunista","h\u00fangaro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"janos kadar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue secuestrado y despu\u00e9s asesinado por las Brigadas Rojas en 1978 en Italia?","timer":30,"tags":["secuestrado","rojas","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aldo moro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 el Partido Nacionalista Vasco (PNV) en 1894?","timer":30,"tags":["partido","nacionalista","vasco","pnv"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino arana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n presidi\u00f3 casi en su totalidad la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["rep\u00fablica","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niceto alcala zamora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 regi\u00f3n de Canad\u00e1 la asamblea local impuso en 1978 el franc\u00e9s como idioma de la administraci\u00f3n aut\u00f3noma?","timer":30,"tags":["canad\u00e1","asamblea","impuso","franc\u00e9s","idioma","administraci\u00f3n","aut\u00f3noma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quebec","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EEUU tuvo un affaire con Monica Lewinsky?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bill clinton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 periodista h\u00fangaro de origen jud\u00edo escribi\u00f3 'Der Judenstaat' (1896) donde propon\u00eda la creaci\u00f3n de un estado jud\u00edo?","timer":30,"tags":["periodista","h\u00fangaro","jud\u00edo","creaci\u00f3n","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"theodor herzl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vicepresidente de los Estados Unidos escribi\u00f3 'La Tierra en juego'?","timer":30,"tags":["vicepresidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al gore","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n accedi\u00f3 a la presidencia de la rep\u00fablica cubana en 1948?","timer":30,"tags":["accedi\u00f3","presidencia","rep\u00fablica","cubana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos prio socarras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el m\u00e1ximo impulsor de la constituci\u00f3n en Honduras?","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","impulsor","constituci\u00f3n","honduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marco aurelio soto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el presidente austriaco de la rep\u00fablica entre 1945 y 1950?","timer":30,"tags":["presidente","austriaco","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karl renner","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de los EEUU en visitar la China comunista?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","china","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 en Francia, en 1965, la federaci\u00f3n de la izquierda dem\u00f3crata y socialista?","timer":30,"tags":["francia","federaci\u00f3n","izquierda","dem\u00f3crata","socialista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fran\u00e7ois mitterrand","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Funcionario de la carrera judicial que representa y ejerce el ministerio p\u00fablico en los tribunales.","timer":30,"tags":["funcionario","carrera","judicial","representa","ejerce","ministerio","p\u00fablico","tribunales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fiscal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del pol\u00edtico espa\u00f1ol, de nombre Estanislao, presidente de la I Rep\u00fablica (1873).","timer":30,"tags":["apellido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"figueras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo presidente que tuvo la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola en el exilio (1945-1962).","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","espa\u00f1ola","exilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diego martinez barrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es realmente la Casa Blanca?","timer":30,"tags":["casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Diccionario) En sentido despectivo, el que presta su colaboraci\u00f3n activa en un r\u00e9gimen pol\u00edtico que gobierna contra la voluntad de la mayor\u00eda de los ciudadanos.","timer":30,"tags":["diccionario","sentido","r\u00e9gimen","pol\u00edtico","gobierna","voluntad","ciudadanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colaboracionista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se convirti\u00f3 en emperador Akihito?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","convirti\u00f3","emperador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente falleci\u00f3 un jueves 11 de noviembre de 2004 a las 3:30 de la madrugada?","timer":30,"tags":["presidente","falleci\u00f3","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yaser arafat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1968 Espa\u00f1a otorga la independencia, \u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","otorga","independencia","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guinea ecuatorial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico israel\u00ed. Primer ministro. Fund\u00f3 en Palestina el Movimiento Socialista Jud\u00edo (1906).","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","israel\u00ed","ministro","palestina","movimiento","socialista","jud\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david ben gurion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es m\u00e1s conocida la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","tratado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"otan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Candidato m\u00e1s votado en las elecciones uruguayas de octubre de 2004.","timer":30,"tags":["candidato","elecciones","octubre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tabare vazquez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde rojo de Badajoz, asesinado por los 'nacionales' en la toma de la ciudad.","timer":30,"tags":["alcalde","rojo","nacionales","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sinforiano madro\u00f1ero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 proh\u00edbe la Convenci\u00f3n de Ottawa (1998)?","timer":30,"tags":["proh\u00edbe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"produccion de minas antipersonas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue ministro de Asuntos Exteriores de la URSS durante 30 a\u00f1os?","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andrei gromiko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, cu\u00e1ntos diputados deben componer el Congreso.","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola","diputados","congreso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"minimo 300 y maximo 400","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si todos vot\u00e1semos las leyes por Internet ser\u00eda una democracia...","timer":30,"tags":["leyes","democracia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asamblearia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de fuerzas navales de un estado.","timer":30,"tags":["fuerzas","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"armada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se guardan las joyas de la Corona Brit\u00e1nica?","timer":30,"tags":["corona","brit\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torre de londres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 Alfons\u00edn la presidencia argentina?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","asumi\u00f3","presidencia","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1983","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o asumi\u00f3 De la R\u00faa la presidencia argentina?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","asumi\u00f3","presidencia","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1999","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue electo Menem como presidente argentino?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","electo","menem","presidente","argentino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue reelecto Menem como presidente argentino?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","menem","presidente","argentino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1995","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 denominaci\u00f3n recibe el avi\u00f3n presidencial de los EEUU?","timer":30,"tags":["avi\u00f3n","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"air force one","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sede de la Liga \u00c1rabe.","timer":30,"tags":["sede","liga","\u00e1rabe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el cairo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sucedi\u00f3 en el cargo el canciller Gerhard Schr\u00f6der?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","cargo","canciller","schr\u00f6der"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helmut kohl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo del Pa\u00eds Vasco?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arbol de guernica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 emirato es rey el emir Hamad bin Isa Al Jalifa?","timer":30,"tags":["rey","bin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es himno nacional el \"Kimigayo\" o \"El reino de su majestad\"?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","himno","nacional","reino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es presidente Aleksandr Lukashenko desde 1994 (a 2020)?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bielorrusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue canciller Wolfgang Sch\u00fcssel entre 2000 y 2007?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","canciller"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"austria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue jefe de estado de 1992 a 2004 Thomas Klestil?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"austria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue jefe de estado Heydar Aliyev de 1993 a 2003?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azerbaiyan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue jefe de gobierno de 1998 a 2005 el canciller Gerhard Schr\u00f6der?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","gobierno","canciller","schr\u00f6der"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue jefe de gobierno Marc Forn\u00e9 Moln\u00e9 de 1994 a 2005?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andorra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Abdelaziz Buteflika desde 1999 hasta 2019?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argelia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Alfred Moisiu de 2002 a 2007?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Alija Izetbegovic?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bosnia herzegovina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Glafcos Clerides de 1993 a 2003?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chipre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Hamid Karzai de 2002 a 2014?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afganistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Jos\u00e9 Eduardo dos Santos de 1979 a 2017?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","eduardo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente N\u00e9stor Kirchner de 2003 a 2007?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argentina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Robert Kochari\u00e1n de 1998 a 2008?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","robert"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"armenia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Vlad\u00edmir Putin del 2000 al 2008?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","vlad\u00edmir","putin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro Anders Fogh Rasmussen de 2001 a 2009?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamarca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro Guy Verhofstadt de 1999 a 2008?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"belgica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro Simeon Borisov Sakskoburggotski, tambi\u00e9n conocido como el rey Sime\u00f3n II?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bulgaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue rey Jigme Singye Wangchuck de 1972 a 2006?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o el ej\u00e9rcito sovi\u00e9tico invadi\u00f3 Hungr\u00eda para aplastar la revuelta popular y el movimiento reformista nacional liderado por Imre Nagy?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","ej\u00e9rcito","sovi\u00e9tico","invadi\u00f3","hungr\u00eda","movimiento","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1956","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la sede del gobierno de Bolivia?","timer":30,"tags":["ciudad","sede","gobierno","bolivia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la paz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 actor de origen austr\u00edaco fue gobernador del estado de California de 2003 a 2011?","timer":30,"tags":["actor","gobernador","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arnold schwarzenegger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 autor franc\u00e9s (1689-1755) escribi\u00f3 \"El esp\u00edritu de las leyes\"?","timer":30,"tags":["autor","franc\u00e9s","esp\u00edritu","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"montesquieu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cuartel comandaba el general de la Guardia Civil Enrique Rodr\u00edguez Galindo durante los a\u00f1os del llamado \"GAL verde\"?","timer":30,"tags":["cuartel","general","guardia","civil","enrique","rodr\u00edguez","llamado","gal","verde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inchaurrondo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ex rey fue jefe del gobierno de Bulgaria desde 2001 a 2005?","timer":30,"tags":["rey","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simeon ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ex rey gan\u00f3 las elecciones parlamentarias en Bulgaria el 19 de junio de 2001?","timer":30,"tags":["rey","elecciones","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simeon ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 exl\u00edder del PSOE naci\u00f3 en Valladolid el 4 de agosto de 1960 y est\u00e1 casado con Sonsoles Espinosa?","timer":30,"tags":["psoe","agosto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose luis rodriguez zapatero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 monarca es la jefe de estado de Australia?","timer":30,"tags":["monarca","estado","australia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel ii de inglaterra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene como peri\u00f3dicos m\u00e1s importantes el S\u00fcddeutsche Zeitung, Die Welt y Frankfurter Allgemeine Zeitung?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","importantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente h\u00fangaro proclam\u00f3 la salida de Hungr\u00eda del Pacto de Varsovia el 1 de noviembre de 1956, decisi\u00f3n que provoc\u00f3 que el ej\u00e9rcito sovi\u00e9tico invadiera el pa\u00eds para sofocar el movimiento reformista?","timer":30,"tags":["presidente","h\u00fangaro","salida","hungr\u00eda","pacto","noviembre","decisi\u00f3n","provoc\u00f3","ej\u00e9rcito","sovi\u00e9tico","pa\u00eds","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imre nagy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 reino del golfo P\u00e9rsico est\u00e1 gobernado por la familia Al Jalifa?","timer":30,"tags":["reino","golfo","p\u00e9rsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el presidente de la rep\u00fablica de Bielorrusia desde 1994 (a 2018)?","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aleksandr lukashenko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es la jefe del estado en Dinamarca desde 1972?","timer":30,"tags":["estado","dinamarca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margarita ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el jefe de estado y del gobierno del Vaticano de 1978 a 2005?","timer":30,"tags":["estado","gobierno","vaticano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan pablo ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue investido presidente del gobierno espa\u00f1ol por el Congreso de los Diputados el 16 de abril de 2004?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol","congreso","diputados","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose luis rodriguez zapatero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Austria de 1992 a 2004?","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"thomas klestil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del presidente de Azerbaiy\u00e1n entre 1993 y 2003.","timer":30,"tags":["apellido","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aliyev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aunque Australia es una naci\u00f3n independiente, qui\u00e9n es llamada formalmente \"la reina de Australia\".","timer":30,"tags":["australia","naci\u00f3n","formalmente","reina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel ii de inglaterra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el n\u00ba10 de qu\u00e9 calle vive el primer ministro brit\u00e1nico.","timer":30,"tags":["calle","vive","ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"downing street","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe del estado de Bosnia-Herzegovina y presidente de la presidencia colegiada de la rep\u00fablica de 1990 a 2000.","timer":30,"tags":["estado","presidente","presidencia","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alija izetbegovic","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder del Partido de los Trabajadores del Kurdist\u00e1n (PKK) que fue detenido por los servicios secretos turcos en Nairobi, en 1999, y llevado a Turqu\u00eda para ser juzgado.","timer":30,"tags":["l\u00edder","partido","trabajadores","detenido","turqu\u00eda","juzgado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abdala ocalan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de Australia de 1996 a 2007.","timer":30,"tags":["ministro","australia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john howard","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglo XX: \u00bfQu\u00e9 colonia volvi\u00f3 a manos chinas el 1 de julio de 1997, despu\u00e9s de 156 a\u00f1os de dominio brit\u00e1nico?","timer":30,"tags":["siglo","julio","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hong kong","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglo XX: \u00bfQu\u00e9 dictador estuvo gobernando Indonesia de 1966 a 1998?","timer":30,"tags":["siglo","dictador","indonesia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suharto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 anciana dirigente del PCE, ayudante personal de la Pasionaria, fue exiliada por el estalinismo a China?","timer":30,"tags":["dirigente","pce","personal","pasionaria","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irene falcon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder del movimiento espartaquista de ideolog\u00eda de extrema izquierda, asesinada en Alemania en 1919.","timer":30,"tags":["l\u00edder","movimiento","ideolog\u00eda","extrema","izquierda","alemania"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosa luxemburg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rama del marxismo contraria al nacionalismo y propugnadora de la \"revoluci\u00f3n mundial\".","timer":30,"tags":["rama","marxismo","nacionalismo","revoluci\u00f3n","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trotskismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ostentaba en el PSOE Alfonso Guerra en 1975?","timer":30,"tags":["cargo","psoe","alfonso","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"secretario de prensa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo la famosa expresi\u00f3n de \"los descamisa'os\"?","timer":30,"tags":["famosa","expresi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso guerra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de nacimiento de Alfonso Guerra.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nacimiento","alfonso","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1940","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de nacimiento de Felipe G\u00f3nzalez.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nacimiento","felipe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1942","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad en la que fue nombrado secretario general del PSOE Felipe Gonz\u00e1lez.","timer":30,"tags":["localidad","nombrado","secretario","general","psoe","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suresnes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las sedes centrales de la FAO, FIDA y PMA?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se re\u00fane el Tribunal Europeo de Derechos Humanos?","timer":30,"tags":["re\u00fane","tribunal","europeo","derechos","humanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estrasburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calle y n\u00ba de la residencia del primer ministro brit\u00e1nico.","timer":30,"tags":["calle","residencia","ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"downing street 10","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La secretar\u00eda y \u00f3rganos administrativos del Parlamento Europeo tienen sede normalmente en...","timer":30,"tags":["secretar\u00eda","\u00f3rganos","parlamento","europeo","sede","normalmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luxemburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Normalmente d\u00f3nde se re\u00fanen los comit\u00e9s de trabajo del Parlamento Europeo.","timer":30,"tags":["normalmente","trabajo","parlamento","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bruselas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Normalmente d\u00f3nde tienen lugar las sesiones plenarias del Parlamento Europeo.","timer":30,"tags":["normalmente","parlamento","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estrasburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds en que los talibanes quisieron crear un estado isl\u00e1mico modelo.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","crear","estado","modelo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afganistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds europeo que tiene un duque como jefe de estado.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europeo","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luxemburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sede del gobierno ruso.","timer":30,"tags":["sede","gobierno","ruso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kremlin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00danico pa\u00eds dominado en el siglo XX por una minor\u00eda blanca.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","siglo","minor\u00eda","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sudafrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00ednimo de esca\u00f1os que le corresponden a cada provincia en las elecciones generales (en letra)?","timer":30,"tags":["n\u00famero","esca\u00f1os","provincia","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas FEMP?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federacion espa\u00f1ola de municipios y provincias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo: \"Yo no estuve en Suresnes\"?","timer":30,"tags":["suresnes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rosa diez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diputado de la Chunta Aragonesista durante varias legislaturas.","timer":30,"tags":["diputado","chunta","aragonesista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio labordeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias de 2007 a 2011.","timer":30,"tags":["presidente","federaci\u00f3n","espa\u00f1ola","municipios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedro castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 personaje de la Constituci\u00f3n sueca est\u00e1 inspirado el Defensor del Pueblo?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","defensor","pueblo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ombudsman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente del gobierno espa\u00f1ol durante los Mundiales de f\u00fatbol de 1982?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 partido pertenec\u00eda Olof Palme?","timer":30,"tags":["partido","pertenec\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialdemocrata sueco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era, cuando falleci\u00f3 en 2016, el monarca que m\u00e1s tiempo llevaba en su cargo?","timer":30,"tags":["falleci\u00f3","monarca","tiempo","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rama ix","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el padre de Hasan II?","timer":30,"tags":["padre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mohamed v","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o entr\u00f3 en vigor la actual Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","vigor","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o derroc\u00f3 al sha Reza Pahlavi el ayatol\u00e1 Jomeini?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","derroc\u00f3","sha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1979","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue elegido Willy Brandt presidente de la Internacional Socialista?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","willy","brandt","presidente","internacional","socialista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1976","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue premio Nobel de la Paz en 1975?","timer":30,"tags":["premio","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andrei sajarov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"J. L. Borges: \"La democracia es un abuso de...\".","timer":30,"tags":["democracia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"las estadisticas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Louis-Philippe de S\u00e9gur: \"El ej\u00e9rcito entiende mejor la idea de la gloria que la idea de la...\".","timer":30,"tags":["ej\u00e9rcito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libertad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Consejo de Estado secuestrado por el GRAPO en 1976.","timer":30,"tags":["presidente","consejo","estado","secuestrado","grapo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio oriol y urquijo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sol\u00f3n: \"Aprende a gobernarte a ti mismo antes de...\"","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gobernar a los otros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sucedi\u00f3 Anwar al-Sadat en la presidencia de Egipto (apellido)?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","anwar","alsadat","presidencia","egipto","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nasser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre de pila de \"la Dama de Hierro\"?","timer":30,"tags":["pila","dama","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"margaret","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el sobrenombre del pol\u00edtico ruso Liev Davidovich Bronstein, asesinado en M\u00e9xico?","timer":30,"tags":["sobrenombre","pol\u00edtico","ruso","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trotski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era la residencia oficial de Franco?","timer":30,"tags":["residencia","oficial","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de el pardo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el himno oficial de Francia?","timer":30,"tags":["himno","oficial","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la marsellesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00fanico peri\u00f3dico fundado en el Vaticano?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","fundado","vaticano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"l'observatore romano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 era secretario general El-Uali Mustafa Sayyid cuando proclama la rep\u00fablica saharaui en 1976?","timer":30,"tags":["secretario","general","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frente polisario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es elegido secretario general Jordi Pujol en 1976 (en catal\u00e1n)?","timer":30,"tags":["secretario","general","jordi","pujol","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"convergencia democratica de catalunya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 fue ministro el anarquista Garc\u00eda Oliver en 1936 y 1937?","timer":30,"tags":["ministro","anarquista","garc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justicia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 fue operado Jimmy Carter durante su presidencia?","timer":30,"tags":["jimmy","carter","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hemorroides","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 fue secretario general Horacio M. Prieto?","timer":30,"tags":["secretario","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cnt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 partido eran militantes Ram\u00f3n Tamames, Juan Antonio Bardem y Eugenio Triana, cuando los encarcelaron en 1976?","timer":30,"tags":["partido","ram\u00f3n","juan","antonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde aparece el peri\u00f3dico m\u00e1s 'adelantado'?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segovia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se proclam\u00f3 la II Rep\u00fablica Espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","rep\u00fablica","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1931","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 calle de Madrid se cometi\u00f3 la matanza de abogados laboristas?","timer":30,"tags":["calle","madrid","matanza","abogados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atocha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 diario comienza a publicarse en Barcelona, en catal\u00e1n, en 1976?","timer":30,"tags":["diario","comienza","barcelona","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"avui","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 diario naci\u00f3 con el eslogan publicitario \"Libertad sin ira\"?","timer":30,"tags":["diario","eslogan","libertad","ira"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diario 16","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dirigente socialista portugu\u00e9s gana las elecciones generales en 1976?","timer":30,"tags":["dirigente","socialista","portugu\u00e9s","gana","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mario soares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 familia noble genovesa reina desde el a\u00f1o 968 en el Principado de M\u00f3naco?","timer":30,"tags":["reina","a\u00f1o","principado","m\u00f3naco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grimaldi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder sovi\u00e9tico llev\u00f3 hasta l\u00edmites insospechados el culto a la personalidad?","timer":30,"tags":["l\u00edder","sovi\u00e9tico","llev\u00f3","personalidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stalin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 monarca vive en el palacio de Buckingham?","timer":30,"tags":["monarca","vive","palacio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organizaci\u00f3n, junto a las JONS, se convierte en partido pol\u00edtico en 1976?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","jons","partido","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falange espa\u00f1ola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EEUU firm\u00f3 los acuerdos de Camp David?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","acuerdos","camp","david"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente norteamericano estrech\u00f3 su mano con Mao Zedong?","timer":30,"tags":["presidente","norteamericano","mano","mao","zedong"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard nixon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n decidi\u00f3 construir una estatua de Hitler en Kampala?","timer":30,"tags":["hitler"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"idi amin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"La perestroika\" (apellido)?","timer":30,"tags":["perestroika","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gorbachov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"La perestroika\"?","timer":30,"tags":["perestroika"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail gorbachov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el cuarto presidente de los EEUU asesinado durante su mandato?","timer":30,"tags":["cuarto","presidente","eeuu","mandato"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john fitzgerald kennedy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer Defensor del Pueblo en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["defensor","pueblo","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joaquin ruiz gimenez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente vasco tras la Guerra Civil?","timer":30,"tags":["presidente","vasco","guerra","civil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlos garaikoetxea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue ide\u00f3logo de Mayo del 68 y autor de \"El hombre unidimensional\"?","timer":30,"tags":["mayo","autor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"herbert marcuse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue la primera mujer jefe de estado en Latinoam\u00e9rica?","timer":30,"tags":["mujer","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel peron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes dejan de ser oficialmente ciudadanos espa\u00f1oles en 1976?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","oficialmente","ciudadanos","espa\u00f1oles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saharauis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antigua agencia de noticias sovi\u00e9tica.","timer":30,"tags":["antigua","agencia","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tass","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la Grecia cl\u00e1sica, el gobierno detentado por un grupo reducido de individuos se llamaba...","timer":30,"tags":["grecia","gobierno","reducido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oligarquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la Grecia cl\u00e1sica, el poder detentado por un solo gobernante todopoderoso se llamaba...","timer":30,"tags":["grecia","poder","gobernante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tirania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue un revolucionario y escritor pol\u00edtico ruso, padre del anarquismo (apellido).","timer":30,"tags":["revolucionario","escritor","pol\u00edtico","ruso","padre","anarquismo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado en Rusia a la Gosundarstvnnoye Pol\u00edticheskoye Upravlenie.","timer":30,"tags":["rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gpu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin\u00f3nimo de confederaci\u00f3n, liga, alianza...","timer":30,"tags":["liga","alianza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coalicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 presidente peruano sustituy\u00f3 Alberto Fujimori?","timer":30,"tags":["presidente","alberto","fujimori"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alan garcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el diario m\u00e1s antiguo de Venezuela?","timer":30,"tags":["diario","antiguo","venezuela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la religion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 revista mon\u00e1rquica fue director Ramiro de Maeztu durante la Rep\u00fablica?","timer":30,"tags":["revista","director","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"accion espa\u00f1ola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ocupaba George Marshall en el gobierno estadounidense?","timer":30,"tags":["cargo","george","gobierno","estadounidense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"secretario de estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico espa\u00f1ol utiliz\u00f3 en 1988 un avi\u00f3n Myst\u00e8re del Ej\u00e9rcito del Aire para eludir un atasco de tr\u00e1fico?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol","avi\u00f3n","ej\u00e9rcito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso guerra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico fue asesinado en Suecia el 28 de febrero de 1986?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","suecia","febrero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"olof palme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n asumi\u00f3 el cargo de presidente de AP en el congreso de 1987 (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["asumi\u00f3","cargo","presidente","ap","congreso","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio hernandez mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue secretario general de la ONU de 1982 a 1991?","timer":30,"tags":["secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier perez de cuellar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue elegido para ocupar el cargo de Defensor del Pueblo en diciembre de 1987 (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["ocupar","cargo","defensor","pueblo","diciembre","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alvaro gil robles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico mexicano, durante su mandato como presidente (1982-1988) hubo de hacer frente a la gravedad de la deuda externa del pa\u00eds.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","mexicano","mandato","presidente","frente","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel de la madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra el Parlamento de Canad\u00e1?","timer":30,"tags":["ciudad","parlamento","canad\u00e1"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ottawa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce popularmente a los miembros del partido conservador brit\u00e1nico?","timer":30,"tags":["conoce","partido","conservador","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tories","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda present\u00f3 Bor\u00eds Yeltsin su dimisi\u00f3n como presidente de Rusia?","timer":30,"tags":["d\u00eda","present\u00f3","bor\u00eds","yeltsin","dimisi\u00f3n","presidente","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"31 diciembre 1999","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido formaron Angel Colom y Pilar Rahola tras escindirse de ERC?","timer":30,"tags":["partido","erc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partit per la independencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue, de 1987 a 2000, el l\u00edder de Iniciativa per Catalunya?","timer":30,"tags":["l\u00edder","iniciativa","catalunya"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rafael ribo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 en 1998 las elecciones primarias en el PSOE?","timer":30,"tags":["elecciones","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep borrell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Bor\u00eds Yeltsin como presidente interino de Rusia?","timer":30,"tags":["bor\u00eds","yeltsin","presidente","rusia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vladimir putin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Margaret Thatcher al frente del partido conservador?","timer":30,"tags":["margaret","thatcher","frente","partido","conservador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john major","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de ERC de 2004 a 2008.","timer":30,"tags":["presidente","erc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep lluis carod rovira","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el 'contradictorio' significado de las siglas del partido pol\u00edtico mexicano PRI?","timer":30,"tags":["significado","siglas","partido","pol\u00edtico","mexicano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido revolucionario institucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n espa\u00f1ola era originario Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la rioja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es llamada la sublevaci\u00f3n palestina provocada por la ocupaci\u00f3n israel\u00ed entre 1987-1988?","timer":30,"tags":["palestina","ocupaci\u00f3n","israel\u00ed"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intifada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 mes se llev\u00f3 a cabo el golpe que trat\u00f3 de destituir a Mija\u00edl Gorbachov en 1991, para detener el progreso de las reformas?","timer":30,"tags":["mes","llev\u00f3","cabo","golpe","mija\u00edl","gorbachov","detener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agosto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 monumento se celebr\u00f3 la reunificaci\u00f3n alemana en 1989?","timer":30,"tags":["celebr\u00f3","alemana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puerta de brandeburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Anarquista y revolucionario ruso, miembro en 1868 de la I Internacional.","timer":30,"tags":["anarquista","revolucionario","ruso","miembro","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1986 el teniente Oliver North fue culpado del mayor esc\u00e1ndalo del gobierno de Ronald Reagan, llamado...","timer":30,"tags":["teniente","esc\u00e1ndalo","gobierno","ronald","reagan","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irangate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1994 recibieron el Nobel de la Paz: Simon Peres, Yasir Arafat e...","timer":30,"tags":["nobel","paz","yasir","arafat"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isaac rabin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera mujer presidente de Filipinas.","timer":30,"tags":["mujer","presidente","filipinas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corazon aquino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario General de las Naciones Unidas anterior a Kofi Annan, el egipcio...","timer":30,"tags":["secretario","general","naciones","unidas","kofi","annan","egipcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butros gali","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o dio el golpe de estado Pinochet?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","golpe","estado","pinochet"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1973","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 distingue al gobierno de Navarra?","timer":30,"tags":["gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fueros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famosa frase de Federico Trillo, junto con el \"\u00a1Viva Honduras!\".","timer":30,"tags":["famosa","frase","federico","honduras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manda huevos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Defensor del Pueblo en Espa\u00f1a de 2000 a 2010.","timer":30,"tags":["defensor","pueblo","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrique mugica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la fuente de datos m\u00e1s importante en los estudios estad\u00edsticos de poblaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["fuente","importante","poblaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"censo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Himno oficial del Principado de Asturias.","timer":30,"tags":["himno","oficial","principado","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asturias patria querida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que suele darse corrientemente a la comunidad brit\u00e1nica de naciones.","timer":30,"tags":["suele","comunidad","brit\u00e1nica","naciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"commonwealth","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famosa vedette hizo campa\u00f1a electoral por el Partido Popular?","timer":30,"tags":["famosa","campa\u00f1a","electoral","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"norma duval","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 quiere decir LOE, en pol\u00edtica educativa?","timer":30,"tags":["pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley organica de educacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo que emigrar\u00eda de Espa\u00f1a si el PSOE volv\u00eda a ganar las elecciones (las \u00faltimas que gan\u00f3 Felipe Gonz\u00e1lez) (apellidos)?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","psoe","elecciones","felipe","gonz\u00e1lez","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sanchez drago","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antonio Banderas hizo campa\u00f1a electoral... por qu\u00e9 partido.","timer":30,"tags":["antonio","campa\u00f1a","electoral","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente socialista chileno derrocado por Pinochet.","timer":30,"tags":["presidente","socialista","chileno","derrocado","pinochet"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salvador allende","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas plantas tiene la Casa Blanca?","timer":30,"tags":["casa","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 inicialmente el peri\u00f3dico brit\u00e1nico Daily Mirror?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","brit\u00e1nico","daily"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"the mirror","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peri\u00f3dico de mayor tirada en el mundo (jodida, jodida) (datos de 2010)?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","tirada","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yomiuri shimbun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es el peri\u00f3dico People's Daily?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","peri\u00f3dico","daily"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 estado gobernaba George W. Bush antes de ser presidente de los EEUU?","timer":30,"tags":["estado","george","bush","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"texas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n estaba al frente del gobierno israel\u00ed en la guerra \u00e1rabe-israel\u00ed de 1973?","timer":30,"tags":["frente","gobierno","israel\u00ed","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"golda meir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"De la India, nombre de la hija de Nehru.","timer":30,"tags":["india","hija"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indira gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un peri\u00f3dico, \u00bfc\u00f3mo se llama el art\u00edculo de fondo no firmado?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","art\u00edculo","firmado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"editorial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ayatol\u00e1 que gobern\u00f3 Ir\u00e1n.","timer":30,"tags":["ir\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jomeini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 dirigente pol\u00edtico le retir\u00f3 el pasaporte la polic\u00eda espa\u00f1ola en junio de 1975?","timer":30,"tags":["dirigente","pol\u00edtico","polic\u00eda","espa\u00f1ola","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 importante hecho tuvo lugar el 15 de junio de 1977 en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["importante","junio","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primeras elecciones generales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido fund\u00f3 Francisco Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez tras dimitir como ministro de Justicia del gabinete de Calvo Sotelo?","timer":30,"tags":["partido","francisco","fern\u00e1ndez","ord\u00f3\u00f1ez","dimitir","ministro","justicia","calvo","sotelo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido de accion democratica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 peri\u00f3dico fue director Luis Mar\u00eda Ans\u00f3n?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","director","luis","mar\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 peri\u00f3dico fue fundador Luis Mar\u00eda Ans\u00f3n?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","fundador","luis","mar\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la razon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el segundo presidente de la democracia espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["presidente","democracia","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas estrellas tiene en su divisa S. M. el Rey de Espa\u00f1a como Capit\u00e1n General del Ej\u00e9rcito (en letra)?","timer":30,"tags":["rey","espa\u00f1a","general","ej\u00e9rcito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capital que alberga la Academia General Militar.","timer":30,"tags":["capital","alberga","academia","general","militar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zaragoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Islote espa\u00f1ol famoso por su \"ocupaci\u00f3n\" marroqu\u00ed en el verano del 2002.","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol","ocupaci\u00f3n","verano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perejil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad murciana que alberga la Academia General del Aire.","timer":30,"tags":["localidad","alberga","academia","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"san javier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Localidad que alberga la Academia General de la Armada.","timer":30,"tags":["localidad","alberga","academia","general","armada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Torrej\u00f3n de Ardoz, Rota, Zaragoza... \u00bfQu\u00e9 otra localidad alberga una base a\u00e9rea hispano-estadounidense?","timer":30,"tags":["zaragoza","localidad","alberga","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moron de la frontera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la Fuerza Internacional de la ONU para Timor Oriental?","timer":30,"tags":["fuerza","internacional","onu","timor","oriental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interfet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 la corriente en la que se encuadraron Blair y Schr\u00f6der?","timer":30,"tags":["blair","schr\u00f6der"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tercera via","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros componen el Consejo de Seguridad de la ONU (letra)?","timer":30,"tags":["componen","consejo","seguridad","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quince","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se publica el Diario de Avisos?","timer":30,"tags":["publica","diario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tenerife","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 partido comenz\u00f3 en pol\u00edtica Benito Mussolini?","timer":30,"tags":["partido","comenz\u00f3","pol\u00edtica","benito","mussolini"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibi\u00f3 la Fuerza Militar Internacional de Kosovo?","timer":30,"tags":["fuerza","militar","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kfor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre ten\u00eda antes el himno de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["himno","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marcha de granaderos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n hered\u00f3 el trono de Marruecos tras la muerte de Hasan II?","timer":30,"tags":["trono","marruecos","muerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mohamed vi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ej\u00e9rcito plurinacional fundado en 1973?","timer":30,"tags":["ej\u00e9rcito","fundado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cascos azules","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 contienda combatieron los Estados Unidos en los a\u00f1os 1950?","timer":30,"tags":["estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guerra de corea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds invadieron los EEUU en su intento de capturar al general Noriega?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","eeuu","intento","general","noriega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"panama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds presid\u00eda Isaac Rabin cuando fue asesinado?","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"israel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico comunista espa\u00f1ol vino del exilio disfrazado con una peluca?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","comunista","espa\u00f1ol","exilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"santiago carrillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 provincia castellana se constituy\u00f3 en autonom\u00eda con otro nombre?","timer":30,"tags":["provincia","constituy\u00f3","autonom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"santander","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer comunista en presidir el Congreso de los Diputados en Espa\u00f1a en el siglo XX?","timer":30,"tags":["comunista","congreso","diputados","espa\u00f1a","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se convirti\u00f3 en presidente de los EE.UU. gracias al esc\u00e1ndalo Watergate?","timer":30,"tags":["convirti\u00f3","presidente","eeuu","esc\u00e1ndalo","watergate"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerald ford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el partido conservador de Israel?","timer":30,"tags":["partido","conservador","israel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"likud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grado tiene el oficial que ostenta el mando supremo de la Armada?","timer":30,"tags":["oficial","supremo","armada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"almirante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Abogado brit\u00e1nico, fundador de Amnist\u00eda Internacional.","timer":30,"tags":["brit\u00e1nico","fundador","amnist\u00eda","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peter benenson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo de socialistas de clase media, creado al final del siglo XIX, que defend\u00eda la transformaci\u00f3n de la sociedad y gobierno ingleses mediante la \"impregnaci\u00f3n\", en lugar de la revoluci\u00f3n.","timer":30,"tags":["socialistas","clase","siglo","defend\u00eda","sociedad","gobierno","ingleses","revoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sociedad fabiana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Independentista irland\u00e9s, padre de la moderna guerra de guerrillas urbana, cre\u00f3 The Squad (La Brigada), un equipo de ataque de \u00e9lite que eliminaba a esp\u00edas y polic\u00edas brit\u00e1nicos.","timer":30,"tags":["independentista","padre","guerra","cre\u00f3","\u00e9lite","polic\u00edas","brit\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael collins","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo denomin\u00f3 Sabino Arana a los espa\u00f1oles no vascos que emigraban al Pa\u00eds Vasco para buscar trabajo all\u00ed?","timer":30,"tags":["denomin\u00f3","espa\u00f1oles","pa\u00eds","vasco","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maketos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera mujer en la pol\u00edtica espa\u00f1ola (no es la Pasionaria).","timer":30,"tags":["mujer","pol\u00edtica","espa\u00f1ola","pasionaria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federica montseny","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En pol\u00edtica internacional, pacto entre dos ladrones, cada uno ha metido tanto la mano en el bolsillo del otro que deciden juntarse para robarle a un tercero.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","internacional","pacto","mano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alianza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador del peri\u00f3dico ABC.","timer":30,"tags":["fundador","peri\u00f3dico","abc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torcuato luca de tena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 organismo reemplaz\u00f3 en enero de 1977 la reci\u00e9n creada Audiencia Nacional?","timer":30,"tags":["organismo","enero","creada","audiencia","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunal de orden publico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos grandes potencias industriales fueron las \u00fanicas que no enviaron tropas a la Guerra del Golfo?","timer":30,"tags":["tropas","guerra","golfo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon y alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nivel de estudios alcanz\u00f3 el exdirector de la Guardia Civil, Luis Rold\u00e1n?","timer":30,"tags":["alcanz\u00f3","guardia","civil","luis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bachillerato elemental","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico polaco vet\u00f3 la ley electoral porque discriminaba a la Iglesia cat\u00f3lica?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","electoral","iglesia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lech walesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 general, posteriormente presidente de la rep\u00fablica, lider\u00f3 la \"Francia Libre\" o tropas francesas en el exilio?","timer":30,"tags":["general","posteriormente","presidente","rep\u00fablica","lider\u00f3","francia","libre","tropas","exilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"charles de gaulle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo original del libro considerado la biblia de la ideolog\u00eda nazi alemana escrito por Adolf Hitler.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","original","libro","considerado","ideolog\u00eda","nazi","alemana","escrito","hitler"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mein kampf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el censo de habitantes de un municipio?","timer":30,"tags":["habitantes","municipio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"padron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antiguo jefe de la Casa Real con especial relevancia durante la transici\u00f3n y el golpe del 23-F.","timer":30,"tags":["antiguo","casa","relevancia","transici\u00f3n","golpe","23f"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sabino fernandez campo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 partido pol\u00edtico milit\u00f3 el cantautor Jos\u00e9 Antonio Labordeta?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","milit\u00f3","antonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chunta aragonesista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las juventudes del partido pol\u00edtico Chunta Aragonesista, CHA?","timer":30,"tags":["juventudes","partido","pol\u00edtico","chunta","aragonesista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chobenalla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era la muletilla m\u00e1s usada por el expresidente Gonz\u00e1lez?","timer":30,"tags":["expresidente","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"por consiguiente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 delincuente ejerci\u00f3 de ministro de Econom\u00eda durante la primera legislatura de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar?","timer":30,"tags":["ministro","econom\u00eda","legislatura","mar\u00eda","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodrigo rato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era la cabeza visible del PSOE en 2010?","timer":30,"tags":["cabeza","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose luis rodriguez zapatero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Exministra de Medio Ambiente con apellido porcino.","timer":30,"tags":["exministra","medio","ambiente","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel tocino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds se asocia la organizaci\u00f3n terrorista Mau-mau?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","organizaci\u00f3n","terrorista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kenia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama actualmente el peri\u00f3dico Daily Universal Register (cambi\u00f3 su nombre en 1788)?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","daily"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"the times","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al n\u00famero de individuos necesario para que sea v\u00e1lida una votaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["n\u00famero","votaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quorum","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el atractivo personal que tienen algunos pol\u00edticos?","timer":30,"tags":["personal","pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carisma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el favoritismo que emplea el poderoso con sus familiares?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nepotismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el peri\u00f3dico que dirig\u00eda en Viena (1908) Trotski?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pravda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los cuerpos de las Fuerzas de Seguridad del Estado encargados de desactivar explosivos e intervenir el material que se utiliza para fabricar bombas?","timer":30,"tags":["cuerpos","fuerzas","seguridad","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tedax","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre es conocido el famoso lema \"Am\u00e9rica para los americanos\"?","timer":30,"tags":["lema","am\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"doctrina monroe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 regi\u00f3n india asocias al grupo separatista Hizbul Muyahidin?","timer":30,"tags":["india","separatista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cachemira","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el cuarto poder?","timer":30,"tags":["cuarto","poder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"prensa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edtulo oficial de los emperadores japoneses?","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","oficial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tenno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l sobra? (Pista: Todos pertenecen a la Comunidad Brit\u00e1nica de Naciones excepto uno): Kenia, Australia, Nigeria, Maldivas, Egipto.","timer":30,"tags":["pista","comunidad","brit\u00e1nica","naciones","australia","egipto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"egipto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las siglas del m\u00e1s conocido partido pol\u00edtico kurdo (Partido de los Trabajadores del Kurdist\u00e1n)?","timer":30,"tags":["siglas","partido","pol\u00edtico","kurdo","trabajadores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pkk","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds quer\u00edan independizarse los guerrilleros tamiles?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","guerrilleros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sri lanka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 lugar est\u00e1 la plaza de Tiananmen, en la que se celebr\u00f3 una manifestaci\u00f3n estudiantil en 1989?","timer":30,"tags":["plaza","tiananmen","celebr\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pekin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el CGPJ?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo general del poder judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 modelo de avi\u00f3n es el Air Force One, el avi\u00f3n del presidente de los EEUU?","timer":30,"tags":["modelo","avi\u00f3n","air","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boeing 747","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el grupo de gente armada que no pertenece al ej\u00e9rcito?","timer":30,"tags":["armada","ej\u00e9rcito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"somaten","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre se da a la forma de protesta que consiste en manifestarse con los tractores?","timer":30,"tags":["forma","protesta","consiste"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tractorada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre se da al emperador de Jap\u00f3n?","timer":30,"tags":["emperador","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"micado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Rogue States\" significa, literalmente, \"pa\u00edses bribones\". Tras la Guerra Fr\u00eda, son los pa\u00edses que EEUU consideraba sus nuevos enemigos y los potenciales objetivos de ataque. B\u00e1sicamente eran cuatro: Corea del Norte, Irak, Ir\u00e1n y...","timer":30,"tags":["pa\u00edses","guerra","eeuu","objetivos","irak","ir\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El h\u00e9roe nacional de este pa\u00eds es Sandino.","timer":30,"tags":["nacional","pa\u00eds","sandino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicaragua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la ikurri\u00f1a: el rojo bermell\u00f3n procede del escudo de Vizcaya, el verde vivo de las hojas y ramas del \u00e1rbol de Guernica simboliza las libertades vascas, y la cruz de color blanco representa a la...","timer":30,"tags":["rojo","escudo","verde","libertades","cruz","blanco","representa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"religion catolica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La constituci\u00f3n de qu\u00e9 pa\u00eds es la \u00fanica del mundo que proh\u00edbe la existencia de un ej\u00e9rcito nacional.","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","pa\u00eds","mundo","proh\u00edbe","ej\u00e9rcito","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"costa rica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre del servicio de inteligencia de Irak con Saddam Hussein?","timer":30,"tags":["servicio","inteligencia","irak"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mukhabarat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conocido el Frente Popular de Liberaci\u00f3n de Sagu\u00eda el-Hamra y R\u00edo de Oro, creado en 1973?","timer":30,"tags":["frente","liberaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frente polisario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 te\u00f3rico anarquista escribi\u00f3 \"La conquista del pan\"?","timer":30,"tags":["anarquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"piotr kropotkin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el autor de la letra del himno de Galicia?","timer":30,"tags":["autor","himno","galicia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo pondal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre propio (compuesto) del expresidente de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, Gorbachov.","timer":30,"tags":["expresidente","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica","gorbachov"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail sergeievich","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en Espa\u00f1a de 1977 a 1979?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en Espa\u00f1a de 1982 a 1996?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gobiernos del psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el l\u00edder de la India cuyo sobrenombre significa \"alma grande\" (apellido)?","timer":30,"tags":["l\u00edder","india","cuyo","sobrenombre","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se apodaba a la exprimera ministra Margaret Thatcher?","timer":30,"tags":["ministra","margaret","thatcher"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dama de hierro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el l\u00edder de la independencia india (apellido)?","timer":30,"tags":["l\u00edder","independencia","india","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el l\u00edder del fascismo italiano (apellido)?","timer":30,"tags":["l\u00edder","italiano","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mussolini","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre que adopt\u00f3 la CE el 7 de febrero de 1992?","timer":30,"tags":["febrero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union europea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peri\u00f3dico que tuvo a Juan Luis Cebri\u00e1n como primer director?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","juan","luis","director"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el pais","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les eran las siglas que constituyeron el germen del estado palestino?","timer":30,"tags":["siglas","germen","estado","palestino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"olp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto costaba un ejemplar de El Pa\u00eds cuando se public\u00f3 por primera vez en 1976?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","public\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10 pesetas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Derecho) Significado de las siglas: CC.","timer":30,"tags":["derecho","significado","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"codigo civil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 corriente ideol\u00f3gica pertenece el lema \"Ni Dios ni amo\"?","timer":30,"tags":["lema"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anarquismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 partido pol\u00edtico represent\u00f3 Bill Clinton?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","bill","clinton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido democrata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 primer ministro ingl\u00e9s se le llamaba \"Lord Piedra P\u00f3mez\"?","timer":30,"tags":["ministro","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lord palmerston","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la mujer que representa simb\u00f3licamente a la rep\u00fablica francesa?","timer":30,"tags":["mujer","representa","rep\u00fablica","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marianne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba la guerrilla mao\u00edsta que sembr\u00f3 el p\u00e1nico en Per\u00fa en las d\u00e9cadas de 1970 y 1980?","timer":30,"tags":["guerrilla","per\u00fa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sendero luminoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 a la III Internacional, fundada por Lenin?","timer":30,"tags":["internacional","fundada","lenin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"komintern","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n de \"Mein Kampf\", el libro redactado por Hitler desde la c\u00e1rcel?","timer":30,"tags":["mein","kampf","libro","hitler","c\u00e1rcel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mi lucha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos atributos del emperador del Jap\u00f3n?","timer":30,"tags":["emperador","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el crisantemo y el sol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 organismo de la ONU depende la cooperaci\u00f3n cultural?","timer":30,"tags":["organismo","onu","depende","cultural"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unesco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue mariscal Tito?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","mariscal","tito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yugoslavia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primera ministra Benazir Bhutto?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pakistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se convirti\u00f3 Indira Gandhi en primera ministra de la India?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","convirti\u00f3","indira","gandhi","ministra","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1966","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se constituy\u00f3 el sindicato Solidaridad en 1980?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","constituy\u00f3","sindicato","solidaridad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal es el s\u00edmbolo del partido dem\u00f3crata en los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["animal","partido","dem\u00f3crata","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 era la NKVD en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?","timer":30,"tags":["uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"policia politica antecesora del kgb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 humanista public\u00f3 en 1516 un tratado pol\u00edtico titulado \"Utop\u00eda\"?","timer":30,"tags":["public\u00f3","tratado","pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tomas moro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro ingl\u00e9s proclam\u00f3 a la reina Victoria I Emperatriz de las Indias en 1876?","timer":30,"tags":["ministro","ingl\u00e9s","reina","victoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benjamin disraeli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 movimiento pol\u00edtico fue fundado por Benito Mussolini?","timer":30,"tags":["movimiento","pol\u00edtico","fundado","benito","mussolini"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fascismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los miembros del movimiento terrorista y republicano que se form\u00f3 en Irlanda en 1858?","timer":30,"tags":["movimiento","terrorista","republicano","irlanda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenianos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 obtuvieron las mujeres inglesas gracias a la ley del 6 de febrero de 1918?","timer":30,"tags":["obtuvieron","mujeres","febrero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derecho al voto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds fue ocupado por Irak en 1990, hecho que desencaden\u00f3 la Guerra del Golfo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","irak","guerra","golfo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kuwait","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de los EE.UU. fue el impulsor de la Sociedad de Naciones en 1919?","timer":30,"tags":["presidente","eeuu","impulsor","sociedad","naciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"woodrow wilson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el sucesor de la primera ministra del Reino Unido, Margaret Thatcher?","timer":30,"tags":["sucesor","ministra","reino","unido","margaret","thatcher"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john major","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Mija\u00edl Gorbachov en 1991?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","mija\u00edl","gorbachov"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boris yeltsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cu\u00e1l es la obra y autor que sent\u00f3 las bases de la teor\u00eda pol\u00edtica moderna.","timer":30,"tags":["autor","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el principe de maquiavelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El esc\u00e1ndalo Watergate provoc\u00f3 la dimisi\u00f3n del presidente Nixon. \u00bfQu\u00e9 era Watergate?","timer":30,"tags":["esc\u00e1ndalo","watergate","provoc\u00f3","dimisi\u00f3n","presidente","nixon"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sede electoral del partido democrata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En las siglas OTAN, la A significa...","timer":30,"tags":["siglas","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atlantico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Exl\u00edder de Solidarnosc y expresidente de Polonia.","timer":30,"tags":["expresidente","polonia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lech walesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Rep\u00fablica de Chile entre 1970 y 1973.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salvador allende","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00e9 pol\u00edtico distribuy\u00f3 en 1789 un op\u00fasculo titulado \"\u00bfQu\u00e9 es el tercer estado?\" (apellido).","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","estado","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sieyes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Revolucionario anarquista ruso del siglo XIX.","timer":30,"tags":["revolucionario","anarquista","ruso","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas AP, de la agencia period\u00edstica.","timer":30,"tags":["significado","siglas","ap","agencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"associated press","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas FBI (en ingl\u00e9s).","timer":30,"tags":["significado","siglas","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federal bureau of investigation","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas: CEE.","timer":30,"tags":["significado","siglas","cee"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comunidad economica europea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Anterior lehendakari a Ibarretxe.","timer":30,"tags":["lehendakari"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio ardanza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce familiarmente a la constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1812?","timer":30,"tags":["conoce","constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la pepa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso pol\u00edtico espa\u00f1ol sol\u00eda decir \"puedo prometer y prometo\"?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolfo suarez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso pol\u00edtico, l\u00edder de la antigua AP, era conocido por sus tirantes (nombre completo)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","l\u00edder","antigua","ap"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 leyes tienen m\u00e1s jerarqu\u00eda: las dictadas por el Estado o las dictadas por las comunidades aut\u00f3nomas?","timer":30,"tags":["leyes","estado","comunidades","aut\u00f3nomas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"igual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el fundador de la ideolog\u00eda comunista?","timer":30,"tags":["fundador","ideolog\u00eda","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"karl marx","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 facci\u00f3n ultra le solt\u00f3 Unamuno la frase \"Ganar\u00e9is, pero no convencer\u00e9is\" (apodo popular)?","timer":30,"tags":["facci\u00f3n","frase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fachas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"H. Wotton escribi\u00f3: \"Un embajador es una persona honesta que se env\u00eda a mentir al extranjero\". Se refiere a la...","timer":30,"tags":["embajador","persona","extranjero","refiere"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diplomacia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo del estadista Winston Churchill.","timer":30,"tags":["estadista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"winston leonard spencer churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Amigo de Tony Blair que dijo hablar catal\u00e1n en la intimidad.","timer":30,"tags":["tony","blair","catal\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Puede decirse que salv\u00f3 a su esposo de perder la presidencia de los EE.UU.","timer":30,"tags":["presidencia","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hillary clinton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se firm\u00f3 el tratado de Maastricht?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","tratado","maastricht"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paises bajos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros del Tribunal Constitucional elige el Rey?","timer":30,"tags":["tribunal","constitucional","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 autonom\u00edas accedieron a ella por el art\u00edculo 151 de la Constituci\u00f3n (autonom\u00eda plena) (orden alfab\u00e9tico)?","timer":30,"tags":["art\u00edculo","constituci\u00f3n","autonom\u00eda","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andalucia catalu\u00f1a galicia y pais vasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regula el art\u00edculo 12 de la Constituci\u00f3n?","timer":30,"tags":["regula","art\u00edculo","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mayoria de edad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Todos los espa\u00f1oles son iguales ante la ley\". \u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n es?","timer":30,"tags":["espa\u00f1oles","art\u00edculo","constituci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"14","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 compuesto por...","timer":30,"tags":["gobierno","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente vicepresidentes y ministros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En los Pa\u00edses Bajos, la sede del parlamento est\u00e1 en Amsterdam, pero \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la sede del gobierno?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","sede","parlamento","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la haya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las Cortes generales est\u00e1n formadas por...","timer":30,"tags":["cortes","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"congreso de los diputados y senado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan nuestra Constituci\u00f3n, el domicilio es...","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","domicilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inviolable","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fue la perestroika?","timer":30,"tags":["perestroika"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reestructuracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la comunidad que festeja su d\u00eda nacional el 11 de septiembre?","timer":30,"tags":["comunidad","d\u00eda","nacional","septiembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto dura el cargo de presidente de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["cargo","presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro a\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas constituciones se han hecho en Espa\u00f1a entre 1812 y 1978 inclusive?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ocho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se hizo la primera constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cadiz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 'El contrato social' (apellido)?","timer":30,"tags":["contrato","social","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rousseau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds corresponde el nombre de estado Nihon?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"japon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds fue el primer viaje oficial de Don Felipe como Pr\u00edncipe de Asturias?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","viaje","oficial","felipe","pr\u00edncipe","asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n dice la Constituci\u00f3n que corresponde el mando de las Fuerzas Armadas?","timer":30,"tags":["constituci\u00f3n","fuerzas","armadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre oficial de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["oficial","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino de espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer pa\u00eds visitado por Don Juan Carlos I como rey de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","juan","carlos","rey","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"republica dominicana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 rey es bisnieto Felipe VI?","timer":30,"tags":["rey","felipe","vi"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso xiii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la sede permanente de la ONU?","timer":30,"tags":["sede","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva york","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue nombrado sucesor a la jefatura del Estado el entonces pr\u00edncipe Juan Carlos?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nombrado","sucesor","jefatura","estado","pr\u00edncipe","juan","carlos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1969","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se celebr\u00f3 la I Cumbre Iberoamericana?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","celebr\u00f3","cumbre","iberoamericana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1991","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 barco estuvo navegando durante varios meses el entonces pr\u00edncipe Felipe en 1987?","timer":30,"tags":["meses","pr\u00edncipe","felipe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan sebastian elcano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad est\u00e1 la sede del Consejo de Europa?","timer":30,"tags":["ciudad","sede","consejo","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estrasburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se celebr\u00f3 la I Cumbre Iberoamericana?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","celebr\u00f3","cumbre","iberoamericana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mexico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciudad mexicana fue la sede de la I Cumbre Iberoamericana?","timer":30,"tags":["ciudad","sede","cumbre","iberoamericana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guadalajara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma pol\u00edtica establece la Constituci\u00f3n para el estado espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["forma","pol\u00edtica","establece","constituci\u00f3n","estado","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monarquia parlamentaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es duquesa de Montblanc, condesa de Cervera y se\u00f1ora de Balaguer?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leonor de borbon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El 1 de noviembre de qu\u00e9 a\u00f1o recibi\u00f3 el t\u00edtulo de Pr\u00edncipe de Asturias, Don Felipe de Borb\u00f3n.","timer":30,"tags":["noviembre","a\u00f1o","t\u00edtulo","pr\u00edncipe","asturias","felipe","borb\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El palacio de Borb\u00f3n en Par\u00eds es la sede de qu\u00e9 instituci\u00f3n francesa.","timer":30,"tags":["palacio","borb\u00f3n","sede","instituci\u00f3n","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camara de los diputados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1983 el rey de Espa\u00f1a, Don Juan Carlos I, recibi\u00f3 el premio...","timer":30,"tags":["rey","espa\u00f1a","juan","carlos","premio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simon bolivar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1995 el rey Juan Carlos I fue nombrado Doctor Honoris Causa por la Universidad de...","timer":30,"tags":["rey","juan","carlos","nombrado","universidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georgetown","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 guardia hay en la Ciudad del Vaticano?","timer":30,"tags":["guardia","ciudad","vaticano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guardia suiza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significaban las siglas CiU?","timer":30,"tags":["significaban","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"convergencia i unio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas de partido EA?","timer":30,"tags":["significan","siglas","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eusko alkartasuna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas PNV?","timer":30,"tags":["significan","siglas","pnv"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido nacionalista vasco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas PP?","timer":30,"tags":["significan","siglas","pp"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido popular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas PSOE?","timer":30,"tags":["significan","siglas","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido socialista obrero espa\u00f1ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La Ciudad del Vaticano es un estado...","timer":30,"tags":["ciudad","vaticano","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soberano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds pertenec\u00eda el primer secretario general de la ONU?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","pertenec\u00eda","secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noruega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer caso de corrupci\u00f3n que se le conoci\u00f3 al PSOE de Felipe Gonz\u00e1lez?","timer":30,"tags":["corrupci\u00f3n","conoci\u00f3","psoe","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caso flick","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer pa\u00eds no fundador que se incorpor\u00f3 a las Naciones Unidas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","fundador","naciones","unidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afganistan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l ha sido la \u00fanica organizaci\u00f3n en obtener dos premios Nobel de la Paz?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cruz roja internacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto estuvo en el cargo de presidente sovi\u00e9tico Konstant\u00edn Chernenko?","timer":30,"tags":["cargo","presidente","sovi\u00e9tico","konstant\u00edn","chernenko"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un a\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo estuvo Yuri Andropov en el cargo de presidente sovi\u00e9tico?","timer":30,"tags":["tiempo","cargo","presidente","sovi\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un a\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os estuvo dividida Alemania en dos pa\u00edses (en letras)?","timer":30,"tags":["alemania","pa\u00edses","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuarenta y uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos presidentes de los EEUU han sido asesinados (letra)?","timer":30,"tags":["presidentes","eeuu","asesinados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la Guerra Irano-iraqu\u00ed?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","comenz\u00f3","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1980","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se cre\u00f3 la figura del primer ministro?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cre\u00f3","figura","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se declar\u00f3 ilegal el comunismo en 1990?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","declar\u00f3","comunismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rumania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 a\u00f1o supone el fin de casi todos los reg\u00edmenes comunistas europeos?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","reg\u00edmenes","comunistas","europeos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1989","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dictador dominicano fue ametrallado desde un coche?","timer":30,"tags":["dictador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rafael trujillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 general permiti\u00f3 la matanza de 100.000 personas en Uganda?","timer":30,"tags":["general","matanza","personas","uganda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"idi amin dada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organizaci\u00f3n pol\u00edtica internacional cuenta con m\u00e1s pa\u00edses miembros?","timer":30,"tags":["organizaci\u00f3n","pol\u00edtica","internacional","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano de las Naciones Unidas conforman 15 pa\u00edses?","timer":30,"tags":["\u00f3rgano","naciones","unidas","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de seguridad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds se encarga de los asuntos exteriores de But\u00e1n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"india","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dirigente del Sinn F\u00e9in asesinado a tiros.","timer":30,"tags":["dirigente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael collins","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Eslovaquia de 1999 a 2004.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rudolf schuster","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n francesa viene el origen de la palabra delf\u00edn como sucesor (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["francesa","palabra","sucesor","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"delfinado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds invent\u00f3 los c\u00f3cteles Molotov debido al odio que ten\u00edan a aquel ministro de asuntos exteriores sovi\u00e9tico?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ten\u00edan","ministro","exteriores","sovi\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"finlandia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el ministro de asuntos exteriores de la URSS stalinista?","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","urss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molotov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 organismo de la ONU se encarga de los temas mar\u00edtimos?","timer":30,"tags":["organismo","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antes de fundar el fascismo, \u00bfa qu\u00e9 ideolog\u00eda pol\u00edtica perteneci\u00f3 Mussolini?","timer":30,"tags":["ideolog\u00eda","pol\u00edtica","mussolini"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"socialismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 estaba dedicada la primera p\u00e1gina de 'The Times' hasta 1966?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anuncios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 movimiento nacionalista turco pertenec\u00eda Enver Baj\u00e1?","timer":30,"tags":["movimiento","nacionalista","pertenec\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jovenes turcos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce a la breve guerra que enfrent\u00f3 a Honduras y El Salvador en 1969?","timer":30,"tags":["conoce","guerra","enfrent\u00f3","honduras","salvador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guerra del futbol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el consejo federal de Alemania que re\u00fane a los representantes de los L\u00e4nder?","timer":30,"tags":["consejo","federal","alemania","re\u00fane","representantes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bundesrat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon motivo de qu\u00e9 conflicto se crearon los Cascos Azules?","timer":30,"tags":["conflicto","cascos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guerra del sinai","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 lema se formula la doctrina Monroe?","timer":30,"tags":["lema","doctrina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"america para los americanos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 siglas se conoc\u00eda al sindicato vertical franquista?","timer":30,"tags":["siglas","conoc\u00eda","sindicato","franquista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cns","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer pa\u00eds africano en ingresar en la Liga \u00c1rabe?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","africano","liga","\u00e1rabe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"egipto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds nacieron Golda Meir y Menajem Beguin?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","golda","meir","menajem","beguin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 acuerdos de paz pusieron fin en 1995 a la guerra en la antigua Yugoslavia?","timer":30,"tags":["acuerdos","paz","guerra","antigua","yugoslavia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dayton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda se celebran las elecciones presidenciales en los EEUU cada cuatro a\u00f1os?","timer":30,"tags":["d\u00eda","elecciones","presidenciales","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primer martes despues del primer lunes de noviembre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era el ministro de asuntos exteriores iraqu\u00ed durante la guerra por Kuwait?","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tarek aziz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Base naval y pol\u00e9mica prisi\u00f3n estadounidense en la isla de Cuba.","timer":30,"tags":["base","prisi\u00f3n","estadounidense","isla","cuba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guantanamo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Corporaci\u00f3n constituida por varios municipios.","timer":30,"tags":["corporaci\u00f3n","municipios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mancomunidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dictador populista brasile\u00f1o, creador del \"Estado N\u00f4vo\". Se suicid\u00f3 en 1954.","timer":30,"tags":["dictador","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"getulio vargas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diplom\u00e1tico y estadista austriaco, principal figura del Congreso de Viena (s\u00f3lo apellido).","timer":30,"tags":["diplom\u00e1tico","estadista","austriaco","figura","congreso","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metternich","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la extinta Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, m\u00e1ximo \u00f3rgano entre sesiones del Soviet Supremo.","timer":30,"tags":["extinta","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica","m\u00e1ximo","\u00f3rgano","supremo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidium","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Facci\u00f3n revolucionaria del partido socialdem\u00f3crata alem\u00e1n de 1917 a 1919.","timer":30,"tags":["facci\u00f3n","revolucionaria","partido","socialdem\u00f3crata","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espartaquismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe del gobierno h\u00fangaro durante el movimiento revolucionario de 1956, ejecutado en 1958.","timer":30,"tags":["gobierno","h\u00fangaro","movimiento","revolucionario","ejecutado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imre nagy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder de la independencia tunecina, nombrado presidente en 1957.","timer":30,"tags":["l\u00edder","independencia","nombrado","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"habib burguiba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder del Kuomingtang, fundador del estado de Taiw\u00e1n.","timer":30,"tags":["l\u00edder","fundador","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chiang kai-shek","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento pol\u00edtico belga de ideolog\u00eda fascista, fundado en 1935 por Leon Degrelle.","timer":30,"tags":["movimiento","pol\u00edtico","belga","ideolog\u00eda","fascista","fundado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rexismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de los dos partidos que se alternaron en el poder en el Reino Unido entre los siglos XVIII y XIX.","timer":30,"tags":["partidos","poder","reino","unido","xviii"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tory y whig","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que dieron los seguidores de Per\u00f3n al movimiento iniciado por este.","timer":30,"tags":["seguidores","per\u00f3n","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"justicialismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre regio de Tafari Makonnen.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haile selassie i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre verdadero del mariscal Tito.","timer":30,"tags":["verdadero","mariscal","tito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josip broz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido mayoritario en la India desde la independencia.","timer":30,"tags":["partido","india","independencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido del congreso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico birmano, sucedi\u00f3 a Hammarskj\u00f6ld como secretario general de la ONU.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","sucedi\u00f3","secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"u thant","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico congole\u00f1o partidario de la unidad africana. Fue capturado, torturado y ejecutado en 1961 por el gobierno de Katanga.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","unidad","africana","ejecutado","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patricio lumumba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico finland\u00e9s, presidente a partir de 1956, que desempe\u00f1\u00f3 un papel importante durante la Guerra Fr\u00eda.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","presidente","importante","guerra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"urho kekkonen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico franc\u00e9s apodado \"El Tigre\" por la ferocidad de sus ataques verbales.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georges clemenceau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente fundador de la rep\u00fablica de Indonesia (apellido).","timer":30,"tags":["presidente","fundador","rep\u00fablica","indonesia","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sukarno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sha de Persia derrocado por la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica.","timer":30,"tags":["sha","derrocado","revoluci\u00f3n","isl\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mohammad reza pahlavi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas J.O.N.S.","timer":30,"tags":["significado","siglas","jons"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juntas de ofensiva nacionalsindicalista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 corriente pertenece el autor de \"\u00bfQu\u00e9 es la propiedad?\", Pierre Joseph Proudhon?","timer":30,"tags":["autor","propiedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anarquismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 corriente pertenecen los siguientes pensadores: Saint-Simon, Charles Fourier, Robert Owen?","timer":30,"tags":["charles","robert"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"socialismo utopico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 importante pensador anarquista fund\u00f3 la Internacional Anarquista en Saint-Imier, en 1872?","timer":30,"tags":["importante","pensador","anarquista","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bakunin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n tiene la iniciativa de una \"cuesti\u00f3n de confianza\"?","timer":30,"tags":["iniciativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gobierno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o de publicaci\u00f3n del \"Manifiesto Comunista\".","timer":30,"tags":["a\u00f1o","publicaci\u00f3n","manifiesto","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1848","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Derecho: Cu\u00e1nto tiempo ha de llevar desprendida una persona del claustro materno para adquirir personalidad jur\u00eddica.","timer":30,"tags":["derecho","tiempo","persona","personalidad","jur\u00eddica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"24 horas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Norma de rango inferior a ley, aprobada por el Consejo de Ministros o un ministro y ratificada por el Rey.","timer":30,"tags":["norma","rango","aprobada","consejo","ministros","ministro","rey"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"real decreto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a Diego L\u00f3pez Garrido?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas","l\u00f3pez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a Eduardo Zaplana, detenido en 2018 por corrupci\u00f3n?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas","eduardo","detenido","corrupci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a Javier Arenas?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a Jes\u00fas Caldera?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas","jes\u00fas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a Juan Carlos Rodr\u00edguez Ibarra?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas","juan","carlos","rodr\u00edguez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a P\u00edo Garc\u00eda Escudero?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas","garc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas a Ram\u00f3n Luis Valc\u00e1rcel?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas","ram\u00f3n","luis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 partido pol\u00edtico espa\u00f1ol asociar\u00edas al corrupto Jaume Matas?","timer":30,"tags":["partido","pol\u00edtico","espa\u00f1ol","asociar\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de Madrid de 2003 a 2011.","timer":30,"tags":["alcalde","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto ruiz-gallardon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"11-M. La venganza\".","timer":30,"tags":["autor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casimiro garcia-abadillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fecha de fallecimiento de Yasir Arafat.","timer":30,"tags":["fecha","yasir","arafat"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"11 noviembre 2004","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n de 2008 a 2011.","timer":30,"tags":["ministra","ciencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cristina garmendia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra de Cultura tras la remodelaci\u00f3n del ejecutivo en abril de 2009.","timer":30,"tags":["ministra","cultura","remodelaci\u00f3n","ejecutivo","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angeles gonzalez sinde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra de Medio Ambiente y Medio Rural y Marino de 2008 a 2010.","timer":30,"tags":["ministra","medio","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elena espinosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra de Vivienda tras las elecciones de 2008 y hasta la desaparici\u00f3n del ministerio en 2010.","timer":30,"tags":["ministra","elecciones","desaparici\u00f3n","ministerio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"beatriz corredor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Econom\u00eda de 2004 a 2009.","timer":30,"tags":["ministro","econom\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedro solbes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Educaci\u00f3n tras la remodelaci\u00f3n del ejecutivo en abril de 2009. Es hermano de un famoso periodista.","timer":30,"tags":["ministro","educaci\u00f3n","remodelaci\u00f3n","ejecutivo","abril","periodista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angel gabilondo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Fomento de 2009 a 2011.","timer":30,"tags":["ministro","fomento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Justicia desde 2007 hasta su dimisi\u00f3n en 2009.","timer":30,"tags":["ministro","justicia","dimisi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mariano fernandez bermejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Trabajo tras las elecciones de 2008 y hasta la remodelaci\u00f3n de 2010.","timer":30,"tags":["ministro","trabajo","elecciones","remodelaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celestino corbacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro del Interior espa\u00f1ol de 2004 a 2006.","timer":30,"tags":["ministro","interior","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio alonso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00e9mico alto comisionado para las V\u00edctimas del Terrorismo de 2004 a 2006.","timer":30,"tags":["pol\u00e9mico","alto","terrorismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gregorio peces barba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Ucrania de 2005 a 2010.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viktor yushchenko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno de Canarias entre 2003 y 2007.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","canarias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adan martin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Parlamento Europeo de 2004 a 2007.","timer":30,"tags":["presidente","parlamento","europeo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josep borrell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Senado de 2004 a 2011.","timer":30,"tags":["presidente","senado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretaria de estado estadounidense entre 2005 y 2009.","timer":30,"tags":["secretaria","estado","estadounidense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condoleezza rice","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario de Defensa de los EEUU de 2001 a 2006.","timer":30,"tags":["secretario","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"donald rumsfeld","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucedi\u00f3, por escaso margen frente a Eguibar, a Arzalluz a la cabeza del PNV.","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","frente","cabeza","pnv"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"josu jon imaz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustituy\u00f3 al veterano Pedro Solbes como ministro de Econom\u00eda y Hacienda en abril de 2009.","timer":30,"tags":["veterano","ministro","econom\u00eda","hacienda","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elena salgado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tambien llamado Abu Mazen, sucedi\u00f3 a Yasir Arafat al frente del gobierno palestino.","timer":30,"tags":["llamado","sucedi\u00f3","yasir","arafat","frente","gobierno","palestino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mahmud abas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vicepresidente de los EEUU de 2001 a 2009.","timer":30,"tags":["vicepresidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dick cheney","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vicepresidente y portavoz del gobierno de 2004 a 2010.","timer":30,"tags":["vicepresidente","portavoz","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maria teresa fernandez de la vega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador del peri\u00f3dico franc\u00e9s L'Humanit\u00e9.","timer":30,"tags":["fundador","peri\u00f3dico","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jean jaures","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas PGB?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido de la gente del bar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son Anguita y Aznar seg\u00fan Felipe Gonz\u00e1lez?","timer":30,"tags":["anguita","aznar","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"misma mierda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"De pino, pinar. \u00bfY de asno?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde que sucedi\u00f3 a Luisa Fernanda Rudi en el ayuntamiento de Zaragoza.","timer":30,"tags":["alcalde","sucedi\u00f3","ayuntamiento","zaragoza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose atares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Jejeje) Ministro de Aviaci\u00f3n de Jap\u00f3n.","timer":30,"tags":["ministro","jap\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simatiro mamato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el edificio del congreso de los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["edificio","congreso","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capitolio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el edificio del parlamento alem\u00e1n?","timer":30,"tags":["edificio","parlamento","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reichstag","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la c\u00e1mara baja del parlamento alem\u00e1n?","timer":30,"tags":["c\u00e1mara","parlamento","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bundestag","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 candidato republicano se disput\u00f3 Barack Obama la presidencia de los EE.UU.?","timer":30,"tags":["candidato","republicano","presidencia","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john mccain","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se rebautiz\u00f3 al antiguo CESID (espionaje espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["antiguo","espionaje","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro nacional de inteligencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qui\u00e9n se disput\u00f3 Barack Obama la candidatura dem\u00f3crata a presidente de los EE.UU. en 2008?","timer":30,"tags":["dem\u00f3crata","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hillary clinton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el 'reino alau\u00ed'?","timer":30,"tags":["reino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marruecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde fue presidente V\u00edktor Y\u00fashchenko entre 2005 y 2010?","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ucrania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 ciudad fue alcaldesa Rita Barber\u00e1 de 1991 a 2015?","timer":30,"tags":["ciudad","alcaldesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 organismo europeo fue presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil-Robles?","timer":30,"tags":["organismo","europeo","presidente","mar\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parlamento europeo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds era presidente Lech Kaczynski cuando falleci\u00f3 en 2010 en accidente de avi\u00f3n?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","lech","falleci\u00f3","accidente","avi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Hugo Ch\u00e1vez?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","hugo","ch\u00e1vez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venezuela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Mary Robinson de 1990 a 1997?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irlanda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue presidente Rafael Correa durante 10 a\u00f1os?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","presidente","rafael"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds fue primer ministro Recep Tayyip Erdogan de 2003 a 2014?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 calle de Madrid est\u00e1 la sede del Partido Popular?","timer":30,"tags":["calle","madrid","sede","partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"genova","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 calle de Madrid est\u00e1 la sede del PSOE?","timer":30,"tags":["calle","madrid","sede","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ferraz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad de Virginia est\u00e1 la sede de la CIA?","timer":30,"tags":["ciudad","sede","cia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"langley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara investigar qu\u00e9 suceso se cre\u00f3 la famosa Comisi\u00f3n Warren?","timer":30,"tags":["cre\u00f3","famosa","comisi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asesinato de john fitzgerald kennedy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor su oposici\u00f3n a qu\u00e9 sistema fue conocido el activista Stephen Biko?","timer":30,"tags":["oposici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"apartheid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 amplia etapa pol\u00edtica se inicia en Francia en 1958?","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"v republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 candidato dem\u00f3crata se enfrent\u00f3 a George Bush hijo en las elecciones de noviembre 2004?","timer":30,"tags":["candidato","dem\u00f3crata","enfrent\u00f3","george","bush","elecciones","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john kerry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo ocup\u00f3 Enrique M\u00fagica entre 2000 y 2010?","timer":30,"tags":["cargo","enrique"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"defensor del pueblo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda de 2004 se incorporaron 10 nuevos pa\u00edses a la Uni\u00f3n Europea?","timer":30,"tags":["d\u00eda","incorporaron","pa\u00edses","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 de mayo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 etnia masacr\u00f3 a los tutsis en Ruanda provocando miles de refugiados y muertos?","timer":30,"tags":["miles","refugiados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hutus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 expresidente de los EE.UU. falleci\u00f3 en diciembre de 2006?","timer":30,"tags":["expresidente","eeuu","falleci\u00f3","diciembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerald ford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 expresidente de los Estados Unidos falleci\u00f3 el 5 de junio de 2004?","timer":30,"tags":["expresidente","estados","falleci\u00f3","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 expresidente ruso falleci\u00f3 en abril de 2007?","timer":30,"tags":["expresidente","ruso","falleci\u00f3","abril"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boris yeltsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso dirigente falleci\u00f3, sin aclararse la causa, en noviembre de 2004?","timer":30,"tags":["dirigente","falleci\u00f3","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yaser arafat","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso esc\u00e1ndalo se desarroll\u00f3 de 1972 a 1974?","timer":30,"tags":["esc\u00e1ndalo","desarroll\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"watergate","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso manifiesto comienza con la frase \"Un fantasma recorre Europa...\"?","timer":30,"tags":["manifiesto","comienza","frase","europa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manifiesto comunista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hay los viernes en el Palacio de la Moncloa?","timer":30,"tags":["palacio","moncloa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de ministros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 juez se encarg\u00f3 del juicio por los atentados islamistas del 11-M en Madrid (apellidos)?","timer":30,"tags":["juez","atentados","madrid","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gomez bermudez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 monarca celebr\u00f3 en junio de 2002 su 50\u00ba aniversario en el trono?","timer":30,"tags":["monarca","celebr\u00f3","junio","trono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isabel ii de inglaterra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 monarca subi\u00f3 al trono el 22 de noviembre de 1975?","timer":30,"tags":["monarca","trono","noviembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la c\u00e1mara baja del parlamento ruso?","timer":30,"tags":["c\u00e1mara","parlamento","ruso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds consigui\u00f3 su independencia en mayo de 2002?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","independencia","mayo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"timor oriental","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds rechaz\u00f3 en refer\u00e9ndum popular entrar en la Zona Euro en septiembre de 2003?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","rechaz\u00f3","refer\u00e9ndum","septiembre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suecia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses se incorporaron a la Uni\u00f3n Europea el 1 de enero de 2007?","timer":30,"tags":["pa\u00edses","incorporaron","uni\u00f3n","europea","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bulgaria y rumania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico dirigi\u00f3 Pedro J. Ram\u00edrez desde 1989 hasta 2014?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el mundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente checo abandon\u00f3 el cargo por motivos de salud en 2003?","timer":30,"tags":["presidente","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vaclav havel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 prestigioso galard\u00f3n le fue otorgado al disidente chino Liu Xiaobo en 2010?","timer":30,"tags":["chino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nobel de la paz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 rey \u00e1rabe muri\u00f3 en julio de 2005?","timer":30,"tags":["rey","\u00e1rabe","muri\u00f3","julio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rey fahd de arabia saudi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se firm\u00f3 en Roma el 29 de octubre de 2004?","timer":30,"tags":["roma","octubre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constitucion europea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sha fue derrocado en Ir\u00e1n en enero de 1979 por la revoluci\u00f3n isl\u00e1mica (apellidos)?","timer":30,"tags":["sha","derrocado","ir\u00e1n","enero","revoluci\u00f3n","isl\u00e1mica","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reza pahlavi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 siglas designaban, en espa\u00f1ol, a la desaparecida Alemania Oriental?","timer":30,"tags":["siglas","espa\u00f1ol","alemania","oriental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 territorio ocupado devolvi\u00f3 Israel en el verano de 2005?","timer":30,"tags":["territorio","israel","verano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franja de gaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue nombrado presidente de Israel en julio de 2007?","timer":30,"tags":["nombrado","presidente","israel","julio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simon peres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de M\u00e9xico entre 1994 y 2000?","timer":30,"tags":["presidente","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ernesto zedillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n pas\u00f3 a ser ministro de Econom\u00eda cuando Zapatero lleg\u00f3 al gobierno en 2004?","timer":30,"tags":["ministro","econom\u00eda","zapatero","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pedro solbes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acto en el que el presidente del gobierno toma posesi\u00f3n de su cargo.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","posesi\u00f3n","cargo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"investidura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Agrupaci\u00f3n pol\u00edtica fundada en 2007 por iniciativa de Rosa D\u00edez y Fernando Savater.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","fundada","iniciativa","rosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union progreso y democracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Albert Einstein: \"El .................... es una enfermedad infantil. Es el sarampi\u00f3n de la humanidad\".","timer":30,"tags":["albert"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacionalismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de Bilbao desde 1999 hasta su fallecimiento en 2014.","timer":30,"tags":["alcalde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"i\u00f1aki azkuna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcalde de Zaragoza de 2003 a 2015.","timer":30,"tags":["alcalde","zaragoza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan alberto belloch","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcanz\u00f3 la presidencia de Rusia en 2008 y la dej\u00f3 en 2012 para ser primer ministro.","timer":30,"tags":["alcanz\u00f3","presidencia","rusia","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dmitri medvedev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en el que Stalin deja de ser el m\u00e1ximo dirigente de la URSS (se muri\u00f3).","timer":30,"tags":["a\u00f1o","stalin","m\u00e1ximo","dirigente","urss","muri\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1953","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparte de la CIA, importante agencia secreta estadounidense.","timer":30,"tags":["cia","importante","agencia","estadounidense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nsa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Avi\u00f3n accidentado en 2003 en Turqu\u00eda en el que murieron 62 militares espa\u00f1oles y supuso un esc\u00e1ndalo para el gobierno de Aznar.","timer":30,"tags":["avi\u00f3n","turqu\u00eda","militares","espa\u00f1oles","esc\u00e1ndalo","gobierno","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yak 42","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Candidata del PSOE a la alcald\u00eda de Madrid en las elecciones de 2003 y en 2010-11, ministra de Exteriores.","timer":30,"tags":["psoe","madrid","elecciones","ministra","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trinidad jimenez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Candidato del PSOE a la presidencia del gobierno en las elecciones de 2011.","timer":30,"tags":["candidato","psoe","presidencia","gobierno","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfredo perez rubalcaba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Car\u00e1cter de una ley cuando tambi\u00e9n es aplicable a hechos pasados.","timer":30,"tags":["car\u00e1cter"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"retroactivo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciudad iraqu\u00ed base de las tropas espa\u00f1olas durante la ocupaci\u00f3n (2003-2004).","timer":30,"tags":["ciudad","base","tropas","espa\u00f1olas","ocupaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diwaniya","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compa\u00f1\u00eda de seguridad, ej\u00e9rcito mercenario estadounidense, famoso por sus malas actuaciones en la ocupaci\u00f3n de Irak.","timer":30,"tags":["seguridad","ej\u00e9rcito","estadounidense","ocupaci\u00f3n","irak"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blackwater","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Coordinador general de Izquierda Unida de 2000 a 2008.","timer":30,"tags":["coordinador","general","izquierda","unida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaspar llamazares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Director de informativos de TVE cesado fulminantemente cuando el PSOE lleg\u00f3 al gobierno en 2004.","timer":30,"tags":["director","psoe","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfredo urdaci","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El primero que tuvimos en Espa\u00f1a fue Joaqu\u00edn Ruiz-Gim\u00e9nez.","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","joaqu\u00edn","ruizgim\u00e9nez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"defensor del pueblo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El verdadero nombre del grupo terrorista alem\u00e1n Baader Meinhof era (en espa\u00f1ol)...","timer":30,"tags":["verdadero","terrorista","alem\u00e1n","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fraccion del ejercito rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 2010 sustituy\u00f3 a Fern\u00e1ndez de la Vega como ministro de la Presidencia.","timer":30,"tags":["fern\u00e1ndez","ministro","presidencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramon jauregui","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En Ruanda, la etnia hutu se enfrent\u00f3 sangrientamente, en los a\u00f1os 1990, a la de los...","timer":30,"tags":["enfrent\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tutsis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Exministra de Cultura, expresidenta de la Comunidad de Madrid.","timer":30,"tags":["exministra","cultura","comunidad","madrid"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esperanza aguirre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Expresi\u00f3n acu\u00f1ada en Espa\u00f1a durante la Guerra Civil y que se ha exportado a otros idiomas: Grupo organizado que en un pa\u00eds en guerra act\u00faa clandestinamente en favor del enemigo.","timer":30,"tags":["expresi\u00f3n","espa\u00f1a","guerra","civil","pa\u00eds","act\u00faa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quinta columna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famosa academia militar de los Estados Unidos.","timer":30,"tags":["famosa","academia","militar","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"west point","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Febrero-2008: \u00bfQu\u00e9 provincia serbia se autoproclama independiente?","timer":30,"tags":["provincia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kosovo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fecha de las primeras elecciones democr\u00e1ticas despu\u00e9s de Franco.","timer":30,"tags":["fecha","elecciones","democr\u00e1ticas","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"15 junio 1977","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de gobierno basada en el dominio de los mares.","timer":30,"tags":["forma","gobierno","basada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"talasocracia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue elegido presidente de Bolivia en las elecciones de 2005, 2009 y 2014.","timer":30,"tags":["presidente","bolivia","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"evo morales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue nombrada ministra de Defensa en 2008, para el segundo mandato de Zapatero.","timer":30,"tags":["ministra","mandato","zapatero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carme chacon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue nombrado presidente de Cuba tras la renuncia de Fidel Castro en 2008.","timer":30,"tags":["nombrado","presidente","cuba","renuncia","fidel","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raul castro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hist\u00f3rico dirigente de la UGT durante la Transici\u00f3n.","timer":30,"tags":["dirigente","ugt","transici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicolas redondo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Iniciativa, con mucho talante, de Rodr\u00edguez Zapatero para el acercamiento entre pa\u00edses isl\u00e1micos y occidentales.","timer":30,"tags":["iniciativa","rodr\u00edguez","zapatero","pa\u00edses"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alianza de civilizaciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe de estado de Polonia (1981-1989). Primero ilegaliz\u00f3 el sindicato Solidaridad pero tras elecciones libres fue sucedido por Lech Walesa (apellido).","timer":30,"tags":["estado","polonia","sindicato","solidaridad","elecciones","sucedido","lech","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaruzelski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jovellanos: \"Para quien es honrado, la satisfacci\u00f3n de servir bien es el ......... ..........\".","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mejor premio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jur\u00f3 el cargo de presidente de los EE.UU. en enero de 2009.","timer":30,"tags":["jur\u00f3","cargo","presidente","eeuu","enero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barack obama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Kim Jong-il hered\u00f3 de su padre, en 1994, la presidencia de qu\u00e9 pa\u00eds.","timer":30,"tags":["padre","presidencia","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corea del norte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La operaci\u00f3n Tormenta del Desierto contra Irak se produjo en 1987, 1991 o 1994.","timer":30,"tags":["operaci\u00f3n","tormenta","desierto","irak","produjo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1991","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley del r\u00e9gimen franquista en la que se recog\u00edan deberes y derechos de los ciudadanos.","timer":30,"tags":["r\u00e9gimen","franquista","derechos","ciudadanos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuero de los espa\u00f1oles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edder de la revoluci\u00f3n comunista en China y primer presidente de la rep\u00fablica popular.","timer":30,"tags":["l\u00edder","revoluci\u00f3n","comunista","china","presidente","rep\u00fablica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mao zedong","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los tres poderes primordiales del estado, cuya separaci\u00f3n fue formulada por Montesquieu en el siglo XVIII.","timer":30,"tags":["poderes","primordiales","estado","cuya","siglo","xviii"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ejecutivo legislativo judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lugar de la Cumbre de Jefes de Estado de Pa\u00edses Iberoamericanos del a\u00f1o 2005.","timer":30,"tags":["cumbre","estado","pa\u00edses","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salamanca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lugar habilitado para votar cuando hay elecciones.","timer":30,"tags":["elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colegio electoral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Minigtro de Defensa de 2004 a 2006.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose bono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministra de Igualdad desde la creaci\u00f3n de ese ministerio en 2008 hasta su desaparici\u00f3n en 2010.","timer":30,"tags":["ministra","creaci\u00f3n","ministerio","desaparici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bibiana aido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de asuntos exteriores de Tony Blair que mantuvo conversaciones sobre el contencioso de Gibraltar.","timer":30,"tags":["ministro","exteriores","tony","blair"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jack straw","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Hacienda entre 2000 y 2004.","timer":30,"tags":["ministro","hacienda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cristobal montoro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Industria tras las elecciones generales de 2008.","timer":30,"tags":["ministro","elecciones","generales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel sebastian","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Trabajo y Asuntos Sociales cuando se produjo la huelga general el 20 de junio de 2002.","timer":30,"tags":["ministro","trabajo","sociales","produjo","huelga","general","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan carlos aparicio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro del Interior espa\u00f1ol de 2008 a 2011.","timer":30,"tags":["ministro","interior","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfredo perez rubalcaba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro principal de Gibraltar de 1996 a 2011.","timer":30,"tags":["ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peter caruana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro principal de Irlanda del Norte de 2007 a 2008.","timer":30,"tags":["ministro","irlanda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ian paisley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del partido de Silvio Berlusconi.","timer":30,"tags":["partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"forza italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre propio del \u00faltimo presidente de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.","timer":30,"tags":["presidente","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se da al l\u00edder de un movimiento rebelde, independientemente del tama\u00f1o de su cabeza.","timer":30,"tags":["l\u00edder","movimiento","cabeza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabecilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se dio a las revueltas populares que se produjeron en varios pa\u00edses \u00e1rabes en la primera mitad de 2011.","timer":30,"tags":["populares","produjeron","pa\u00edses","mitad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primavera arabe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero de pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea cuando el 'brexit' en 2016.","timer":30,"tags":["n\u00famero","pa\u00edses","uni\u00f3n","europea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"28","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Organismo oficial que se encarga de hacer sondeos de opini\u00f3n y encuestas.","timer":30,"tags":["organismo","oficial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro de investigaciones sociologicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otra forma de llamar a las elecciones para designar cargos pol\u00edticos.","timer":30,"tags":["forma","elecciones","designar","cargos","pol\u00edticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"comicios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds en el que se produjo en 1974 una \"revoluci\u00f3n de los claveles\".","timer":30,"tags":["pa\u00eds","produjo","revoluci\u00f3n","claveles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portugal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido cristianodem\u00f3crata alem\u00e1n.","timer":30,"tags":["partido","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cdu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido socialdem\u00f3crata alem\u00e1n.","timer":30,"tags":["partido","socialdem\u00f3crata","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"spd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peri\u00f3dico del partido comunista cubano.","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","partido","comunista"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"granma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pi i Margall: \"Las convicciones pol\u00edticas son como la ................: una vez perdidas, no vuelven a recobrarse\".","timer":30,"tags":["pol\u00edticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"virginidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Poderes primordiales del estado: Ejecutivo, judicial y...","timer":30,"tags":["poderes","primordiales","estado","ejecutivo","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"legislativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Poderes primordiales del estado: Ejecutivo, legislativo y...","timer":30,"tags":["poderes","primordiales","estado","ejecutivo","legislativo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"judicial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Poderes primordiales del estado: Legislativo, judicial y...","timer":30,"tags":["poderes","primordiales","estado","legislativo","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ejecutivo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00e9mico ministro espa\u00f1ol de Asuntos Exteriores de 2004 a 2010.","timer":30,"tags":["pol\u00e9mico","ministro","espa\u00f1ol","exteriores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"miguel angel moratinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtica birmana, la m\u00e1s destacada opositora a la dictadura militar, Nobel de la Paz en 1991.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica","dictadura","militar","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aung san suu kyi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico austriaco, secretario general de la ONU de 1972 a 1981.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","austriaco","secretario","general","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kurt waldheim","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pol\u00edtico y militar nicarag\u00fcense, presidente de 1985 a 1990 y elegido nuevamente en 2006.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","militar","nicarag\u00fcense","presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"daniel ortega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidenta de Filipinas de 2001 a 2010.","timer":30,"tags":["presidenta","filipinas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gloria macapagal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente argentino durante la peor crisis econ\u00f3mica del pa\u00eds (finales 2001-2002).","timer":30,"tags":["presidente","argentino","peor","crisis","econ\u00f3mica","pa\u00eds","finales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo duhalde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente auton\u00f3mico de Canarias (a 2014).","timer":30,"tags":["presidente","auton\u00f3mico","canarias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paulino rivero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Afganist\u00e1n, el primero elegido democr\u00e1ticamente tras la dictadura talib\u00e1n.","timer":30,"tags":["presidente","afganist\u00e1n","democr\u00e1ticamente","dictadura","talib\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hamid karzai","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Argelia desde 1999 hasta 2019.","timer":30,"tags":["presidente","argelia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abdelaziz buteflika","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Argentina de 1983 a 1989.","timer":30,"tags":["presidente","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raul alfonsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Argentina de 2003 a 2007.","timer":30,"tags":["presidente","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nestor kirchner","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Bolivia de 1971 a 1978 y de 1997 a 2001.","timer":30,"tags":["presidente","bolivia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hugo banzer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Brasil de 2003 a 2010.","timer":30,"tags":["presidente","brasil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lula da silva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Castilla-La Mancha de 2004 a 2011.","timer":30,"tags":["presidente","castillala","mancha"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria barreda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Colombia de 2002 a 2010.","timer":30,"tags":["presidente","colombia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alvaro uribe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Ecuador de 1998 a 2000.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jamil mahuad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Ecuador del 2007 al 2017.","timer":30,"tags":["presidente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rafael correa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Francia de 2007 a 2012.","timer":30,"tags":["presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicolas sarkozy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Guatemala del 2000 al 2004.","timer":30,"tags":["presidente","guatemala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfonso portillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Generalitat tras Jordi Pujol.","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","jordi","pujol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pasqual maragall","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Junta de Andaluc\u00eda de 2009 a 2013.","timer":30,"tags":["presidente","junta","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose antonio gri\u00f1an","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Rep\u00fablica de Italia de 2006 a 2015.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"giorgio napolitano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la rep\u00fablica francesa de 1995 a 2007.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","francesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jacques chirac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de la Rep\u00fablica Popular China de 2003 a 2013.","timer":30,"tags":["presidente","rep\u00fablica","china"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hu jintao","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los EE.UU. de 1974 a 1977.","timer":30,"tags":["presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gerald ford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los Estados Unidos de 1977 a 1981.","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jimmy carter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los Estados Unidos de 1981 a 1989.","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los Estados Unidos de 1989 a 1993.","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george bush padre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de los Estados Unidos de 1993 a 2001.","timer":30,"tags":["presidente","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bill clinton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de M\u00e9xico de 2000 a 2006.","timer":30,"tags":["presidente","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vicente fox","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Siria de 1971 a 2000.","timer":30,"tags":["presidente","siria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hafez el asad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Turqu\u00eda de 1993 a 2000.","timer":30,"tags":["presidente","turqu\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suleyman demirel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente de Uruguay de 2004 a 2008.","timer":30,"tags":["presidente","uruguay"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tabare vazquez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Congreso de los Diputados de 2008 a 2011.","timer":30,"tags":["presidente","congreso","diputados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose bono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno espa\u00f1ol de 1982 a 1996.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe gonzalez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno espa\u00f1ol de 1996 a 2004.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose maria aznar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno espa\u00f1ol de 2004 a 2011.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose luis rodriguez zapatero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Parlamento espa\u00f1ol de 2004 a 2008.","timer":30,"tags":["presidente","parlamento","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel marin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del Per\u00fa de 2001 a 2006.","timer":30,"tags":["presidente","per\u00fa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alejandro toledo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del PP en el Pa\u00eds Vasco de 2004 a 2008.","timer":30,"tags":["presidente","pp","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maria san gil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente egipcio derrocado por la revuelta popular de 2011.","timer":30,"tags":["presidente","egipcio","derrocado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hosni mubarak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente sovi\u00e9tico impulsor de la perestroika y la glasnost, comienzo del fin de los reg\u00edmenes comunistas.","timer":30,"tags":["presidente","sovi\u00e9tico","impulsor","perestroika","reg\u00edmenes","comunistas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail gorbachov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer canciller alem\u00e1n tras la derrota en la II Guerra Mundial y la posterior ocupaci\u00f3n aliada.","timer":30,"tags":["canciller","alem\u00e1n","guerra","mundial","ocupaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"konrad adenauer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro brit\u00e1nico de 1990 a 1997.","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john major","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro brit\u00e1nico de 2007 a 2010.","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gordon brown","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro brit\u00e1nico tras las elecciones de 2010.","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david cameron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de Grecia entre 2004 y 2009.","timer":30,"tags":["ministro","grecia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kostas caramanlis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de Israel sucesor de Ariel Sharon en 2006.","timer":30,"tags":["ministro","israel","sucesor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ehud olmert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de Italia entre 2008 y 2011.","timer":30,"tags":["ministro","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"silvio berlusconi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro de Turqu\u00eda de 2003 a 2014.","timer":30,"tags":["ministro","turqu\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tayyip erdogan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro franc\u00e9s entre 2005 y 2007.","timer":30,"tags":["ministro","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dominique de villepin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro israel\u00ed tras las elecciones de 2009.","timer":30,"tags":["ministro","israel\u00ed","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benjamin netanyahu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro italiano de 2001 a 2006.","timer":30,"tags":["ministro","italiano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"silvio berlusconi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer ministro japon\u00e9s de 2001 a 2006.","timer":30,"tags":["ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"junichiro koizumi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente afroamericano en la historia de los Estados Unidos.","timer":30,"tags":["presidente","historia","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barack obama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Puesto, asiento de los parlamentarios en las C\u00e1maras.","timer":30,"tags":["parlamentarios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esca\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Residencia oficial del presidente de Italia.","timer":30,"tags":["residencia","oficial","presidente","italia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quirinal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretaria de estado de los EE.UU. entre 2009 y 2013.","timer":30,"tags":["secretaria","estado","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hillary clinton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario de Defensa de los EE.UU. durante la invasi\u00f3n de Irak en 2003.","timer":30,"tags":["secretario","eeuu","invasi\u00f3n","irak"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"donald rumsfeld","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario de Estado de los EE.UU. cuando la invasi\u00f3n de Irak en 2003.","timer":30,"tags":["secretario","estado","eeuu","invasi\u00f3n","irak"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colin powell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario General de la ONU de 1982 a 1991 (apellidos).","timer":30,"tags":["secretario","general","onu","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perez de cuellar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Secretario general del PSOE en el Pa\u00eds Vasco desde 2002 a 2014.","timer":30,"tags":["secretario","general","psoe","pa\u00eds","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"patxi lopez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la Democracy Ranking Association, pa\u00eds con la democracia m\u00e1s completa y desarrollada, en 2010.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","democracia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"noruega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si la Alemania Occidental era 'federal', \u00bfc\u00f3mo era la Oriental?","timer":30,"tags":["alemania","occidental","federal","oriental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"democratica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si la Alemania Oriental era 'democr\u00e1tica', \u00bfc\u00f3mo era la Occidental?","timer":30,"tags":["alemania","oriental","democr\u00e1tica","occidental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas en ingl\u00e9s de la agencia de la ONU para los refugiados, ACNUR.","timer":30,"tags":["siglas","ingl\u00e9s","agencia","onu","refugiados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unhcr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas en ingl\u00e9s de la OTAN.","timer":30,"tags":["siglas","ingl\u00e9s","otan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas que designaban, en espa\u00f1ol, a la extinta Alemania Occidental.","timer":30,"tags":["siglas","espa\u00f1ol","extinta","alemania","occidental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sindicalista destacado de la Transici\u00f3n. Fundador y secretario general de Comisiones Obreras (CCOO) de 1976 a 1987.","timer":30,"tags":["destacado","transici\u00f3n","fundador","secretario","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marcelino camacho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sitio web que se hizo mundialmente famoso en 2010 por filtrar 250.000 documentos confidenciales de la diplomacia estadounidense.","timer":30,"tags":["diplomacia","estadounidense"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wikileaks","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Status pol\u00edtico de Puerto Rico con respecto a los EE.UU.","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estado libre asociado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucedi\u00f3 en 2008 a Gaspar Llamazares al frente de Izquierda Unida.","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","frente","izquierda","unida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cayo lara","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Alejandro Toledo en la presidencia de Per\u00fa tras las elecciones de 2006.","timer":30,"tags":["sucesor","presidencia","per\u00fa","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alan garcia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de \u00c1lvaro Uribe en la presidencia de Colombia tras las elecciones de 2010.","timer":30,"tags":["sucesor","presidencia","colombia","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan manuel santos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Kofi Annan al frente de la ONU.","timer":30,"tags":["sucesor","kofi","annan","frente","onu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ban ki-moon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Manuel Fraga en la presidencia de Galicia (apellidos).","timer":30,"tags":["sucesor","manuel","fraga","presidencia","galicia","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"perez touri\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Pasqual Maragall en la presidencia de la Generalitat de Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["sucesor","presidencia","generalitat","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose montilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Tony Blair como primer ministro brit\u00e1nico.","timer":30,"tags":["sucesor","tony","blair","ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gordon brown","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Vicente Fox como presidente de M\u00e9xico.","timer":30,"tags":["sucesor","presidente","m\u00e9xico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"felipe calderon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Yasir Arafat al frente de la Autoridad Nacional Palestina.","timer":30,"tags":["sucesor","yasir","arafat","frente","autoridad","nacional","palestina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abu mazen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor de Yuri Andropov en la presidencia de la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.","timer":30,"tags":["sucesor","presidencia","antigua","uni\u00f3n","sovi\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"konstantin chernenko","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesora de Lula da Silva en la presidencia de Brasil tras las elecciones de 2010.","timer":30,"tags":["sucesora","silva","presidencia","brasil","elecciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dilma rousseff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesora de N\u00e9stor Kirchner en 2007 como presidente de Argentina.","timer":30,"tags":["sucesora","presidente","argentina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cristina fernandez de kirchner","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustituy\u00f3 a Miguel \u00c1ngel Moratinos como ministro de Exteriores en la remodelaci\u00f3n del ejecutivo en 2010.","timer":30,"tags":["miguel","ministro","exteriores","remodelaci\u00f3n","ejecutivo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trinidad jimenez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00edtulo que ostenta el hijo de la reina Isabel II, Carlos de Inglaterra.","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","reina","isabel","carlos","inglaterra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principe de gales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tom\u00f3 posesi\u00f3n como pr\u00edncipe regente de M\u00f3naco el 19 de octubre de 2005.","timer":30,"tags":["posesi\u00f3n","pr\u00edncipe","m\u00f3naco","octubre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto ii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tras la remodelaci\u00f3n del gobierno espa\u00f1ol en el verano de 2002, \u00bfqui\u00e9n ocup\u00f3 la cartera de Interior?","timer":30,"tags":["remodelaci\u00f3n","gobierno","espa\u00f1ol","verano","cartera","interior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angel acebes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tras ser nombrado presidente en 2004, Zapatero puso en el ministerio de Defensa a...","timer":30,"tags":["nombrado","presidente","zapatero","ministerio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jose bono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo presidente de la URSS y premio Nobel de la Paz en 1990.","timer":30,"tags":["presidente","urss","premio","nobel","paz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mijail gorbachov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vencedor en las elecciones de 2010 a la presidencia de la Generalitat de Catalu\u00f1a.","timer":30,"tags":["vencedor","elecciones","presidencia","generalitat","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"artur mas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Volante con propaganda pol\u00edtica o social.","timer":30,"tags":["propaganda","pol\u00edtica","social"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"octavilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n era presidente del gobierno cuando estall\u00f3 la Guerra Civil espa\u00f1ola (apellidos)?","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","guerra","civil","espa\u00f1ola","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casares quiroga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 considerado como el padre de la patria andaluza?","timer":30,"tags":["considerado","padre","patria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blas infante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre completo del presidente de Chile en los a\u00f1os 1964-1970?","timer":30,"tags":["presidente","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eduardo frei montalva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 nacionalidad es el economista y pol\u00edtico Ram\u00f3n Tamames?","timer":30,"tags":["nacionalidad","pol\u00edtico","ram\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1ola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 al dictador Ferdinand Marcos cuando la democracia volvi\u00f3 a Filipinas en 1986?","timer":30,"tags":["dictador","democracia","filipinas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corazon aquino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ministro dijo que el microbio de la colza era un bichito tan peque\u00f1o que si se ca\u00eda al suelo se mataba (apellidos)?","timer":30,"tags":["ministro","peque\u00f1o","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sancho rof","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a fue fusilado en el castillo de Montjuic (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["presidente","generalitat","catalu\u00f1a","fusilado","castillo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lluis companys","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sobrenombre ten\u00eda Felipe Gonz\u00e1lez en la clandestinidad?","timer":30,"tags":["sobrenombre","felipe","gonz\u00e1lez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isidoro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue ministro de la Gobernaci\u00f3n en el primer gobierno de Adolfo Su\u00e1rez (nombre y apellidos)?","timer":30,"tags":["ministro","gobernaci\u00f3n","gobierno","adolfo","su\u00e1rez","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodolfo martin villa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Julio Anguita al frente de IU (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["julio","anguita","frente","iu","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francisco frutos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 capital fue alcaldesa Celia Villalobos de 1995 a 2000?","timer":30,"tags":["capital","alcaldesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"malaga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Partido que tiene como s\u00edmbolo un pu\u00f1o y una flor.","timer":30,"tags":["partido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"psoe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presidente del gobierno de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola de 1937 a 1939.","timer":30,"tags":["presidente","gobierno","rep\u00fablica","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan negrin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 personalidad asesin\u00f3 ETA en 1973 (apellidos)?","timer":30,"tags":["personalidad","asesin\u00f3","eta","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carrero blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDurante qu\u00e9 \u00e9poca de la historia fue el \u00fanico momento en que la Generalitat autoproclam\u00f3 la independencia de Catalu\u00f1a?","timer":30,"tags":["\u00e9poca","historia","generalitat","autoproclam\u00f3","independencia","catalu\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ii republica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de estados soberanos que fueron antiguas colonias brit\u00e1nicas y que una vez obtenida su independencia siguieron manteniendo estrechas relaciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas.","timer":30,"tags":["estados","independencia","pol\u00edticas","econ\u00f3micas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"commonwealth","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Conjunto de instituciones pol\u00edticas que funcionan en un pa\u00eds en un momento determinado.","timer":30,"tags":["instituciones","pol\u00edticas","pa\u00eds","determinado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regimen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Corriente pol\u00edtica que propicia posturas demag\u00f3gicamente revolucionarias y un furioso espa\u00f1olismo.","timer":30,"tags":["pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lerrouxismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Definiciones: Prohibir por ley.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vedar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma ut\u00f3pica de organizaci\u00f3n social que excluye al estado y se mantiene sin coacci\u00f3n. Se basa en el respeto de las libertades individuales.","timer":30,"tags":["forma","organizaci\u00f3n","social","estado","libertades"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anarquia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Jefe superior de una provincia, ciudad o territorio. Seg\u00fan su jurisdicci\u00f3n se llama gobernador civil, militar o eclesi\u00e1stico.","timer":30,"tags":["superior","provincia","ciudad","territorio","jurisdicci\u00f3n","gobernador","civil","militar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gobernador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Naci\u00f3n que USA a todas las dem\u00e1s.","timer":30,"tags":["naci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Per\u00edodo de tiempo entre dos guerras.","timer":30,"tags":["tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Prueba para conseguir una beca en la Casa Blanca en tiempos de Clinton.","timer":30,"tags":["casa","blanca","clinton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"examen oral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Que profesa doctrinas favorables a la libertad pol\u00edtica como fundamento de la organizaci\u00f3n y la vida de los estados.","timer":30,"tags":["doctrinas","libertad","pol\u00edtica","organizaci\u00f3n","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liberal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Renunciar un monarca a su calidad de jefe de estado.","timer":30,"tags":["renunciar","monarca","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abdicar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Serie de pr\u00edncipes soberanos de un pa\u00eds, pertenecientes a una familia.","timer":30,"tags":["pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinastia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tendencia de un estado que pone bajo su dependencia pol\u00edtica o econ\u00f3mica a otro pueblo o estado.","timer":30,"tags":["estado","pol\u00edtica","econ\u00f3mica","pueblo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imperialismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transferir a diversas dependencias parte de la autoridad del gobierno central.","timer":30,"tags":["autoridad","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"descentralizar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad territorial pol\u00edticamente no aut\u00f3noma, pose\u00edda y administrada por un estado que la integra en su imperio.","timer":30,"tags":["unidad","territorial","aut\u00f3noma","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colonia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sucedi\u00f3, en el gobierno de Ruman\u00eda, en 1996, Emil Constantinescu?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ion iliescu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el segundo apellido de Sabino Arana?","timer":30,"tags":["apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"goiri","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ndo gan\u00f3 las elecciones Margaret Thatcher (mes y a\u00f1o)?","timer":30,"tags":["elecciones","margaret","thatcher","mes","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mayo 1979","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o ingres\u00f3 Jos\u00e9 Bono Mart\u00ednez en el PSOE?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","ingres\u00f3","mart\u00ednez","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1978","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o lleg\u00f3 Ronald Reagan a la presidencia de los EE.UU.?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","ronald","reagan","presidencia","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1980","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds surgi\u00f3 el grupo terrorista Brigadas Rojas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","surgi\u00f3","terrorista","rojas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo institucional desempe\u00f1\u00f3 Jos\u00e9 Antonio Ardanza?","timer":30,"tags":["cargo","antonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lehendakari","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso pol\u00edtico sudafricano luch\u00f3 contra el apartheid?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","sudafricano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nelson mandela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fue elegido Federico Trillo en marzo de 1996?","timer":30,"tags":["federico","marzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presidente del congreso de los diputados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hereda el Pr\u00edncipe\/Princesa de Asturias?","timer":30,"tags":["asturias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corona espa\u00f1ola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds presidi\u00f3 Nelson Mandela?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","nelson","mandela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sudafrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de empleo desempe\u00f1a un funcionario?","timer":30,"tags":["funcionario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"publico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gobierna un ducado?","timer":30,"tags":["gobierna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"duque","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n subi\u00f3 al poder en Siria en 1971?","timer":30,"tags":["poder","siria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hafez el asad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n sucedi\u00f3 Fran\u00e7ois Mitterrand como presidente de Francia?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","fran\u00e7ois","presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valery giscard d'estaing","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer pa\u00eds de Europa occidental que pis\u00f3 Fidel Castro?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","europa","occidental","fidel","castro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la \u00faltima comunidad aut\u00f3noma que se constituy\u00f3 en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","constituy\u00f3","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"madrid","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las siglas del m\u00e1s famoso servicio de inteligencia norteamericano?","timer":30,"tags":["siglas","servicio","inteligencia","norteamericano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos libros escribi\u00f3 el presidente Kennedy?","timer":30,"tags":["presidente","kennedy"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es la asamblea legislativa m\u00e1s numerosa del mundo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","asamblea","legislativa","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"china","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el famoso Pent\u00e1gono?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se firm\u00f3 el acuerdo de Schengen?","timer":30,"tags":["acuerdo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luxemburgo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o jur\u00f3 el cargo de presidente del gobierno Adolfo Su\u00e1rez?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","jur\u00f3","cargo","presidente","gobierno","adolfo","su\u00e1rez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1976","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad mataron a Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera?","timer":30,"tags":["ciudad","antonio","rivera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alicante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se publica The Times?","timer":30,"tags":["ciudad","publica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"londres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds actuaban los guerrilleros del Frente de Liberaci\u00f3n Nacional Farabundo Mart\u00ed?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","guerrilleros","frente","liberaci\u00f3n","nacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el salvador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds fue secuestrado por la polic\u00eda el presidente Siles Zuazo en junio de 1984?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","secuestrado","polic\u00eda","presidente","siles","zuazo","junio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bolivia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds sufri\u00f3 un atentado mortal el nicarag\u00fcense Anastasio Somoza Debayle?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","atentado","nicarag\u00fcense","anastasio","somoza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paraguay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal era el s\u00edmbolo de Indira Gandhi para las elecciones en la India?","timer":30,"tags":["animal","indira","gandhi","elecciones","india"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vaca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cargo pol\u00edtico brit\u00e1nico vive en el n\u00famero 10 de Downing Street?","timer":30,"tags":["cargo","pol\u00edtico","brit\u00e1nico","vive","n\u00famero","downing","street"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primer ministro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edder pol\u00edtico fue asesinado el 31 de octubre de 1984?","timer":30,"tags":["l\u00edder","pol\u00edtico","octubre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indira gandhi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 partido fund\u00f3 Adolfo Su\u00e1rez despu\u00e9s de Uni\u00f3n de Centro Democr\u00e1tico?","timer":30,"tags":["partido","adolfo","su\u00e1rez","uni\u00f3n","democr\u00e1tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro democratico y social","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico espa\u00f1ol comienza con las primeras letras del alfabeto?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","espa\u00f1ol","comienza","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 reverendo de color se present\u00f3 como candidato a la presidencia de los EE.UU. por el Partido Dem\u00f3crata en 1984?","timer":30,"tags":["present\u00f3","candidato","presidencia","eeuu","partido","dem\u00f3crata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jesse jackson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas ETA en espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["significan","siglas","eta","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pais vasco y libertad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de la Junta de Andaluc\u00eda?","timer":30,"tags":["presidente","junta","andaluc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rafael escuredo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue primera ministro israel\u00ed?","timer":30,"tags":["ministro","israel\u00ed"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"golda meir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue proclamado presidente de Argentina despu\u00e9s de la dictadura militar en 1983?","timer":30,"tags":["proclamado","presidente","argentina","dictadura","militar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raul alfonsin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ha sido el pol\u00edtico en llegar con m\u00e1s edad a la presidencia de los EE.UU.?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","edad","presidencia","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ronald reagan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Adolfo Su\u00e1rez en la presidencia del gobierno despu\u00e9s de que dimitiera?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","adolfo","su\u00e1rez","presidencia","gobierno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leopoldo calvo sotelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sucedi\u00f3 a Charles de Gaulle como presidente de Francia?","timer":30,"tags":["sucedi\u00f3","charles","gaulle","presidente","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georges pompidou","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bettino Craxi, nacido en 1934, era un pol\u00edtico de origen...","timer":30,"tags":["pol\u00edtico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italiano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fundador del Movimiento de Liberaci\u00f3n Panhel\u00e9nico de Resistencia.","timer":30,"tags":["fundador","movimiento","liberaci\u00f3n","resistencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andreas papandreu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gustavo Rojas Pinilla protagoniz\u00f3, en 1953, un golpe de estado en...","timer":30,"tags":["rojas","golpe","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colombia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hosni Mubarak alcanz\u00f3 la presidencia de Egipto en el a\u00f1o...","timer":30,"tags":["alcanz\u00f3","presidencia","egipto","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1981","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Margaret Thatcher ocup\u00f3 el cargo de primer ministro del...","timer":30,"tags":["margaret","thatcher","cargo","ministro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00e9 significan las siglas APE.","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asamblea parlamentaria europea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00e9 significan las siglas TC.","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribunal constitucional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el organismo creado en julio de 1975 por el PSOE, los cristianodem\u00f3cratas y liberales?","timer":30,"tags":["organismo","julio","psoe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plataforma de convergencia democratica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 material realiz\u00f3, en 1996, la Directora General del B.O.E. un presunto fraude?","timer":30,"tags":["general","boe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"papel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el cargo de Antonio Pedrol Rius en el Colegio de Abogados?","timer":30,"tags":["cargo","antonio","abogados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la \u00faltima cartera ministerial desempe\u00f1ada por Francisco Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez?","timer":30,"tags":["cartera","francisco","fern\u00e1ndez","ord\u00f3\u00f1ez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"asuntos exteriores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo se mantuvo el PSOE en el poder antes de Aznar?","timer":30,"tags":["tiempo","psoe","poder","aznar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trece a\u00f1os y medio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os de reinado cumpli\u00f3 Isabel de Inglaterra en 1992?","timer":30,"tags":["reinado","isabel","inglaterra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuarenta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe cu\u00e1ntas carteras ministeriales lleg\u00f3 a ser titular Francisco Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez?","timer":30,"tags":["francisco","fern\u00e1ndez","ord\u00f3\u00f1ez"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde pas\u00f3 George Bush (padre) su \u00faltima nochevieja como presidente de los EEUU?","timer":30,"tags":["george","bush","padre","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"somalia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma surgi\u00f3 el esc\u00e1ndalo Planasdemunt?","timer":30,"tags":["comunidad","aut\u00f3noma","surgi\u00f3","esc\u00e1ndalo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalu\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 esc\u00e1ndalo financiero se vio implicado Miguel Boyer?","timer":30,"tags":["esc\u00e1ndalo","miguel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ibercorp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cuerpos del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol intervinieron en el conflicto bosnio?","timer":30,"tags":["cuerpos","ej\u00e9rcito","espa\u00f1ol","conflicto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"legion y brigada paracaidista","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley permit\u00eda el registro domiciliario sin orden judicial?","timer":30,"tags":["orden","judicial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley corcuera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico madrile\u00f1o dej\u00f3 de editarse en marzo de 1992?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","marzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el sol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico franc\u00e9s se vio implicado en el esc\u00e1ndalo de la sangre contaminada con sida (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","franc\u00e9s","esc\u00e1ndalo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laurent fabius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico gan\u00f3 las elecciones auton\u00f3micas catalanas en 1992?","timer":30,"tags":["pol\u00edtico","elecciones","auton\u00f3micas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jordi pujol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ratific\u00f3 en Espa\u00f1a el tratado de Maastrich?","timer":30,"tags":["espa\u00f1a","tratado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parlamento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sustituy\u00f3 a Fern\u00e1ndez Ord\u00f3\u00f1ez como ministro de Asuntos Exteriores (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["fern\u00e1ndez","ord\u00f3\u00f1ez","ministro","exteriores","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"javier solana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n tuvo que abandonar la presidencia de Brasil por corrupci\u00f3n (apellidos)?","timer":30,"tags":["presidencia","brasil","corrupci\u00f3n","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"collor de mello","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfSobre qu\u00e9 juez espa\u00f1ol recay\u00f3 el caso Pinochet?","timer":30,"tags":["juez","espa\u00f1ol","pinochet"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baltasar garzon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es el himno nacional sin letra m\u00e1s antiguo?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","himno","nacional","antiguo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bajo el mandato de qu\u00e9 presidente de los EEUU se aboli\u00f3 la esclavitud.","timer":30,"tags":["mandato","presidente","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abraham lincoln","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ministro de Franco que estuvo en activo en pol\u00edtica hasta 2011 (Nombre completo).","timer":30,"tags":["ministro","franco","activo","pol\u00edtica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manuel fraga iribarne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Definiciones) Nombre del cuerpo que concurre con otro para la formaci\u00f3n de leyes.","timer":30,"tags":["formaci\u00f3n","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colegislador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 partido pertenece George Bush hijo?","timer":30,"tags":["partido","george","bush"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"partido republicano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la subdivisi\u00f3n territorial, de extensi\u00f3n variable, seg\u00fan los estados que se adopta?","timer":30,"tags":["denomina","territorial","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"distrito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la lista que hace el ayuntamiento cada 5 a\u00f1os?","timer":30,"tags":["ayuntamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"padron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la publicaci\u00f3n peri\u00f3dica que edita, desde 1930, el Partido Comunista de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["publicaci\u00f3n","edita","partido","comunista","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mundo obrero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre popular se conoce a la Executive Mansion?","timer":30,"tags":["conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casa blanca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peri\u00f3dico ideal de La Coru\u00f1a?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","coru\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el ideal gallego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edtulo dado al heredero de la Corona espa\u00f1ola?","timer":30,"tags":["t\u00edtulo","heredero","corona","espa\u00f1ola"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principe de asturias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las siglas de la organizaci\u00f3n mundial de ayuda a la infancia?","timer":30,"tags":["siglas","organizaci\u00f3n","mundial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unicef","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn d\u00f3nde se supone que ejerce de copr\u00edncipe el obispo espa\u00f1ol de Seo de Urgel?","timer":30,"tags":["ejerce","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andorra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 animal aparec\u00eda en el escudo de Espa\u00f1a durante el gobierno del general Franco?","timer":30,"tags":["animal","escudo","espa\u00f1a","gobierno","general","franco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos presidentes nicarag\u00fcenses con el mismo nombre fueron asesinados?","timer":30,"tags":["presidentes","asesinados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anastasio somoza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los polic\u00edas urbanos de Francia?","timer":30,"tags":["polic\u00edas","francia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gendarmes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peri\u00f3dico fue hasta 1939 diario oficial del estado?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","diario","oficial","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la gaceta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 primer ministro brit\u00e1nico ten\u00eda el mismo nombre que una marca de cigarrillos?","timer":30,"tags":["ministro","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"winston churchill","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer director de El Pa\u00eds?","timer":30,"tags":["director","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"juan luis cebrian","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n ha sido el presidente m\u00e1s alto de los EEUU?","timer":30,"tags":["presidente","alto","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"abraham lincoln","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes son los equivalentes italianos de los guardiaciviles?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carabinieris","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1991 una alianza internacional intervino en Irak en una operaci\u00f3n llamada...","timer":30,"tags":["alianza","internacional","irak","operaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tormenta del desierto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sede del gobierno auton\u00f3mico vasco.","timer":30,"tags":["sede","gobierno","auton\u00f3mico","vasco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"palacio de ajuriaenea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se edita el peri\u00f3dico Hoy?","timer":30,"tags":["ciudad","edita","peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"badajoz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer dictador en la historia de Chile.","timer":30,"tags":["dictador","historia","chile"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bernardo o'higgins","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre era conocido, cuando fue creado en 1679, el actual partido conservador brit\u00e1nico?","timer":30,"tags":["partido","conservador","brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tories","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds gobern\u00f3 Fran\u00e7ois Duvalier?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","fran\u00e7ois"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"haiti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue presidente de Filipinas entre 1965 y 1986?","timer":30,"tags":["presidente","filipinas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ferdinand marcos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}}]